
<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Google Doodles</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="/doodles/static/styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
      
      <meta property="og:description" content="See more doodles at google.com/doodles!"/>
      <meta property="description" content="See more doodles at google.com/doodles!"/>
      <meta property="twitter:description" content="See more doodles at google.com/doodles!"/>
    
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="about" >
    
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="/doodles" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="/doodles#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    
    
    <li class="off">
      <a href="/doodles/about"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="//ssl.gstatic.com/images/icons/ui/common/universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        

  <div id="popular-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>

<div id="about-content-wrap">
<div id="about-content">
<p id="about-intro">
  Doodles are the fun, surprising, and sometimes spontaneous changes that are made to the Google logo to celebrate holidays, anniversaries, and the lives of famous artists, pioneers, and scientists.
</p>
<h3>How did the idea for doodles originate?</h3>
<p>
  In 1998, before the company was even incorporated, the concept of the doodle was born when Google founders Larry and Sergey played with the corporate logo to indicate their attendance at the <a href="/doodles/burning-man-festival">Burning Man festival</a> in the Nevada desert. They placed a stick figure drawing behind the 2nd "o" in the word, Google, and the revised logo was intended as a comical message to Google users that the founders were "out of office.". While the first doodle was relatively simple, the idea of decorating the company logo to celebrate notable events was born.
</p>
<p>
  Two years later in 2000, Larry and Sergey asked current webmaster Dennis Hwang, an intern at the time, to produce a doodle for Bastille Day. It was so well received by our users that Dennis was appointed Google's chief doodler and doodles started showing up more and more regularly on the Google homepage. In the beginning, the doodles mostly celebrated familiar holidays; nowadays, they highlight a wide array of events and anniversaries from the <a href="/doodles/226th-birthday-of-john-james-audubon">Birthday of John James Audubon</a> to the <a href="/doodles/anniversary-of-the-ice-cream-sundae">Ice Cream  Sundae</a>.
</p>
<p>
  Over time, the demand for doodles has risen in the U.S. and internationally. Creating doodles is now the responsibility of a team of talented illlustrators (we call them doodlers) and engineers. For them, creating doodles has become a group effort to enliven the Google homepage and bring smiles to the faces of Google users around the world.
</p>
<h3>How many doodles has Google done over the years?</h3>
<p>
  The team has created over 2000 doodles for our homepages around the world.
</p>
<h3>
  Who chooses what doodles will be created and how do you decide which events will receive doodles?
</h3>
<p>
  A group of Googlers get together regularly to brainstorm and decide which events will be celebrated with a doodle. The ideas for the doodles come from numerous sources including Googlers and Google users. The doodle selection process aims to celebrate interesting events and anniversaries that reflect Google&#39;s personality and love for innovation.
</p>
<h3>Who designs the doodles?</h3>
<p>
  There is a team of illustrators (we call them doodlers) and engineers that are behind each and every doodle you see.
</p>
<h3>
  How can Google users/the public submit ideas for doodles?
</h3>
<p>
  The doodle team is always excited to hear ideas from users - they can email proposals@google.com with ideas for the next Google doodle. The team receives hundreds of requests every day so we unfortunately can&#39;t respond to everyone. But rest assured that we&#39;re reading them :)
</p>
</div>



<div id="policy">
  <span>©2013 Google</span> - <span>
  <a href="//www.google.com/intl/en/policies/terms/" target="_blank">
  Terms of Service</a></span> - <span>
  <a href="//www.google.com/intl/en/policies/privacy/" target="_blank">
  Privacy Policy</a></span>
</div>
</div>


    </div></div>
    
    
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="/doodles/js/slashdoodles__en.js"></script>
    
<script>
  new slashdoodles.AboutPage([{"hires_height": 0, "share_text": "Maria Montessori's 142nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-montessoris-142nd-birthday", "title": "Maria Montessori's 142nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/montessori-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u039c\u03bf\u03bd\u03c4\u03b5\u03c3\u03c3\u03cc\u03c1\u03b9", "hover_text": "142\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1\u03c2 \u039c\u03bf\u03bd\u03c4\u03b5\u03c3\u03c3\u03cc\u03c1\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori's 142 Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142\u00e8 aniversari del naixement de Maria Montessori", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u121b\u122a\u12eb \u121e\u1295\u1270\u1236\u122a", "hover_text": "\u12e8\u121b\u122a\u12eb \u121e\u1295\u1270\u1236\u122a 142\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142\u00b0 anniversario della nascita di Maria Montessori", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9\u05d4 \u05de\u05d5\u05e0\u05d8\u05e1\u05d5\u05e8\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 142 \u05dc\u05de\u05e8\u05d9\u05d4 \u05de\u05d5\u05e0\u05d8\u05e1\u05d5\u05e8\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Marie Montessori", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0633\u0648\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0664\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0633\u0648\u0631\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Com\u00f3radh 142 bliain \u00f3 rugadh Maria Montessori", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori-ren jaiotegunaren 142. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori 142. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Mariya Montessori", "hover_text": "Mariya Montessorinin 142-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142 aniversario del nacimiento de Maria Montessori", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori's 142nd Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "142 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0438", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142 aniversario do nacemento de Maria Montessori", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142e Geboortedag Maria Montessori", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessoris 142. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessoris 142. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori'nin 142. Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Marija Montesori", "hover_text": "Marijas Montesori 142. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Marija Montesori", "hover_text": "142-asis Marijos Montesori gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142\u00ba cumplea\u00f1os de Maria Montessori", "share_text": ""}, "is": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori f\u00e6ddist fyrir 142 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori - 142. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bbe \u0bae\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b9a\u0bcb\u0bb0\u0bbf", "hover_text": "\u0bae\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bbe \u0bae\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b9a\u0bcb\u0bb0\u0bbf 142-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u044b\u044f \u041c\u0430\u043d\u0442\u044d\u0441\u043e\u0440\u044b", "hover_text": "142 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041c\u0430\u0440\u044b\u0456 \u041c\u0430\u043d\u0442\u044d\u0441\u043e\u0440\u044b", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142\u00e8me anniversaire de Maria Montessori", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Hari lahir Maria Montessori ke 142", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142. godi\u0161njica ro\u0111enja Marie Montessori", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "\u09ae\u09be\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u09ae\u09a8\u09cd\u09a4\u09c7\u09b8\u09b0\u09c0 \u09e7\u09ea\u09e8-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142. Geburtstag von Maria Montessori", "share_text": ""}, "da": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessoris 142 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Montessori", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142. godi\u0161njica ro\u0111enja Marie Montessori", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142 vuotta Maria Montessorin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142 \u00e9ve sz\u00fcletett Maria Montessori", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30de\u30ea\u30a2 \u30e2\u30f3\u30c6\u30c3\u30bd\u30fc\u30ea", "hover_text": "\u30de\u30ea\u30a2 \u30e2\u30f3\u30c6\u30c3\u30bd\u30fc\u30ea \u751f\u8a95 142 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori - 142 ani de la na\u0219terea sa", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Montessori", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "\u8499\u7279\u68ad\u5229\u5be6\u9a57\u6559\u80b2\u5275\u59cb\u4eba Maria Montessori 142\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9c8\ub9ac\uc544 \ubaac\ud14c\uc18c\ub9ac", "hover_text": "\ub9c8\ub9ac\uc544 \ubaac\ud14c\uc18c\ub9ac \ud0c4\uc0dd 142\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessoris 142a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "142 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u043e\u0440\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142. v\u00fdro\u010die narodenia Marie Montessoriovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u8499\u53f0\u68ad\u5229", "hover_text": "\u8499\u7279\u68ad\u5229\u5b9e\u9a8c\u6559\u80b2\u521b\u59cb\u4eba Maria Montessori 142\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "142 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0435 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u043e\u0440\u0438", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0456\u044f \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0456", "hover_text": "142 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0430\u0440\u0456\u0457 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142. rojstni dan Marie Montessori", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092e\u0949\u0902\u091f\u0947\u0938\u0930\u0940", "hover_text": "\u092e\u093e\u0930\u093f\u0906  \u092e\u0949\u0902\u091f\u0947\u0938\u0930\u0940\u091a\u093e \u0967\u096a\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wXVZvXaT6lY4ApcjFKE5UflHShF5kVOavRfTa0owz8RL4csSdpJN00M7kU2jhJWlbmsxgKUAUMA2A0wPldipiddM83iu9heuskQUQTwW=s660", "alternate_url": "", "query": "Maria Montessori"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martha Graham's 117th Birthday #GoogleDoodle", "name": "martha-grahams-117th-birthday", "title": "Martha Graham's 117th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/graham11-hp.png", "run_date_array": [2011, 5, 11], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "117\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Martha Graham", "share_text": ""}, "en": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "Martha Graham's 117th Birthday. Animation by Ryan Woodward.", "share_text": ""}, "af": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "Martha Graham se 117de verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9c8\uc0ac \uadf8\ub808\uc774\uc5c4", "hover_text": "\ub9c8\uc0ac \uadf8\ub808\uc774\uc5c4 \ud0c4\uc0dd 117\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "117\u00e8 aniversari del naixement de Martha Graham", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u121b\u122d\u1273 \u130d\u122b\u1203\u121d", "hover_text": "\u12e8\u121b\u122d\u1273 \u130d\u122b\u1203\u121d 117\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "117\u00b0 anniversario della nascita di Martha Graham", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05ea\u05d4 \u05d2\u05e8\u05d4\u05dd", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 117 \u05dc\u05de\u05e8\u05ea\u05d4 \u05d2\u05e8\u05d4\u05dd", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "117. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - Martha Graham", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u062b\u0627 \u063a\u0631\u0627\u0647\u0627\u0645", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644117 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0627\u0631\u062b\u0627 \u063a\u0631\u0627\u0647\u0627\u0645", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "Com\u00f3radh 117 bliain \u00f3 rugadh Martha Graham", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "Martha Graham-en 117. jaiotegunaren urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "Martha Grahami 117. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "Marta Qram\u0131n 117-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "117 Aniversario del nacimiento de Martha Graham", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0413\u0440\u044d\u043c", "hover_text": "117 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0442\u044b \u0413\u0440\u044d\u043c", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "Martha Grahams 117e verjaardag", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "Martha Grahams 117. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "Martha Grahams 117. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "Martha Graham'\u0131n 117. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Marta Grahama", "hover_text": "Martas Grahamas 117. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Marta Grahama", "hover_text": "117-asis Martos Graham gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u746a\u838e\u845b\u862d\u59c6", "hover_text": "\u746a\u838e\u845b\u862d\u59c6117\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "117\u00ba Aniversario del nacimiento de Martha Graham", "share_text": ""}, "is": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "117 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu M\u00f6rthu Graham", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "Martha Graham - 117. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "117 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041c\u0430\u0440\u0442\u044b \u0413\u0440\u044d\u043c", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "117\u00e8me anniversaire de Martha Graham", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0413\u0440\u0435\u044a\u043c", "hover_text": "117 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0413\u0440\u0435\u044a\u043c", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "\u092e\u093e\u0930\u094d\u0925\u093e \u0917\u094d\u0930\u0945\u0939\u092e\u091a\u093e \u0967\u0967\u096d\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "de": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "117. Geburtstag von Martha Graham", "share_text": ""}, "da": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "Martha Grahams 117 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Martha Graham", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "Martha Grahamin syntym\u00e4st\u00e4 117 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "117 \u00e9ve sz\u00fcletett Martha Graham", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30de\u30fc\u30b5 \u30b0\u30ec\u30a2\u30e0", "hover_text": "\u30de\u30fc\u30b5 \u30b0\u30ec\u30a2\u30e0\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "117 ani de la na\u015fterea lui Martha Graham", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Martha Graham", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0413\u0440\u0435\u043c", "hover_text": "117 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435 \u0413\u0440\u0435\u043c", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 117 ya kuzaliwa kwa Martha Graham", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "Martha Grahams 117:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "117 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0413\u0440\u0435\u0458\u0430\u043c", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Martha Graham choreografka", "hover_text": "117. v\u00fdro\u010die narodenia - Martha Graham", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u838e\u00b7\u845b\u5170\u59c6", "hover_text": "\u73b0\u4ee3\u821e\u5148\u9a71\u739b\u838e\u00b7\u845b\u5170\u59c6 117 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "117 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438 \u0413\u0440\u0435\u043c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Martha Graham", "hover_text": "117. rojstni dan Marthe Graham", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0413\u0440\u044d\u043c", "hover_text": "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0413\u0440\u044d\u043c\u0434\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 117 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o-nQREaZyxKJdv65ww4tsBOydi7gF1tQnhK7b5xVeEK5F_3DV7-bI5WIZ0_s7j3GSHnKuf3DXB_A93YXiHvZ9C4mERFXSeSoJzrH8G0Pow=s660", "alternate_url": "", "query": "Martha Graham"}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2013, 8, 13], "height": 205, "standalone_html": "/logos/2013/qixi-festival-chilseok.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Egi3H9rEQMnx4EowfKxYKSpvfFnWOhBL8DDMv5Sbx7YJtfA5jEzIbdEKJSbPXUmYcahaBy8ZDlQ0ptkf2uAuEy_oZ2jNA_p-_tRDU9s=s660", "query": "Chinese Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hoThDGhxV9cBVnTu2wTdcSlb3vb1KYcrIRSx3QLJYrZ1-LeKgepoUe1Rygs_GA8-qphnxlw9K-Upw5aKbBa3UStyCfEj-bddfyIkCjVvtQ", "id": 9015926, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "pakistan-independence-day-2013", "title": "Pakistan Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/pakistan_independence_day_2013-2071005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 14], "hires_width": 0, "translations": {"pa": {"query": "\u06cc\u0648\u0645\u0650 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f3", "hover_text": "\u06cc\u0648\u0645\u0650 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f3", "share_text": ""}, "en": {"query": "Pakistan Independence Day 2013", "hover_text": "Pakistan Independence Day 2013", "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645\u0650 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f3", "hover_text": "\u06cc\u0648\u0645\u0650 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f3", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Kv82Y3csViJHrkJZWZYKl-pgHh3vf_-JDn41Vwqkvm5hBsxuj2Q_PbiHKiAXgp_fMEx5x1vdPr_iuwzGoDUk9MbE9ZZ4PRZgzsZGjrfJ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8O8wYmRC24wc5w-0rH8R6OORLV7v4kscZH4c5NHkIZ3-BD3QrXgOp2cC1wO4F83O67ZWyUz1iPwNS6H6y403PV1zEmiGr1r2oFVoiHVhrg"}, "title": "Qixi Festival / Chilseok", "is_dynamic": true, "width": 700, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Walter Cronkite's 100th birthday #GoogleDoodle", "name": "walter-cronkites-100th-birthday", "title": "Walter Cronkite's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/walter-cronkites-100th-birthday-4805020395503616.5-hp.gif", "run_date_array": [2016, 11, 4], "hires_width": 916, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "walter cronkite journalist", "hover_text": "Walter Cronkite's 100th birthday", "share_text": "Walter Cronkite's 100th birthday #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Walter Cronkite", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Walter Cronkite", "share_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Walter Cronkite #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Walter Cronkite", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Walter Cronkite", "share_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Walter Cronkite #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/walter-cronkites-100th-birthday-4805020395503616.5-hp2x.gif", "query": "walter cronkite journalist", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pHl1g6d1jQNAgOrer4kEqI7JLywMD7kiwQvEJNjwsWO__DvSJpHQiiVMI9T9wlv0izzDDJktgUfEKGcxL5VQMRxqFmCwyBaBhZnR4wmT"}, {"hires_height": 329, "share_text": "Your voice matters. Find your polling place and go vote! g.co/elections/vote #Everyonein2016 #GoogleDoodle", "name": "united-states-elections-2016-reminder-day-1", "title": "United States Elections 2016 Reminder (Day 1)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/united-states-elections-2016-reminder-day-1-5669879209263104-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 11, 6], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u54ea\u91cc\u6295\u7968", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u5927\u9009 2016", "share_text": "\u4f60\u7684\u6295\u7968\u5f88\u91cd\u8981\u3002\u73b0\u5728\u627e\u5230\u6295\u7968\u7ad9\u53bb\u6295\u7968\u5427 g.co/elections/vote #Everyonein2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "where do i vote", "hover_text": "U.S. Elections 2016: Find your polling place!", "share_text": "Your voice matters. Find your polling place and go vote! g.co/elections/vote #Everyonein2016 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "donde votar", "hover_text": "Elecciones EE.UU. 2016 : \u00a1Encuentra tu casilla!", "share_text": "Tu voz importa. \u00a1Encuentra tu casilla y vota! g.co/elections/dondevotar #Everyonein2016 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "donde votar", "hover_text": "Elecciones EE.UU. 2016 : \u00a1Encuentra tu casilla!", "share_text": "Tu voz importa. \u00a1Encuentra tu casilla y vota! g.co/elections/dondevotar #Everyonein2016 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/united-states-elections-2016-reminder-day-1-5669879209263104.2-hp2x.jpg", "query": "where do i vote", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/556jz0GMBxxW93FinScWkfZGWX_PfTeBttvxPh_2Y0OaN3XXB1ZKFIC4vKxw5hMswq5A-iaSpMnnOOnenHtKx0kr1Ed488qn966xjdmV"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Panama Independence Day 2016! #GoogleDoodle", "name": "panama-independence-day-2016", "title": "Panama Independence Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/panama-independence-day-2016-5731945427238912-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 11, 3], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Panama Independence Day", "hover_text": "Panama Independence Day 2016", "share_text": "Happy Panama Independence Day 2016! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia de Panam\u00e1", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Panam\u00e1", "share_text": "D\u00eda de la Independencia de Panam\u00e1 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/panama-independence-day-2016-5731945427238912-hp2x.jpg", "query": "Panama Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KZSebd4GsMY4HLiNrOyceOVSWgMfvk2VJnyP5HzPdJK67nRO9sWaw0hibL8j7kqpA3YpOKkTY9eHEA8VKis2B6JDFdXSjoUJUD3llao"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "erwin-schrodingers-126th-birthday", "title": "Erwin Schr\u00f6dinger's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/erwin_schrdingers_126th_birthday-2002007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0388\u03c1\u03b2\u03b9\u03bd \u03a3\u03c1\u03ad\u03bd\u03c4\u03b9\u03b3\u03ba\u03b5\u03c1", "hover_text": "126\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0388\u03c1\u03b2\u03b9\u03bd \u03a3\u03c1\u03ad\u03bd\u03c4\u03b9\u03b3\u03ba\u03b5\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Erwin Schr\u00f6dinger's 126th birthday", "share_text": ""}, "it": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126\u00b0 anniversario della nascita di Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e8\u05d5\u05d5\u05d9\u05df \u05e9\u05e8\u05d3\u05d9\u05e0\u05d2\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 126 \u05dc\u05d0\u05e8\u05d5\u05d5\u05d9\u05df \u05e9\u05e8\u05d3\u05d9\u05e0\u05d2\u05e8", "share_text": ""}, "zh-HK": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "\u5967\u5730\u5229\u7406\u8ad6\u7269\u7406\u5b78\u5bb6\u3001\u91cf\u5b50\u529b\u5b78\u5148\u9a45 Erwin Schr\u00f6dinger 126\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u0631\u0641\u064a\u0646 \u0634\u0631\u0648\u062f\u0646\u063a\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640126 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u0631\u0641\u064a\u0646 \u0634\u0631\u0648\u062f\u0646\u063a\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Com\u00f3radh 126 bliain \u00f3 rugadh Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "id": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Erwin Schr\u00f6dinger ke-126", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Erwin Schr\u00f6dinger's 126th birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u0451\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "hover_text": "126 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0440\u0432\u0438\u043d\u0430 \u0428\u0440\u0451\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u0440\u0432\u0438\u043d\u0430 \u0428\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Erwin Schr\u00f6dingers 126. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Erwin Schr\u00f6dingers 126. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Erv\u012bns \u0160r\u0113dingers", "hover_text": "Erv\u012bna \u0160r\u0113dingera 126. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126\u00ba aniversario del nacimiento de Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Erwin Schr\u00f6dinger - 126. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Naissance d'Erwin Schr\u00f6dinger il y a 126 ans", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u044c\u043e\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "hover_text": "126 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u044c\u043e\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126. godi\u0161njica ro\u0111enja Erwina Schr\u00f6dingera", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "\u0986\u09b0\u0989\u0987\u09a8 \u09b6\u09cd\u09b0\u09cb\u09a1\u09bf\u0999\u0997\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09ec-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126. Geburtstag von Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126 \u00e9ve sz\u00fcletett Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio de Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30f3 \u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc", "hover_text": "\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30f3 \u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc \u751f\u8a95 126 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126 de ani de la na\u0219terea lui Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio de Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "\u5967\u5730\u5229\u7406\u8ad6\u7269\u7406\u5b78\u5bb6\u3001\u91cf\u5b50\u529b\u5b78\u5148\u9a45 Erwin Schr\u00f6dinger 126\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d0\ub974\ube48 \uc288\ub8b0\ub529\uac70", "hover_text": "\uc5d0\ub974\ube48 \uc288\ub8b0\ub529\uac70 \ud0c4\uc0dd 126\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0415\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u57c3\u5c14\u6e29\u00b7\u859b\u5b9a\u8c14", "hover_text": "\u5965\u5730\u5229\u7406\u8bba\u7269\u7406\u5b66\u5bb6\uff0c\u91cf\u5b50\u529b\u5b66\u5148\u9a71\u859b\u5b9a\u8c14 126\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u0440\u0432\u0456\u043d \u0428\u0440\u0435\u0434\u0456\u043d\u0433\u0435\u0440", "hover_text": "126 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u0440\u0432\u0456\u043d\u0430 \u0428\u0440\u0435\u0434\u0456\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126. rojstni dan Erwina Schr\u00f6dingerja", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ea3DtinztbjbHtPDaOVI1o6PSBxqNcSQlfOxV_cADAUVRfoCp0GZwGf1lE5pxRwRFdFUTnXAs1_O2IrMGygO_B1pdlgLAs_uweuhX0U=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/z1m6ZAzXzUMnsfvfkmd1kVz-q95jRF0F9O7VOMhsTHbyjVD2ajG8_BT4-mbpD7wcBmjOH_crpd9ELn1R0FDSLgcIaiSG_iX4rpirQXK0"}, "tags": ["National Holiday", "folk story", "love", "heart", "bird", "magpie", "stars", "moon", "clouds", "river", "valentines", "double seventh", "weaver", "cowherd", "seventh day", "lunar", "Zhi Nu", "Niu Lang"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e03\u5915", "hover_text": "\u4e03\u5915\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "Chinese Valentine's Day", "hover_text": "Happy Chinese Valentine's Day!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uce60\uc11d", "hover_text": "\uce60\uc11d", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Chinese Valentine's Day", "hover_text": "Happy Chinese Valentine's Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e03\u5915", "hover_text": "\u4e03\u5915\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "<p>In the lunar calendar, the seventh day of the seventh month (or August 13th in this year&rsquo;s standard calendar) is a time to celebrate a great, romantic love story. The names and traditions vary from country to country, but all the celebrations can be traced back to an old story of two lovers who are separated by a great river and are forbidden to meet except for this one night. Their reunion is always made possible with the help of some very sympathetic bridge-building magpies (or crows). The male character in the story is usually a handsome, mortal shepherd. While the female character is always a beautiful, heavenly weaver and the daughter of the gods.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img src=\"http://lh5.ggpht.com/YZNb2Xb8Pm2qrFpiZPxG8iAUMYVrWKcybi0BUbZDZzkbzolVqbk9vlSF4hW0t9fNoFOJspW1BdcVeyshXf6hTM70LWmy-wXTEE-rf_qE=s0\" style=\"height:154px; width:525px\" /><br />\r\n<em>The shepherd and the weaver</em></p>\r\n\r\n<p><br />\r\nIt&rsquo;s a festival that we&rsquo;ve created doodles for many times in <a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=chinese+valentines+day\" target=\"_blank\">the past</a>. This year we wanted to create a fun, interactive game with the goal of getting the two lovers together. The challenge was to guide the birds into their correct places and prevent the lovers from falling into the river. The more quickly you build your bird-bridge, the higher your score.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Obviously in order to turn this story into a game, we played with some of the traditions of the story. One decision was to design three different types of birds that have to be matched to certain spots on the bridge. We wanted to make the game as friendly as possible to a wide audience. So the birds are different shapes in addition to being a different color.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img src=\"http://lh5.ggpht.com/0OyAbdhnRwvYOv_BDbL00BJ9OGBp8vt4dBlKkfuXzFJnoqMMtx1l-EBsUHFFz1GdQrGFY9bZw7ITAMssKvYM4IlNTLSncsWC74vF69Y=s0\" style=\"height:154px; width:525px\" /><br />\r\n<em>Left-to-right: The blue, more traditional magpie bird and our new red and yellow birds</em></p>\r\n\r\n<p><br />\r\nTo make the game a bit challenging we also decided that there would be 3 levels to the game. Each level would have an increasingly more difficult bird-bridge to build. We hinted at the passing of time by making each level a bit brighter and closer to dawn. We also invented two mischievous birds who drag away the two lovers just as they are about to meet at the end of levels one and two. In our game&rsquo;s universe, birds are forever helping you one minute and then interrupting your plans the next!</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><a href=\"http://lh5.ggpht.com/CIxR5q7abP_gIrbc2lw6k0zC0C-LjDgQ3Dk1ivrJD_1_X4zH26i4C2hOENrrKxDjXQZJcO2xzVEr5zFujzTqwn08qxrI-9lOjWgbpGAE9g=s0\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto;\"><img src=\"http://lh5.ggpht.com/CIxR5q7abP_gIrbc2lw6k0zC0C-LjDgQ3Dk1ivrJD_1_X4zH26i4C2hOENrrKxDjXQZJcO2xzVEr5zFujzTqwn08qxrI-9lOjWgbpGAE9g=s400\" style=\"height:156px; width:400px\" /></a><br />\r\n<em>Interrupting birds</em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>For the actual bridges we wanted to make sure each was different and also corresponded to the general theme of love. In level one the bridge is made up of single birds. Pretty easy. In level two you have to create pairs of birds to create a stable bridge. In the third level we introduced smaller, lighter-colored &ldquo;child&rdquo; birds. These child birds have to meet up with two adult birds to form a family unit of three to create a stable bridge. We thought this would make the final bridge a real challenge.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh6.ggpht.com/99nxV0XVcUo1GvyiAmDYHgrB3BBLA923aLtx95tnfxf8NnH8NfMLN9CzQRlA8UmpZ8YZ5n1kFxreRY5KW4XPtOeYMrah-6es0uTjxeVf=s0\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/99nxV0XVcUo1GvyiAmDYHgrB3BBLA923aLtx95tnfxf8NnH8NfMLN9CzQRlA8UmpZ8YZ5n1kFxreRY5KW4XPtOeYMrah-6es0uTjxeVf=s400\" style=\"height:117px; width:400px\" /></a><br />\r\n<em>The 3 levels in their most simple form</em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nIn the end, we hope everyone enjoyed playing the game and that all players had fun trying to reunite our two star-crossed lovers. Thanks to Feng Yuan, the lead engineer for this game, for all his hard work and sleepless nights. A special thanks to the core doodle engineers, Corrie Scalisi, Mark Ivey and Kris Hom for their help shepherding this project through its final stages. Also, thanks to the <a href=\"http://www.hkco.org/\" target=\"_blank\">Hong Kong Chinese Orchestra</a> for generously allowing us to use their performance of &ldquo;Full Moon and Blossoming Flower.&rdquo;<br />\r\n<br />\r\nAs a bonus for those that have read this far, here are a few of our early concept sketches for the game. Remarkably the finished game isn&rsquo;t too different from our original ideas.<br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/ehU36rwf5glszgrr0S8yPCVMdDnMjmXweQlyQFARx6w_N0TfDwUm2P1HuUTQZT7r3wz8Q7MlI8JowlHXXwWjfoR64i_5XslBrQLV1aU=s0\" style=\"height:205px; width:500px\" /></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/-qmpXzDA7s2HBBLk-cwuBV2vmr0FfPlNZqdVt0fhRt_sj1DrqL_vrWV5t9WDoRXMzh395KFoaDsmXATPt0yV_DTilFKf469Aa1LeyaEwkA=s0\" style=\"height:205px; width:500px\" /></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/Hd2TCUeBisNH8skw_GJOcQGAaf19Nt9pnQCcy5POuFyOO-d-HIymGzztQoNNmCBzETe4E6ER4IXSJAnb-tTHOVByfyun0oWnSvm4DxfQ=s0\" style=\"height:205px; width:500px\" /></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"http://lh4.ggpht.com/s8YZZBhwV6zP0jaXEDflqQTdqssSYwm3tZyAzrOK77MSB4StT-95AEJQrRH_ptcpo6BIsQoWHbFCyxRj-1TpLqOOfdwYjOmsKp5YGN2h=s0\" style=\"height:205px; width:500px\" /></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/r8W9nbjZXWLespDk1Hhxmg1e6uTS4UCDD9d6J1cycOe0YnLJgy73m5dLeY_0dcbVlCFR3TaO44rYdtxN1LDIiiSXeFvnbAMSiO4r9sw_=s0\" style=\"height:205px; width:500px\" /></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/qJZFrsH-Wlhm-3uWS0l2NF_8tyvazIPbvkcZZREmUayN97rXtX4NRdl3jMZE7Xz8PygcCclIyxd1_aI5GT5FgsuRyxno9sdt5wlJJCvi=s0\" style=\"height:205px; width:500px\" /></p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<br />\r\n&mdash; Posted by Brian Kaas, Doodler</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Qixi Festival / Chilseok #GoogleDoodle", "name": "qixi-festival-chilseok", "countries": ["Brunei", "China", "Hong Kong", "Malaysia", "Singapore", "South Korea", "Taiwan"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/qixi_festival__chilseok_-2009005-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 2009005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "2016 Doodle Fruit Games - Day 9 #GoogleDoodle", "name": "2016-doodle-fruit-games-day-9", "run_date": "2016-08-13", "title": "2016 Doodle Fruit Games - Day 9", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/2016-doodle-fruit-games-day-9-5664146415681536-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 188, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "2016 Doodle Fruit Games - Day 9", "background_color": "", "id": 27924904, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Father's Day 2017 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2017-brazil", "run_date": "2017-08-13", "title": "Father's Day 2017 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/fathers-day-2017-brazil-5101385627467776-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Father's Day 2017 (Brazil)", "background_color": "", "id": 33813097, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ivan Sechenov's 185th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ivan-sechenovs-185th-birthday", "run_date": "2014-08-13", "title": "Ivan Sechenov's 185th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ivan-sechenovs-185th-birthday-5845059077406720-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 166, "standalone_html": "", "width": 600, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Ivan Sechenov's 185th Birthday", "background_color": "", "id": 14322409, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anders-jonas-angstroms-200th-birthday", "run_date": "2014-08-13", "title": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/anders-jonas-angstroms-200th-birthday-4647450396590080-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 491, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m's 200th Birthday", "background_color": "", "id": 14322753, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "2008 Beijing Olympic Games - Rings #GoogleDoodle", "name": "2008-beijing-olympic-games-rings", "run_date": "2008-08-13", "title": "2008 Beijing Olympic Games - Rings", "url": "//www.google.com/logos/2008/olympics08_rings.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 306, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "2008 Beijing Olympic Games - Rings", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Cassiano Branco's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cassiano-brancos-115th-birthday", "run_date": "2012-08-13", "title": "Cassiano Branco's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/cassiano-branco-12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Cassiano Branco's 115th Birthday", "background_color": "", "id": 6756679, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}]);
</script>

    
  </body>
</html>