
<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Jordan Independence Day 2014</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="/doodles/static/styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/doodles/2014/jordan-independence-day-2014-6274229590818816-hp.jpg" />

<meta property="og:title" content="Jordan Independence Day 2014" />

<meta property="twitter:card" content="summary_large_image">
<meta property="twitter:site" content="@GoogleDoodles">
<meta property="twitter:title" content="Jordan Independence Day 2014" />

<meta property="og:image" content="http://www.google.com/logos/doodles/2014/jordan-independence-day-2014-6274229590818816-hp.jpg" />
<meta property="twitter:image" content="http://www.google.com/logos/doodles/2014/jordan-independence-day-2014-6274229590818816-hp.jpg">

  <meta property="og:image:width" content="445" />


  <meta property="og:image:height" content="145" />


  <meta property="og:type" content="website">


  
      
      <meta property="og:description" content="Jordan Independence Day 2014 #GoogleDoodle"/>
      <meta property="description" content="Jordan Independence Day 2014 #GoogleDoodle"/>
      <meta property="twitter:description" content="Jordan Independence Day 2014 #GoogleDoodle"/>
    

    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="/doodles" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="/doodles#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    
    
    <li>
      <a href="/doodles/about"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="//ssl.gstatic.com/images/icons/ui/common/universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="/doodles/otto-lilienthals-166th-birthday"
     title="Prev"></a>


  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="/doodles/belgium-elections-2014"
     title="Next doodle">
  </a>


  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="//www.google.com/logos/doodles/2014/jordan-independence-day-2014-6274229590818816-hp.jpg" id="hplogo-img"
           alt="Jordan Independence Day 2014">
    </div>
  </div>

  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>

  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">May 25, 2014</div>
        <h2>Jordan Independence Day 2014</h2>
      </div>
    </li>
    
  <style>
    .lang_post:not(.default) {
      display: none;
    }
    .lang_post:not(.default):lang(en) {
      display: inherit;
    }
  </style>
  <li class="doodle-card" id="blog-card"><div class="card-wrap">
    
      <div><p>Our doodle today is dressed in traditional Jordanian patterns to mark Jordan&rsquo;s Independence Day.<br />
<br />
Speaking of tradition, this is doodler Mike Dutton&rsquo;s fourth year illustrating the doodle for Jordan.&nbsp;&ldquo;I heard from a fellow Googler how excited the Queen of Jordan was when she was presented with a framed copy of my first doodle for Jordan,&quot; says Mike. &quot;And so I&rsquo;ve made it a mission to try and make each year better than the last! It seems a little silly at first, but it has created an opportunity to learn more about Jordanian culture and to find new ways to celebrate a unique and beautiful country. I think that curiosity resonates with our Jordanian users.&rdquo;</p>
</div>
    
  </div></li>
<script>
  /**
   * Turns off the default div within blog-card if another div with the language of the user
   * exists.
   * @param {HTMLElement} element Element to look through for the language divs.
   */
  function blogPostCSSLanguageToggle(element) {
    if (!element) {
      return;
    }
    var langPosts = element.getElementsByClassName('lang_post');
    var defaultElem = null;
    var hasABlogPostInTheirLanguage = false;
    for (var i = 0; i < langPosts.length; i++) {
      var elem = langPosts[i];
      if (elem.classList.contains('default')) {
        defaultElem = elem;
      } else if (elem.lang == 'en') {
        hasABlogPostInTheirLanguage = true;
      }
    }
    if (hasABlogPostInTheirLanguage && defaultElem) {
      defaultElem.style.display = 'none';
    }
  }
  blogPostCSSLanguageToggle(document.getElementById('blog-card'));
</script>

    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle&#39;s Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Jordan Independence Day 2012" href="/doodles/jordan-independence-day-2012"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="//www.google.com/logos/2012/jordan-2012-hp.jpg" alt="Jordan Independence Day 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Jordan Independence Day 2016" href="/doodles/jordan-independence-day-2016"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="//www.google.com/logos/doodles/2016/jordan-independence-day-2016-5658386109562880-hp.jpg" alt="Jordan Independence Day 2016">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Belgium Elections 2014" href="/doodles/belgium-elections-2014"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="//www.google.com/logos/doodles/2014/belgium-elections-2014-6361910475751424-hp.jpg" alt="Belgium Elections 2014">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Africa Day 2011" href="/doodles/africa-day-2011"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="//www.google.com/logos/2011/africaday11-hp.jpg" alt="Africa Day 2011">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Jordan National Day 2010" href="/doodles/jordan-national-day-2010"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="//www.google.com/logos/2010/jordannationalday2010-hp.gif" alt="Jordan National Day 2010">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Jordan Independence Day 2013" href="/doodles/jordan-independence-day-2013"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="//www.google.com/logos/2013/jordan_independence_day_2013-1544005-hp.jpg" alt="Jordan Independence Day 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Mother&#39;s Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria)" href="/doodles/mothers-day-2014-tunisia-morocco-algeria"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-tunisia-morocco-algeria-4918961250500608-hp.jpg" alt="Mother&#39;s Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Father&#39;s Day 2017 (Germany)" href="/doodles/fathers-day-2017-germany"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="//www.google.com/logos/doodles/2017/fathers-day-2017-germany-5723801013714944-law.gif" alt="Father&#39;s Day 2017 (Germany)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Rosario Castellanos’ 91st birthday" href="/doodles/rosario-castellanos-91st-birthday"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="//www.google.com/logos/doodles/2016/rosario-castellanos-91st-birthday-5691061965946880-hp.jpg" alt="Rosario Castellanos’ 91st birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Jordan National Day 2009" href="/doodles/jordan-national-day-2009"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="//www.google.com/logos/2009/jordannational09.gif" alt="Jordan National Day 2009">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Argentina&#39;s Bicentennial Independence" href="/doodles/argentinas-bicentennial-independence"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="//www.google.com/logos/2010/argentina10-hp.gif" alt="Argentina&#39;s Bicentennial Independence">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Jordan Independence Day 2011" href="/doodles/jordan-independence-day-2011"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="//www.google.com/logos/2011/jordan11-hp.png" alt="Jordan Independence Day 2011">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Colombia Presidential Elections 2014" href="/doodles/colombia-presidential-elections-2014"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-presidential-elections-2014-5740468235141120-hp.jpg" alt="Colombia Presidential Elections 2014">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>

  </ul>

    </div></div>
    
    
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="/doodles/js/slashdoodles__en.js"></script>
    

<script type='text/javascript' src='https://www.google.com/jsapi'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 25], "height": 145, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jordan-independence-day-2014-6274229590818816-hp.jpg", "query": "Jordan Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SX92jj5jgVQil4QWNH_XbTLQEaIp7FOhi7GxlsfCZ_du88cl0EbVv5WZaSzKI6vAfRYFHVREKVnG6RWJn3TicslyA0_D8_v3u1wmcie_", "id": 12935976, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "belgium-elections-2014", "title": "Belgium Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/belgium-elections-2014-6361910475751424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Elections 2014", "hover_text": "Elections 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Elections 2014", "hover_text": "Elections 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Verkiezingen 2014", "hover_text": "Verkiezingen 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wahlen 2014", "hover_text": "Wahlen 2014", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OVwaDsHFl084wv2NVIA-Gd26rrhy6PN29cNZQDYCKXac48F2P702EC3TgcMnV7GXgTEDRZ6ls4-JhkIZw3uJ2-YbkrZ-BIT_VfUkUckd=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9VPZwUOw8qHndhyXj8Yo184IA_bOxm0ksSlvooVPS32uml4GUH23su2b5TYB5A9LVBOD8ZrdR9RUkzju5xPTtcKwcVbF0_YizHi1d8BKEQ"}, "title": "Jordan Independence Day 2014", "is_dynamic": false, "width": 445, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Nowruz 2014 #GoogleDoodle", "name": "nowruz-2014", "title": "Nowruz 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nowruz-5927593685549056-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437 \u043a\u0443\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0441\u0443\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-hCMk32qGwYOBi3cy15w-mBE94AI27w3v41SLo5e7DwbTByI5ZEOlndCoGFCBFouDbbx-_EheWmFxbFcxtpmtnlk7L8vXX72-R02mcF1=s660", "query": "Nowruz 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RopvIWl9bL64nCazZchxZRoM6kc_sdazPU4TX_PG7KOHerceJUOIvN8xzLVQqx_u6u4gMrx8EIS9w6tLW1EY9aLP0AWa1kKb_LDTOSsg"}, {"hires_height": 448, "share_text": "Ayrton Senna's 54th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ayrton-sennas-54th-birthday", "title": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 1300, "translations": {"el": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Ayrton Senna", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna f\u00e6ddist fyrir 54 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00b0 anniversario della nascita di Ayrton Senna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 54 \u05dc\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 54 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0628\u0637\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u062a \u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043d\u043d\u044b", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna'n\u0131n 54'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - a 54-a Aniversare", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - 54. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Il y a 54 ans naissait Ayrton Senna", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. godi\u0161njica ro\u0111enja Ayrtona Senne", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. rojstni dan Ayrtona Senna", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Sennas 54 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio do Ayrton Senna", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54 vuotta Ayrton Sennan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna 54. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba aniversario del nacimiento de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 54 ya kuzaliwa kwa Ayrton Senna", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3", "hover_text": "\u5df4\u897f\u8457\u540d\u8d5b\u8f66\u624b\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3 54 \u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Hari Lahir Ke 45 Aryton Senna", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zoUh3l0iIQXaV83M32fDab8LtsBNCVL7FX-gbs5NL-8ulFYYTkZkZvOh1KquPNg8aw5CckHNSDpdo4nDg4CH-9jiEJ3xLU_rFymtZM9K", "query": "Ayrton Senna"}, {"hires_height": 0, "share_text": "International Women's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2014", "title": "International Women's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/womens-day-2014-6253511574552576.3-hp.png", "run_date_array": [2014, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vrouedag 2014", "hover_text": "Gelukkige internasionale Vrouedag!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la dona 2014", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia Internacional de la Dona!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 2014", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12d3\u1208\u121d\u12a0\u1240\u134b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 ", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata Internazionale della Donna", "hover_text": "Buona Giornata Internazionale della Donna!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 na mBan 2014", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile na mBan!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Sinifisela Usuku Lwabantu Besifazane Oluhle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumeen eguna 2014", "hover_text": "Emakumeen nazioarteko egun zoriontsua!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Muller 2014", "hover_text": "Feliz D\u00eda Internacional da Muller!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Internasional 2014", "hover_text": "Hari Perempuan Internasional", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda Internacional de la Mujer!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0421 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale vrouwendag 2014", "hover_text": "Gelukkige Internationale Vrouwendag!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen 2014", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc kutlu olsun", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Sievie\u0161u diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Starptautisko sievie\u0161u dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Su tarptautine moters diena!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 2014 ", "hover_text": "\u0e40\u0e09\u0e25\u0e34\u0e21\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor 2014", "hover_text": "La mul\u021bi ani de Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur bar\u00e1ttudagur kvenna", "hover_text": "Til hamingju me\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legan bar\u00e1ttudag kvenna", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2014", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd!", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes 2014", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0417 \u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan \u017eena 2014.", "hover_text": "Sretan Me\u0111unarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "sl": {"query": "mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Lep mednarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "hover_text": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "share_text": ""}, "da": {"query": "International kvindedag", "hover_text": "International kvindedag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 2014", "hover_text": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4 2014", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kansainv\u00e4list\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap 2014", "hover_text": "Boldog Nemzetk\u00f6zi N\u0151napot!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii 2014", "hover_text": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc 2014", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda internacional de la mujer!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xotin qizlar bayrami", "hover_text": "Xalqaro Xotin-Qizlar Kuni Bayrami", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0 ", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8 \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0cd5\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2014", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u0435\u043d \u043c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Frauentag 2014", "hover_text": "Alles Gute zum Internationalen Frauentag!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Sedunia 2014", "hover_text": "Selamat Hari Wanita Sedunia!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "siku ya wanawake duniani", "hover_text": "Furahia Siku ya Wanawake Duniani!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gb_ZQiI9bTAfg2LPkmALLtDVMITgjrV93Ig4ST-DsZnOz5d2L0F94aOgqQKOSbecP05aLi2_rE4BDZvRiYFX8RQq0O7_zL-KZ5g0JHR_OA=s660", "query": "Women's Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/47qzN-rqZH5M1YAsc3NgysAbEp5727MVe7-E0G_U7AewBA2PLUrxl3FUer-I7DPf8DKHqF0gYwsgoLl3lJO6j6ZdbsI9YyT9y3YpIS3A"}], "hires_height": 145, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "otto-lilienthals-166th-birthday", "title": "Otto Lilienthal's 166th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/otto-lilienthals-166th-birthday-5104263319519232-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Otto Lilienthal", "hover_text": "Il y a 166 ans naissait Otto Lilienthal", "share_text": ""}, "de": {"query": "Otto Lilienthal", "hover_text": "166. Geburtstag von Otto Lilienthal", "share_text": ""}, "it": {"query": "Otto Lilienthal", "hover_text": "166\u00b0 anniversario della nascita di Otto Lilienthal", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wX36dmT4b4lZc1OvkJhZjpJ1BZGi2kuJsHw5-Qbe7gjzBfmbjXyto5BLAGO7BPCaSCVU-bJhZQy-3FuYjoAlfR9FeC6Yc6UpaFcFcHKg8A=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vCUQqRHs2VbOaLCyo9QWvUl6owqsD0ZcsmFLxuN08A2rzv6bzCATSODG2QMQEWtCGwECIEOmZtDCCTCnjFahYrZj71m0ABpOZrgvsKvk"}, "tags": ["National Holiday", "Independence", "History"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Jordan Independence Day", "hover_text": "Jordan Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0625\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0625\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0634\u0645\u064a\u0629", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Our doodle today is dressed in traditional Jordanian patterns to mark Jordan&rsquo;s Independence Day.<br />\r\n<br />\r\nSpeaking of tradition, this is doodler Mike Dutton&rsquo;s fourth year illustrating the doodle for Jordan.&nbsp;&ldquo;I heard from a fellow Googler how excited the Queen of Jordan was when she was presented with a framed copy of my first doodle for Jordan,&quot; says Mike. &quot;And so I&rsquo;ve made it a mission to try and make each year better than the last! It seems a little silly at first, but it has created an opportunity to learn more about Jordanian culture and to find new ways to celebrate a unique and beautiful country. I think that curiosity resonates with our Jordanian users.&rdquo;</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2014", "countries": ["Jordan"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jordan-independence-day-2014-6274229590818816-hp.jpg", "hires_width": 445, "persistent_id": 6594907250622531, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2012", "run_date": "2012-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/jordan-2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 182, "standalone_html": "", "width": 437, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2012", "background_color": "", "id": 6201915, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2016", "run_date": "2016-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/jordan-independence-day-2016-5658386109562880-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2016", "background_color": "", "id": 27657614, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Belgium Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "belgium-elections-2014", "run_date": "2014-05-25", "title": "Belgium Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/belgium-elections-2014-6361910475751424-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 366, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Belgium Elections 2014", "background_color": "", "id": 13888954, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Africa Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "africa-day-2011", "run_date": "2011-05-25", "title": "Africa Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/africaday11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 99, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Africa Day 2011", "background_color": "", "id": 4128289, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "jordan-national-day-2010", "run_date": "2010-05-25", "title": "Jordan National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/jordannationalday2010-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 145, "standalone_html": "", "width": 329, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan National Day 2010", "background_color": "", "id": 2550322, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2013", "run_date": "2013-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/jordan_independence_day_2013-1544005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 141, "standalone_html": "", "width": 400, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2013", "background_color": "", "id": 8313727, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-tunisia-morocco-algeria", "run_date": "2014-05-25", "title": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-tunisia-morocco-algeria-4918961250500608-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 491, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria)", "background_color": "", "id": 12936108, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Father's Day 2017 (Germany) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2017-germany", "run_date": "2017-05-25", "title": "Father's Day 2017 (Germany)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/fathers-day-2017-germany-5723801013714944-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Father's Day 2017 (Germany)", "background_color": "", "id": 33807388, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Rosario Castellanos\u2019 91st birthday #GoogleDoodle", "name": "rosario-castellanos-91st-birthday", "run_date": "2016-05-25", "title": "Rosario Castellanos\u2019 91st birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rosario-castellanos-91st-birthday-5691061965946880-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 518, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Rosario Castellanos\u2019 91st birthday", "background_color": "", "id": 26538627, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "jordan-national-day-2009", "run_date": "2009-05-25", "title": "Jordan National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/jordannational09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan National Day 2009", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Argentina's Bicentennial Independence #GoogleDoodle", "name": "argentinas-bicentennial-independence", "run_date": "2010-05-25", "title": "Argentina's Bicentennial Independence", "url": "//www.google.com/logos/2010/argentina10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 268, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Argentina's Bicentennial Independence", "background_color": "", "id": 2550318, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2011", "run_date": "2011-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/jordan11-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 151, "standalone_html": "", "width": 397, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2011", "background_color": "", "id": 4202840, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Colombia Presidential Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "colombia-presidential-elections-2014", "run_date": "2014-05-25", "title": "Colombia Presidential Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-presidential-elections-2014-5740468235141120-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 218, "standalone_html": "", "width": 400, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Colombia Presidential Elections 2014", "background_color": "", "id": 12936017, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, [{"is_animated_gif": false, "doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2014, 5, 30], "height": 190, "standalone_html": "/logos/2014/nezha14/nezha14.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9ZlzdMzGnORHjU7khdWZ9We4GQLTDClPD0uL5ruZ2reIbzpdUKDcXRBIgyBBRxTC33C12UR5pOLcg5-nwk-EyMTl0NVXi1a370ZuQAbI=s660", "query": "Nezha Conquers the Dragon King", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cxbl2V4C4IOPrkDLZmuAmAZeFk8bqaQqa9Q8jLnyXixvCydZx7pmcrGaJ0VmcD2_C_akGCHQLf4vym6dmy6YxenxMBFXp4uBiPQ11wWEhw", "id": 14877808, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2014", "title": "Children's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-6283209495019520-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 6, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439", "share_text": ""}, "en": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Happy Children's Day!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "Feliz d\u00eda del ni\u00f1o", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Crian\u00e7a", "hover_text": "Feliz Dia da Crian\u00e7a", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sq": {"query": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtar\u00eb e F\u00ebmij\u00ebve", "hover_text": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtar\u00eb e F\u00ebmij\u00ebve", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0437\u0430\u0448\u0442\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0446\u0435", "hover_text": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0437\u0430\u0448\u0442\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0446\u0435", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0442\u043e", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0442\u043e", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gyermeknap", "hover_text": "Gyermeknap", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 det\u00ed", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 det\u00ed", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u516d\u4e00\u513f\u7ae5\u8282", "hover_text": "\u516d\u4e00\u513f\u7ae5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vaik\u0173 gynimo diena", "hover_text": "Vaik\u0173 gynimo diena", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0442\u043e", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0442\u043e", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1780\u17bb\u1798\u17b6\u179a\u200b\u17a2\u1793\u17d2\u178f\u179a\u1787\u17b6\u178f\u17b7", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1780\u17bb\u1798\u17b6\u179a\u200b\u17a2\u1793\u17d2\u178f\u179a\u1787\u17b6\u178f\u17b7", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0430\u0445\u0438\u0441\u0442\u0443 \u0434\u0456\u0442\u0435\u0439", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0430\u0445\u0438\u0441\u0442\u0443 \u0434\u0456\u0442\u0435\u0439", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 b\u0113rnu aizsardz\u012bbas diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 b\u0113rnu aizsardz\u012bbas diena", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den d\u011bt\u00ed", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den d\u011bt\u00ed", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua interna\u021bional\u0103 a copilului", "hover_text": "Ziua interna\u021bional\u0103 a copilului", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua interna\u021bional\u0103 a copilului", "hover_text": "Ziua interna\u021bional\u0103 a copilului", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Dziecka", "hover_text": "Dzie\u0144 Dziecka", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UlFIEN3a6Cwy3X9l9IUhNtW7phQ90iGqzKUB_8Gd4OD6uyLFH_Y6fV2WxmvMFkg1VKcdIc9QjKAAbn5FwuG2Uvc_Gb5DGs6h6EHKo5jv=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OmHNmVcCuhgKDZKlnAKk5o5SWVH3dArYj4uKtJneNHFPXL9-U60voGC5jC8aucjYLE_-Gd6FMV24xEQ7_7IqH4irzY8d-xUeG-q9Ywfq"}, "title": "35th Anniversary of Nezha Conquers the Dragon King", "is_dynamic": true, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Birgit Cullberg's 106th Birthday #GoogleDoodle", "name": "birgit-cullbergs-106th-birthday", "title": "Birgit Cullberg's 106th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/birgit-cullbergs-106th-birthday-5786976137510912.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 8, 3], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Birgit Cullberg", "hover_text": "Birgit Cullberg 106 \u00e5r", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PtX-tgWKoiJqQrJP_flwFT2vngVnNGyPE3abE5WIqqfmrlyXUzDXqOL8JOHNfzEopxu9wTA29H5dEFt9OVwWYBFyfwDPHhGHEAwiZ1mh=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YeyX3bBVmd2Ww2szp0344t-Z8TFpsjqS87vG8-fFqRWq3a2oiFGE44S_uVGQiMEd13uQ5cylioIVoWKVPo-7zBWCIlNF9RaVv8wAFSs", "query": "Birgit Cullberg's 106th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Perseid Meteor Shower 2014 (US) #GoogleDoodle", "name": "perseid-meteor-shower-2014-us", "title": "Perseid Meteor Shower 2014 (US)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/perseid-meteor-shower-2014-us-5639025176084480-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Perseid Meteor Shower", "hover_text": "Perseid Meteor Shower 2014", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qtJZN49ieZt6E8Unqs6pmHMaAISqoMhrcd7AciL6pyCUgOc1tQeyMvuG55xKaCgxzFUhtTEpLG7dr_WbP6HYEYOP4b2q8NBWsMEf4u1y=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jeMAdKHTkOFqBhfwKwjNXW9-5tBkfcZ3gcHgE4af37of3jOBUOlCldsSsPwMEjuwQZG07ljMEINAEr-07jvfbwP9gzbnTCIumTMvaWzB", "query": "Perseid Meteor Shower"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anna Ancher's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anna-anchers-155th-birthday", "title": "Anna Ancher's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/anna-anchers-155th-birthday-5049066396319744-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 18], "hires_width": 0, "translations": {"da": {"query": "Anna Ancher", "hover_text": "Anna Ancher's 155 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fr4vyO_mGkb_SP5bvTOczGWHNHep3wc0nLCgsAiYpyzImOAR_BjOGOa3fSdsoG_2Mzp4F2HRaNnWmSIs2KmNucQ2iFwQEjc-U86QMcDOjQ=s660", "query": "Anna Ancher's 155th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2wGI8BKxZuc0tSg6GSyxGBzhltOfpsGBHzdZ7zwQpK_1_4oOjvQSiR6rPXrmZSKl6jr-R9JlPCiJDxObp1LH3KfhVODIDABZfk5rqXI"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "norman-frederick-hetheringtons-93rd-birthday", "title": "Norman Frederick Hetherington's 93rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/norman-frederick-hetheringtons-93rd-birthday-4899462098976768-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 29], "hires_width": 0, "translations": {"bn": {"query": "Norman Hetherington", "hover_text": "\u09a8\u09b0\u09ae\u09be\u09a8 \u09ab\u09cd\u09b0\u09c7\u09a6\u09c7\u09b0\u09bf\u0995 \u09b9\u09c7\u09a5\u09be\u09b0\u09bf\u0982\u099f\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ef\u09e9\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Norman Hetherington", "hover_text": "Norman Frederick Hetherington's 93rd Birthday", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Norman Hetherington ", "hover_text": "Norman'o Hetherington'o 93-as gimtadienis", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FSzRFqN_GfuxPmQNQrMAJVGRJebhTAThXYirpObmXQHn7ANHtf25na7ZT8oOIu03HbHKHGTZQ-UAJd7V8txYlJYumSWTUazEEvFRmsk=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LjX-GoUFhKul3YcVI83DYqePOnFfy9Y8-omkkDO0ndQTEpcKGk46p7u_aNQKLw3C8Zep-qO2ZXXHG7wmoJqukYqZcHt1Flfv_Nx_-W2t2Q"}, "tags": ["Animation", "Guest Artist", "Pop Culture"], "is_highlighted": true, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u54ea\u5412\u95f9\u6d77", "hover_text": "\u4e2d\u56fd\u7ecf\u5178\u52a8\u753b\u7247\u201c\u54ea\u5412\u95f9\u6d77\u201d\u516c\u6620 35 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "en": {"query": "Nezha Conquers the Dragon King", "hover_text": "35th Anniversary of Nezha Conquers the Dragon King", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u54ea\u5412\u9b27\u6d77", "hover_text": "\u4e2d\u570b\u7d93\u5178\u52d5\u756b \u201c\u54ea\u5412\u9b27\u6d77\u201d \u9996\u6620 35 \u9031\u5e74", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Our homepage in Hong Kong and Taiwan marks the 35th anniversary of <em>Nezha Conquers the Dragon King</em>. A source of pride in China, <em>Nezha</em> was the first Chinese-language animated film to be screened at the prestigious Cannes Film Festival.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "35th Anniversary of Nezha Conquers the Dragon King #GoogleDoodle", "name": "35th-anniversary-of-nezha-conquers-the-dragon-king", "countries": ["China", "Hong Kong", "Taiwan"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/35th-anniversary-of-nezha-conquers-the-dragon-king-6295204986355712.5-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622672, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Potato Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "potato-day-2013", "run_date": "2013-05-30", "title": "Potato Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/potato_day_2013-1542005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 491, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Potato Day 2013", "background_color": "", "id": 8313478, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "World Cup Japan 2002 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-japan-2002", "run_date": "2002-05-30", "title": "World Cup Japan 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/worldcup_ja.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "World Cup Japan 2002", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "World Cup Korea 2002 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-korea-2002", "run_date": "2002-05-30", "title": "World Cup Korea 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/worldcup_kr.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "World Cup Korea 2002", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2016 (Nicaragua) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2016-nicaragua", "run_date": "2016-05-30", "title": "Mother's Day 2016 (Nicaragua)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mothers-day-2016-nicaragua-5642823208534016-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 476, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2016 (Nicaragua)", "background_color": "", "id": 26312489, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dragon Boat Festival 2017 #GoogleDoodle", "name": "dragon-boat-festival-2017", "run_date": "2017-05-30", "title": "Dragon Boat Festival 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/dragon-boat-festival-2017-5927398569672704.3-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Dragon Boat Festival 2017", "background_color": "", "id": 33814456, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2017 (Nicaragua) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2017-nicaragua", "run_date": "2017-05-30", "title": "Mother's Day 2017 (Nicaragua)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/mothers-day-2017-nicaragua-5631063006117888-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2017 (Nicaragua)", "background_color": "", "id": 33817702, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 29], "height": 228, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FSzRFqN_GfuxPmQNQrMAJVGRJebhTAThXYirpObmXQHn7ANHtf25na7ZT8oOIu03HbHKHGTZQ-UAJd7V8txYlJYumSWTUazEEvFRmsk=s660", "query": "Norman Hetherington", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LjX-GoUFhKul3YcVI83DYqePOnFfy9Y8-omkkDO0ndQTEpcKGk46p7u_aNQKLw3C8Zep-qO2ZXXHG7wmoJqukYqZcHt1Flfv_Nx_-W2t2Q", "id": 12935988, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "35th-anniversary-of-nezha-conquers-the-dragon-king", "title": "35th Anniversary of Nezha Conquers the Dragon King", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/35th-anniversary-of-nezha-conquers-the-dragon-king-6295204986355712.5-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 30], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u54ea\u5412\u95f9\u6d77", "hover_text": "\u4e2d\u56fd\u7ecf\u5178\u52a8\u753b\u7247\u201c\u54ea\u5412\u95f9\u6d77\u201d\u516c\u6620 35 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "en": {"query": "Nezha Conquers the Dragon King", "hover_text": "35th Anniversary of Nezha Conquers the Dragon King", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u54ea\u5412\u9b27\u6d77", "hover_text": "\u4e2d\u570b\u7d93\u5178\u52d5\u756b \u201c\u54ea\u5412\u9b27\u6d77\u201d \u9996\u6620 35 \u9031\u5e74", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9ZlzdMzGnORHjU7khdWZ9We4GQLTDClPD0uL5ruZ2reIbzpdUKDcXRBIgyBBRxTC33C12UR5pOLcg5-nwk-EyMTl0NVXi1a370ZuQAbI=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cxbl2V4C4IOPrkDLZmuAmAZeFk8bqaQqa9Q8jLnyXixvCydZx7pmcrGaJ0VmcD2_C_akGCHQLf4vym6dmy6YxenxMBFXp4uBiPQ11wWEhw"}, "title": "Norman Frederick Hetherington's 93rd Birthday", "is_dynamic": false, "width": 569, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "New Year's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "new-years-day-2014", "title": "New Year's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/new-years-day-2014-6382396563783680-hp.gif", "run_date_array": [2014, 1, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac 2014", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac", "share_text": ""}, "en": {"query": "New Year 2014", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "is": {"query": "N\u00fd\u00e1rsdagur 2014", "hover_text": "Gle\u00f0ilegt n\u00fdtt \u00e1r!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a0\u12f2\u1235 \u12d3\u1218\u1275 2014", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12a0\u12f2\u1235 \u12d3\u1218\u1275", "share_text": ""}, "it": {"query": "Capodanno 2014", "hover_text": "Felice Anno Nuovo!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u0646\u0629 2014", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Athbhlian 2014 ", "hover_text": "Athbhlian faoi mhaise! ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Urteberri eguna 2014", "hover_text": "Urte berri on!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yeni il 2014", "hover_text": "Yeni iliniz m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Baru 2014", "hover_text": "Selamat Tahun Baru!", "share_text": ""}, "es": {"query": "A\u00f1o nuevo 2014", "hover_text": "Feliz a\u00f1o nuevo", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "New Year 2014", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0421 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u043e\u043c!", "hover_text": "\u0421 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Novo ano 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz aninovo!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Nieuwjaar 2014", "hover_text": "Gelukkig Nieuwjaar!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Yeni Y\u0131l 2014", "hover_text": "Mutlu Y\u0131llar!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Jaunais gads", "hover_text": "Laim\u012bgu Jauno gadu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Naujieji metai ", "hover_text": "Laiming\u0173 2014-\u0173j\u0173 met\u0173!", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Bumaun 2014", "hover_text": "Bun di, bun onn!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o Nuevo 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Cap d'Any 2014", "hover_text": "Bon any!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Nowy Rok 2014", "hover_text": "Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Bonne Ann\u00e9e 2014", "hover_text": "Bonne Ann\u00e9e !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Tahun Baru 2014", "hover_text": "Selamat Tahun Baru!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Nova godina 2014.", "hover_text": "Sretna nova godina!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "New Year 2014", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u0987\u0982\u09b0\u09be\u099c\u09bf \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7 ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Neujahrstag 2014", "hover_text": "Frohes neues Jahr!", "share_text": ""}, "da": {"query": "nyt\u00e5r 2014", "hover_text": "Godt nyt\u00e5r!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ano Novo 2014", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Nova godina 2014.", "hover_text": "Sretna nova godina!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u304a\u6b63\u6708", "hover_text": "\u660e\u3051\u307e\u3057\u3066\u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\u3054\u3056\u3044\u307e\u3059\uff01", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ano Novo 2014", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u65b0\u5e74", "hover_text": "2014 \u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc0c8\ud574 2014", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Ny\u00e5r 2014", "hover_text": "Gott Nytt \u00c5r!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2014", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430! ", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u65b0\u5e74", "hover_text": "2014 \u65b0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e\u0434\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0443 2014. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c! ", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "novo leto", "hover_text": "Sre\u010dno Novo leto!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n85mqZk4YLr-4mViSTnnI6OZ_xSXRvfByPrPT9d3IRQKj5goUecSuvMIkVaR0Yh9bTN2KlvDSVpU3m6nxCkEEcxtknL8PFhXkTBQONY=s660", "query": "New Year 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ku2W2AX-lhAtgB9SUOHbZ_kX8QfjEcqQOjsndz-9pE6MXmG0Oty7r8N8IxhZCgMs5_TctczG-FEPZ3-atxXQceBf_Brrjt3HmQkVCFqk2Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Simone de Beauvoir's 106th Birthday #GoogleDoodle", "name": "simone-de-beauvoirs-106th-birthday", "title": "Simone de Beauvoir's 106th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/simone-de-beauvoirs-106th-birthday-5503387349024768-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 9], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a3\u03b9\u03bc\u03cc\u03bd \u039d\u03c4\u03b5 \u039c\u03c0\u03bf\u03b2\u03bf\u03c5\u03ac\u03c1", "hover_text": "106\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a3\u03b9\u03bc\u03cc\u03bd \u039d\u03c4\u03b5 \u039c\u03c0\u03bf\u03b2\u03bf\u03c5\u03ac\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Simone de Beauvoir", "hover_text": "Simone de Beauvoir's 106th Birthday", "share_text": ""}, "is": {"query": "Simone de Beauvoir", "hover_text": "Simone de Beauvoir f\u00e6ddist fyrir 106 \u00e1rum", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Simone de Beauvoir", "hover_text": "Simone de Beauvoir-en jaiotegunaren 106. urteurrena ", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Simone de Beauvoir ", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Simone de Beauvoir. Kugujwa iminyaka engu-106", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Simone de Beauvoir", "hover_text": "106\u00ba aniversario do nacemento de Simone de Beauvoir", "share_text": ""}, "id": {"query": "Simone de Beauvoir", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Simone de Beauvoir ke-106", "share_text": ""}, "es": {"query": "Simone de Beauvoir", "hover_text": "106\u00ba aniversario del nacimiento de Simone de Beauvoir", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Simone de Beauvoir", "hover_text": "Simone de Beauvoir's 106th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u0430 \u0434\u0435 \u0411\u043e\u0432\u0443\u0430\u0440", "hover_text": "106 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u044b \u0434\u0435 \u0411\u043e\u0432\u0443\u0430\u0440", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Simone de Beauvoir", "hover_text": "Simone de Beauvoir'\u0131n 106'nc\u0131 Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Simona de Bovu\u0101ra", "hover_text": "Simonas de Bovu\u0101ras 106. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Simone de Beauvoir", "hover_text": "Simone de Beauvoir 106-asis gimtadienis ", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Simone de Beauvoir", "hover_text": "106\u00ba aniversario del nacimiento de Simone de Beauvoir", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Simone de Beauvoir", "hover_text": "106\u00e8 aniversari del naixement de Simone de Beauvoir", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Simone de Beauvoir", "hover_text": "Simone de Beauvoir - 106. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Simone de Beauvoir", "hover_text": "Il y a 106 ans naissait Simone de Beauvoir", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0438\u043c\u043e\u043d \u0434\u044c\u043e \u0411\u043e\u0432\u043e\u0430\u0440", "hover_text": "106 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d \u0434\u044c\u043e \u0411\u043e\u0432\u043e\u0430\u0440", "share_text": ""}, "de": {"query": "Simone de Beauvoir", "hover_text": "106. Geburtstag von Simone de Beauvoir", "share_text": ""}, "da": {"query": "Simone de Beauvoir", "hover_text": "Simone de Beauvoirs 106 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Simone de Beauvoir", "hover_text": "106\u00ba Anivers\u00e1rio de Simone de Beauvoir", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Simone de Beauvoir", "hover_text": "106\u00ba Anivers\u00e1rio de Simone de Beauvoir", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Simone de Beauvoir", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u5b58\u5728\u4e3b\u7fa9\u4f5c\u5bb6\u300170\u5e74\u4ee3\u5973\u6b0a\u904b\u52d5\u5275\u59cb\u4eba\u4e4b\u4e00 \u897f\u8499\u00b7\u6ce2\u5a03 106\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0438\u043c\u043e\u043d \u0434\u0435 \u0411\u043e\u0432\u043e\u0430\u0440", "hover_text": "106 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d \u0434\u0435 \u0411\u043e\u0432\u043e\u0430\u0440", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Simone de Beauvoir", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u5b58\u5728\u4e3b\u4e49\u4f5c\u5bb6\u300170\u5e74\u4ee3\u5973\u6743\u8fd0\u52a8\u521b\u59cb\u4eba\u4e4b\u4e00\u897f\u8499\u00b7\u6ce2\u5a03 106\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u0430 \u0434\u0435 \u0411\u043e\u0432\u0443\u0430\u0440", "hover_text": "106 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u0438 \u0434\u0435 \u0411\u043e\u0432\u0443\u0430\u0440", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sVBjAyQAfFqWftKAD-8GZl8DaCmNyw699WCohvR_sADyOix6M2brlvHLewd9MtHez9u1P_ODtA8CAZt_4sSTCIzbq16SmzS3XuHdhYI=s660", "query": "Simone de Beauvoir", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3Uv2PMLroK401DTpeYZDapCuoqOkGAfDbQkpy1nn9--2rvgQGRRmuBhmRDNLIfbfdAXphtFutOmZKyni8FZEu4298L-23bGX__ycD_rJ"}, {"hires_height": 200, "share_text": "The 255th anniversary of the British Museum #GoogleDoodle", "name": "the-255th-anniversary-of-the-british-museum", "title": "The 255th anniversary of the British Museum", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/the-255th-anniversary-of-the-british-museum-5511822664794112-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 15], "hires_width": 562, "translations": {"en-GB": {"query": "The British Museum", "hover_text": "255th anniversary of the British Museum", "share_text": ""}, "en": {"query": "The British Museum", "hover_text": "255th anniversary of the British Museum", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/the-255th-anniversary-of-the-british-museum-5511822664794112-hp.jpg", "query": "The British Museum", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0G7pMPETeHgKZ1YsIGYtV0OMW8XIquVduJbSC3kzgAvfJgKiThf0fTrJW_NR06BGil8W5q1DhJUmYOXlOhVJrjW_apjKus1NNbBEcaEkXA"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "rachel-louise-carsons-107th-birthday", "title": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/rachel-louise-carsons-107th-birthday-6210023252295680-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a1\u03ad\u03b9\u03c4\u03c3\u03b5\u03bb \u039b\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u039a\u03ac\u03c1\u03c3\u03bf\u03bd", "hover_text": "107\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a1\u03ad\u03b9\u03c4\u03c3\u03b5\u03bb \u039b\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u039a\u03ac\u03c1\u03c3\u03bf\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub808\uc774\uccbc \ub8e8\uc774\uc988 \uce74\uc2a8", "hover_text": "\ub808\uc774\uccbc \ub8e8\uc774\uc988 \uce74\uc2a8 \ud0c4\uc0dd 107\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson f\u00e6ddist fyrir 107 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d9\u05d9\u05e6'\u05dc \u05e7\u05e8\u05e1\u05d5\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 107 \u05dc\u05e8\u05d9\u05d9\u05e6'\u05dc \u05e7\u05e8\u05e1\u05d5\u05df", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0631\u0627\u0634\u064a\u0644 \u0643\u0627\u0631\u0633\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0631\u0627\u0634\u064a\u0644 \u0643\u0627\u0631\u0633\u0648\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Breithl\u00e1 107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson-en jaiotegunaren 107. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Rachel Louise Carson. Kugujwa iminyaka engu-107", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba aniversario do nacemento de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "id": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Ulang Tahun ke-107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "es": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba aniversario del nacimiento de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u044d\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u044d\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Rei\u010dela K\u0101rsona", "hover_text": "Rei\u010delas K\u0101rsonas 107. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carsom 107-as gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba aniversario del nacimiento de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00e8 aniversari del naixement de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson - 107. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Il y a 107 ans naissait Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u0439\u0447\u044a\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u044a\u043d", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Hari Lahir ke-107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "da": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carsons 107 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ec\u30a4\u30c1\u30a7\u30eb \u30ab\u30fc\u30bd\u30f3", "hover_text": "\u30ec\u30a4\u30c1\u30a7\u30eb \u30ab\u30fc\u30bd\u30f3 \u751f\u8a95 107 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba Anivers\u00e1rio de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 107 ya kuzaliwa kwa Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u0435\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u0435\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_jKM5sx64gmvRPSJVmngbkqxX4D13YSghmiXFo_x0pRHkEz2HwYcFrDe5jjwH7b2P_GGuMyLrJ9H3aopnK0h0Hb4DjHWkM7UKWu07kStWg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UthFVDdCWdODOEeHzqbno4y7YGNXMJOJF18tNHhW2fuRRaRaRBOcIAp_P8vFgNtvscAGkjaw6RatAam8ZVEu852EY8Aopm4fJ-UKXVpPQA"}, "tags": ["Birthday", "Puppets", "Children", "Snail", "Blackboard"], "is_highlighted": false, "translations": {"bn": {"query": "Norman Hetherington", "hover_text": "\u09a8\u09b0\u09ae\u09be\u09a8 \u09ab\u09cd\u09b0\u09c7\u09a6\u09c7\u09b0\u09bf\u0995 \u09b9\u09c7\u09a5\u09be\u09b0\u09bf\u0982\u099f\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ef\u09e9\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Norman Hetherington", "hover_text": "Norman Frederick Hetherington's 93rd Birthday", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Norman Hetherington ", "hover_text": "Norman'o Hetherington'o 93-as gimtadienis", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Mr. Squiggle and Friends are up to their old tricks on our homepage in Australia for Norman Frederick Hetherington&rsquo;s 93rd birthday. Hetherington was a cartoonist and puppeteer, best known for creating Mr. Squiggle, Australia&#39;s longest-running children&#39;s television series.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh6.ggpht.com/vooTkzHOZiXq3iO1eX1AXynJ5gwWwzRZJcoJTH-TJ8Gm0CTh0LLROPUCgD2g_IYrqyTBAGjAsD1AqfIyslqejpflA_TVaSIurA8BLbLFRQ=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/vooTkzHOZiXq3iO1eX1AXynJ5gwWwzRZJcoJTH-TJ8Gm0CTh0LLROPUCgD2g_IYrqyTBAGjAsD1AqfIyslqejpflA_TVaSIurA8BLbLFRQ=s320\" style=\"height:107px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Doodler Sophie Diao was particularly drawn to the cast of characters in Mr. Squiggle. &ldquo;I loved how varied and imaginative they were, and tried to capture the same life-like quality that Norman breathed into them.&rdquo;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh6.ggpht.com/q6cRuw6fxli5a_V3IlJ5k4Rg5EiGA40FsYjep0XZI8GS4rMy86UFOjNFiPZPGplWYtF4a3yIZtrvRrCt1-GD8E6Jt5rBvWV0UKUlTmw=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/q6cRuw6fxli5a_V3IlJ5k4Rg5EiGA40FsYjep0XZI8GS4rMy86UFOjNFiPZPGplWYtF4a3yIZtrvRrCt1-GD8E6Jt5rBvWV0UKUlTmw=s320\" style=\"height:107px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Asked if she had a favorite, she replied,&rdquo;All of them! But if I had to choose, it&rsquo;d be Gus the Snail. He has a TV on his shell!&rdquo;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh5.ggpht.com/tbnGlUjTxcCu-7oaHSqBtZ14U5Pv2Tuqp_2maQ3zRo98bzlD-1w7uVVotxOHDKvuBGPVH-zkUPJK45NDNiO2QO0AQq48YM1RwLibmadDKQ=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh5.ggpht.com/tbnGlUjTxcCu-7oaHSqBtZ14U5Pv2Tuqp_2maQ3zRo98bzlD-1w7uVVotxOHDKvuBGPVH-zkUPJK45NDNiO2QO0AQq48YM1RwLibmadDKQ=s320\" style=\"height:320px; width:277px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Norman Frederick Hetherington's 93rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "norman-frederick-hetheringtons-93rd-birthday", "countries": ["Australia", "Bangladesh", "Lithuania"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/norman-frederick-hetheringtons-93rd-birthday-4899462098976768-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622537, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Nepal Republic Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "nepal-republic-day-2015", "run_date": "2015-05-29", "title": "Nepal Republic Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nepal-republic-day-2015-5723153296785408-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 216, "standalone_html": "", "width": 405, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Nepal Republic Day 2015", "background_color": "", "id": 19319861, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Hibari Misora\u2019s 80th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hibari-misoras-80th-birthday", "run_date": "2017-05-29", "title": "Hibari Misora\u2019s 80th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/hibari-misoras-80th-birthday-5686226962087936-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Hibari Misora\u2019s 80th Birthday", "background_color": "", "id": 33677460, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Leah Goldberg's 102nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "leah-goldbergs-102nd-birthday", "run_date": "2013-05-29", "title": "Leah Goldberg's 102nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/leah_goldbergs_102nd_birthday-1550005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 413, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Leah Goldberg's 102nd Birthday", "background_color": "", "id": 8319365, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2016 (Dominican Republic, France, Sweden) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2016-dominican-republic-france-sweden", "run_date": "2016-05-29", "title": "Mother's Day 2016 (Dominican Republic, France, Sweden)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mothers-day-2016-dominican-republic-sweden-6595720062697472-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 476, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2016 (Dominican Republic, France, Sweden)", "background_color": "", "id": 26269284, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Nepal Republic Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "nepal-republic-day-2017", "run_date": "2017-05-29", "title": "Nepal Republic Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/nepal-republic-day-2017-6033769608773632-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Nepal Republic Day 2017", "background_color": "", "id": 33812815, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "John Hars\u00e1nyi's Birthday #GoogleDoodle", "name": "john-harsanyis-birthday", "run_date": "2010-05-29", "title": "John Hars\u00e1nyi's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/harsany10-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 117, "standalone_html": "", "width": 291, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "John Hars\u00e1nyi's Birthday", "background_color": "", "id": 2572671, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Isaac Albeniz's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "isaac-albenizs-150th-birthday", "run_date": "2010-05-29", "title": "Isaac Albeniz's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/albeniz10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 136, "standalone_html": "", "width": 359, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Isaac Albeniz's 150th Birthday", "background_color": "", "id": 2572651, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Anniversary of the First Ascent of Mount Everest #GoogleDoodle", "name": "anniversary-of-the-first-ascent-of-mount-everest", "run_date": "2008-05-29", "title": "Anniversary of the First Ascent of Mount Everest", "url": "//www.google.com/logos/2008/everest08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 130, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Anniversary of the First Ascent of Mount Everest", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 27], "height": 228, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_jKM5sx64gmvRPSJVmngbkqxX4D13YSghmiXFo_x0pRHkEz2HwYcFrDe5jjwH7b2P_GGuMyLrJ9H3aopnK0h0Hb4DjHWkM7UKWu07kStWg=s660", "query": "Rachel Louise Carson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UthFVDdCWdODOEeHzqbno4y7YGNXMJOJF18tNHhW2fuRRaRaRBOcIAp_P8vFgNtvscAGkjaw6RatAam8ZVEu852EY8Aopm4fJ-UKXVpPQA", "id": 13888956, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "norman-frederick-hetheringtons-93rd-birthday", "title": "Norman Frederick Hetherington's 93rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/norman-frederick-hetheringtons-93rd-birthday-4899462098976768-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 29], "hires_width": 0, "translations": {"bn": {"query": "Norman Hetherington", "hover_text": "\u09a8\u09b0\u09ae\u09be\u09a8 \u09ab\u09cd\u09b0\u09c7\u09a6\u09c7\u09b0\u09bf\u0995 \u09b9\u09c7\u09a5\u09be\u09b0\u09bf\u0982\u099f\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ef\u09e9\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Norman Hetherington", "hover_text": "Norman Frederick Hetherington's 93rd Birthday", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Norman Hetherington ", "hover_text": "Norman'o Hetherington'o 93-as gimtadienis", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FSzRFqN_GfuxPmQNQrMAJVGRJebhTAThXYirpObmXQHn7ANHtf25na7ZT8oOIu03HbHKHGTZQ-UAJd7V8txYlJYumSWTUazEEvFRmsk=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LjX-GoUFhKul3YcVI83DYqePOnFfy9Y8-omkkDO0ndQTEpcKGk46p7u_aNQKLw3C8Zep-qO2ZXXHG7wmoJqukYqZcHt1Flfv_Nx_-W2t2Q"}, "title": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 599, "related_doodles": [{"hires_height": 394, "share_text": "Check out the 2016 Doodle Fruit Games at g.co/fruit #GoogleDoodle", "name": "2016-doodle-fruit-games-day-13", "title": "2016 Doodle Fruit Games - Day 13", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/2016-doodle-fruit-games-day-13-5751002868219904-hp.gif", "run_date_array": [2016, 8, 17], "hires_width": 774, "translations": {"gu": {"query": "\u0a91\u0ab2\u0aae\u0acd\u0aaa\u0abf\u0a95", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": "Olympics", "hover_text": "Day 13 of the 2016 Doodle Fruit Games! Find out more at g.co/fruit", "share_text": "Check out the 2016 Doodle Fruit Games at g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Olimp\u00edadas", "hover_text": "13.\u00ba d\u00eda dos FrutiXogos de Doodle 2016! Obt\u00e9n m\u00e1is informaci\u00f3n en g.co/fruit", "share_text": "B\u00f3talle unha ollada aos FrutiXogos de Doodle 2016 en g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Olympics", "hover_text": "Day 13 of the 2016 Doodle Fruit Games! Find out more at g.co/fruit", "share_text": "Check out the 2016 Doodle Fruit Games at g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0ec2\u0ead\u0ea5\u0eb4\u0ea1\u0e9b\u0eb4\u0e81", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Olimpiyatlar", "hover_text": "2016 Doodle Meyve Oyunlar\u0131'n\u0131n 13. G\u00fcn\u00fc! Daha fazlas\u0131 i\u00e7in g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle Meyve Oyunlar\u0131'na kat\u0131l\u0131n! g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "Sheba metshameko ya 2016 Doodle Fruit ko g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Olimpiada", "hover_text": "Tryliktoji 2016 Doodle Fruit \u017eaidim\u0173 diena! Su\u017einokite daugiau, apsilank\u0119 g.co/fruit", "share_text": "I\u0161bandykite 2016 Doodle Fruit \u017eaidimus, apsilank\u0119 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": "Olimpi\u00fdada", "hover_text": "Doodle Miwe O\u00fdunlaryny\u0144 13-nji g\u00fcni! Has k\u00f6p maglumat \u00fc\u00e7in: g.co/fruit ", "share_text": "2016 Doodle Miwe O\u00fdunlaryny \u015fu \u00fderde g\u00f6zden ge\u00e7ir: g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 13 \u0e02\u0e2d\u0e07 2016 Doodle Fruit Games! \u0e14\u0e39\u0e23\u0e32\u0e22\u0e25\u0e30\u0e40\u0e2d\u0e35\u0e22\u0e14\u0e40\u0e1e\u0e34\u0e48\u0e21\u0e40\u0e15\u0e34\u0e21\u0e17\u0e35\u0e48 g.co/fruit", "share_text": "\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19 2016 Doodle Fruit Games \u0e44\u0e14\u0e49\u0e17\u0e35\u0e48 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c12\u0c32\u0c3f\u0c02\u0c2a\u0c3f\u0c15\u0c4d\u0c38\u0c4d", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b92\u0bb2\u0bbf\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0bb8\u0bcd", "hover_text": "2016 Doodle \u0baa\u0bb4\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bcd\u0bae\u0bc2\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bbe\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd! \u0bae\u0bc7\u0bb2\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b85\u0bb1\u0bbf\u0baf g.co/fruit \u0b8e\u0ba9\u0bcd\u0bb1 \u0bae\u0bc1\u0b95\u0bb5\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b9a\u0bcd \u0b9a\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bc1\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd.", "share_text": "2016 Doodle \u0baa\u0bb4\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bc1\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd! g.co/fruit \u0b8e\u0ba9\u0bcd\u0bb1 \u0bae\u0bc1\u0b95\u0bb5\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b9a\u0bcd \u0b9a\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0b95  #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Olympiade", "hover_text": "13. Tag der Doodle Fruit Games 2016! Mehr Infos unter g.co/fruit", "share_text": "Mehr Infos zu den Doodle Fruit Games 2016 unter g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Olympiade", "hover_text": "Dag 13 af 2016 Doodle Fruit Games! L\u00e6s mere p\u00e5 g.co/fruit", "share_text": "Pr\u00f8v 2016 Doodle Fruit Games p\u00e5 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Olimp\u00edadas", "hover_text": "13\u00ba Dia do Doodle Fruit Games de 2016", "share_text": "Confira o Doodle Fruit Games de 2016 no g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "Olympics", "hover_text": "13. dan Doodle Fruit Games 2016. Saznajte vi\u0161e na g.co/fruit", "share_text": "Zaigrajte Doodle Fruit Games 2016 na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": "Olimpiad\u0103", "hover_text": "Ziua 13 Doodle Fruit Games 2016! Afl\u0103 mai multe la g.co/fruit", "share_text": "\u00cencearc\u0103 Doodle Fruit Games 2016 la g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": "Olimpiad\u0103", "hover_text": "Ziua 13 Doodle Fruit Games 2016! Afl\u0103 mai multe la g.co/fruit", "share_text": "\u00cencearc\u0103 Doodle Fruit Games 2016 la g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Olimpi\u0101de", "hover_text": "Tr\u012bspadsmit\u0101 \"Doodle Fruit Games 2016\" sp\u0113\u013cu diena! Uzzini vair\u0101k g.co/fruit", "share_text": "Uzzini vair\u0101k par \"Doodle Fruit Games 2016\" \u0161eit g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af", "hover_text": "13\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd Doodle Fruit Games 2016! \u039c\u03ac\u03b8\u03b5\u03c4\u03b5 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1 \u03c3\u03c4\u03bf g.co/fruit", "share_text": "\u0394\u03b5\u03af\u03c4\u03b5 \u03c4\u03b1 Doodle Fruit Games 2016 \u03c3\u03c4\u03bf g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Olympics", "hover_text": "Day 13 of the 2016 Doodle Fruit Games! Find out more at g.co/fruit", "share_text": "Check out the 2016 Doodle Fruit Games at g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Olinpiadak", "hover_text": "2016ko Doodle Fruit Games jokoen 13. eguna! Lortu informazio gehiago g.co/fruit helbidean", "share_text": "Probatu 2016ko Doodle Fruit Games jokoak g.co/fruit helbidean #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "ol\u00fcmpia", "hover_text": "Doodle Fruit Games 13. p\u00e4ev! Uurige lisa g.co/fruit", "share_text": "Uurige lisa 2016 Doodle Fruit Games kohta g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Olimpiadas", "hover_text": "D\u00eda 13 de los FrutiJuegos de Doodle 2016", "share_text": "Descubre los FrutiJuegos de Doodle 2016 at g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c 13 Doodle Fruit Games 2016! \u041f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0431\u043d\u0435\u0435 \u043d\u0430 g.co/fruit", "share_text": "\u041f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0431\u0443\u0439\u0442\u0435 2016 Doodle Fruit Games \u043d\u0430 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5965\u6797\u5339\u514b", "hover_text": "2016 \u6c34\u679c\u6d82\u9e26\u5927\u8d5b\u7b2c 13\u5929\uff01\u901a\u8fc7 g.co/fruit \u4e86\u89e3\u66f4\u591a", "share_text": "\u901a\u8fc7 g.co/fruit \u4e86\u89e32016 \u6c34\u679c\u6d82\u9e26\u5927\u8d5b #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Juegos Ol\u00edmpicos", "hover_text": "D\u00eda 13 de los Doodles de Juegos de Frutas 2016. Ent\u00e9rate m\u00e1s en g.co/fruit", "share_text": "Conoce m\u00e1s acerca de los Doodle de Juegos de Frutas en g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0410\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u044f\u0434\u0430", "hover_text": "13-\u0442\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u0424\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0413\u0443\u043b\u044c\u043d\u044f\u045e \u0414\u0443\u0434\u043b\u0430\u045e 2016! \u0414\u0430\u0432\u0435\u0434\u0430\u0439\u0446\u0435\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448 \u043d\u0430 g.co/fruit", "share_text": "\u0424\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432\u044b\u044f \u0433\u0443\u043b\u044c\u043d\u0456 \u0434\u0443\u0434\u043b\u0430\u045e 2016 \u043d\u0430 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "13-\u0442\u0438 \u0434\u0435\u043d \u043e\u0442 Doodle Fruit Games 2016 \u0433.! \u041d\u0430\u0443\u0447\u0435\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435 \u043d\u0430 g.co/fruit", "share_text": "\u0420\u0430\u0437\u0433\u043b\u0435\u0434\u0430\u0439\u0442\u0435 Doodle Fruit Games 2016 \u0433. \u043d\u0430 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "\u0422\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u0446\u044f\u0442\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0424\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432\u0438\u0445 Doodle \u0406\u0433\u043e\u0440 2016! \u0411\u0456\u043b\u044c\u0448\u0435 \u043d\u0430 g.co/fruit", "share_text": "\u0417\u0430\u0445\u043e\u0434\u044c\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432\u0456 Doodle \u0406\u0433\u0440\u0438 2016 \u043d\u0430 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "Olympics", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0985\u09b2\u09bf\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0995", "hover_text": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09ec \u09a1\u09c1\u09a1\u09b2 \u09ab\u09cd\u09b0\u09c1\u099f \u0997\u09c7\u09ae\u09b8 \u098f\u09b0 \u09e7\u09e9\u09ae \u09a6\u09bf\u09a8! \u09ac\u09bf\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09b0\u09bf\u09a4 \u099c\u09be\u09a8\u09c1\u09a8 g.co/fruit \u098f!", "share_text": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09ec \u09a1\u09c1\u09a1\u09b2 \u09ab\u09cd\u09b0\u09c1\u099f \u0997\u09c7\u09ae\u09b8 \u0996\u09c7\u09b2\u09c1\u09a8 g.co/fruit \u098f! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0911\u0932\u093f\u0902\u092a\u093f\u0915", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Olimpijada", "hover_text": "Trinaesti dan Doodle Fruit Games 2016.! Saznajte vi\u0161e na g.co/fruit", "share_text": "Saznajte vi\u0161e o Doodle Fruit Games 2016. na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af", "hover_text": "Doodle \u30d5\u30eb\u30fc\u30c4\u30b2\u30fc\u30e0 13\u65e5\u76ee ! g.co/fruit \u3067\u3082\u3063\u3068\u8a73\u3057\u304f\u3002", "share_text": "g.co/fruit \u3067\u30012016 Doodle \u30d5\u30eb\u30fc\u30c4\u30b2\u30fc\u30e0\u3092\u30c1\u30a7\u30c3\u30af #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Olimp\u00edadas", "hover_text": "13\u00ba Dia dos Jogos Doodle Fruit 2016! Saiba mais em g.co/fruit", "share_text": "Saiba mais sobre of Jogos Doodle Fruit 2016 em g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Olimp\u00edades", "hover_text": "13\u00e8 dia dels FructiJocs de Doodle 2016! Obt\u00e9n m\u00e9s informaci\u00f3 a g.co/fruit", "share_text": "Descobreix els FructiJocs de Doodle 2016 a g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Olympi\u00e1da", "hover_text": "13. den Doodle Fruit Games 2016! Zjist\u011bte v\u00edc na adrese g.co/fruit!", "share_text": "Vyzkou\u0161ejte Doodle Fruit Games 2016 na adrese g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a13\u0a32\u0a70\u0a2a\u0a3f\u0a15\u0a38", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Olimpiada", "hover_text": "13. dzie\u0144 Doodle Fruit Games 2016! Dowiedz si\u0119 wi\u0119cej na g.co/fruit", "share_text": "Zagraj w Doodle Fruit Games 2016 na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0555\u056c\u056b\u0574\u057a\u056b\u0561\u0564\u0561", "hover_text": "\u0534\u0578\u0582\u0564\u056c \u0574\u0580\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u056d\u0561\u0572\u0565\u0580\u056b \u057f\u0561\u057d\u0576\u0565\u0580\u0565\u0584\u0565\u0580\u0578\u0580\u0564 \u0585\u0580\u0568\u0589 \u053b\u0574\u0561\u0581\u056b\u0580 \u0561\u057e\u0565\u056c\u056b\u0576 g.co/fruit\u0589", "share_text": "\u0531\u0575\u0581\u0565\u056c\u056b\u055b\u0580 g.co/fruit \u0587 \u056d\u0561\u0572\u0561 2016-\u056b \u0564\u0578\u0582\u0564\u056c \u0574\u0580\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u056d\u0561\u0572\u0565\u0580\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Olimpijada", "hover_text": "Trinaesti dan Doodle Fruit Games 2016.! Saznajte vi\u0161e na g.co/fruit", "share_text": "Saznajte vi\u0161e o Doodle Fruit Games 2016. na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Olympics", "hover_text": "13\u00e8m jou Jw\u00e8t Fwi Doodle 2016", "share_text": "Checke Doodle 2016 Jw\u00e8t Fwi nan  g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Olimpia", "hover_text": "A 2016-os Doodle Fruit Games 13. napja! Tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3: g.co/fruit", "share_text": "Tudj meg t\u00f6bbet a 2016-os Doodle Fruit Gamesr\u0151l a g.co/fruit oldalon! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "mg": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "uz": {"query": "Olimpiada", "hover_text": "2016 Doodle Meva Oyinlari 13chi kun! g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle Meva Oyinlari g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d12\u0d33\u0d3f\u0d2e\u0d4d\u0d2a\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d38\u0d4d", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "mn": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u067e\u06a9\u0633", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mt": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Olympics", "hover_text": "13. dan Doodle Fruit Games 2016. Saznajte vi\u0161e na g.co/fruit", "share_text": "Zaigrajte Doodle Fruit Games 2016 na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Olimpik", "hover_text": "Hari ke-13 Doodle Fruit Games 2016! Lebih lanjut di g.co/fruit", "share_text": "Cuba Doodle Fruit Games 2016 di g.co/fruit"}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b", "hover_text": "2016 Doodle \u6c34\u679c\u904a\u6232 \u7b2c\u5341\u4e09\u5929", "share_text": "2016 Doodle \u6c34\u679c\u904a\u6232\u5c31\u5728 g.co/fruit  #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "\u1021\u102d\u102f\u101c\u1036\u1015\u1005\u103a", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Olimpiade", "hover_text": "Dag 13 van die 2016 Doodle Fruit Games! Vind meer uit by g.co/fruit", "share_text": "Check uit die 2016 Doodle Fruit Games op g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Th\u1ebf v\u1eadn h\u1ed9i olympics", "hover_text": "Ng\u00e0y 13 c\u1ee7a Tr\u00f2 ch\u01a1i tr\u00e1i c\u00e2y Doodle. T\u00ecm hi\u1ec3u ngay: g.co/fruit", "share_text": "T\u00ecm hi\u1ec3u Tr\u00f2 ch\u01a1i tr\u00e1i c\u00e2y Doodle 2016 ngay - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "\u00d3lymp\u00eduleikarnir", "hover_text": "Doodle \u00e1vaxtaleikirnir 2016 eru n\u00fa \u00e1 \u00ferett\u00e1nda degi! Sj\u00e1 n\u00e1nar \u00e1 g.co/fruit", "share_text": "K\u00edktu \u00e1 Doodle \u00e1vaxtaleikina 2016 \u00e1 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12a6\u120e\u121d\u1352\u12ae\u127d", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Olimpiadi", "hover_text": "Giorno 13 dei Doodle Fruit Games 2016! Scopri di pi\u00f9 su g.co/fruit", "share_text": "Scopri i Doodle Fruit Games 2016 su g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4-13 \u05e9\u05dc \u05d4\u05de\u05e9\u05d7\u05e7\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e0\u05ea 2016! \u05dc\u05e4\u05e8\u05d8\u05d9\u05dd \u05e0\u05d5\u05e1\u05e4\u05d9\u05dd - g.co/fruit", "share_text": "\u05ea\u05e8\u05d0\u05d5 \u05d0\u05ea \u05de\u05e9\u05d7\u05e7\u05d9 \u05d4\u05e4\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05e9\u05dc Doodle! \u05d4\u05dd \u05d6\u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05dd \u05d1-g.co/fruit  #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c93\u0cb2\u0c82\u0caa\u0cbf\u0c95\u0ccd\u0cb8\u0ccd", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629", "hover_text": "g.co/fruit \u200f2016! \u0644\u0645\u0639\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f Doodle Fruit Games \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646", "share_text": "2016 Doodle Fruit Games g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "Ama-Olimpiki", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle Fruit Games - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "az": {"query": "Olimpiada", "hover_text": "2016 Doodle Meyv\u0259 Oyunlar\u0131n\u0131n 13-c\u00fc G\u00fcn\u00fc! Daha \u00e7ox m\u0259lumat \u00fc\u00e7\u00fcn g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle Meyv\u0259 Oyunlar\u0131n\u0131 g.co/fruit linkind\u0259 yoxla. #Google"}, "id": {"query": "Olimpiade", "hover_text": "Hari ke-13 Game Buah Doodle 2016! Cari tahu lebih lanjut di g.co/fruit", "share_text": "Mainkan Game Buah Doodle 2016 di g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Olympiade", "hover_text": "Dag 13 van de 2016 Doodle Fruit Games! Ontdek meer op g.co/fruit", "share_text": "Check de 2016 Doodle Fruit Games op g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "OL", "hover_text": "", "share_text": ""}, "no": {"query": "OL", "hover_text": "Dag 13 for 2016 Doodle Fruit Games. L\u00e6r mer her g.co/fruit", "share_text": "Sjekk ut 2016 Doodle Fruit Games her g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u0913\u0932\u092e\u094d\u092a\u093f\u0915", "hover_text": "\u0968\u0966\u0967\u096c \u0921\u0941\u0921\u0932 \u092b\u0932\u092b\u0942\u0932\u0915\u094b \u0916\u0947\u0932\u0915\u094b \u0967\u0969 \u0914\u0902 \u0926\u093f\u0928! \u0925\u092a \u091c\u093e\u0928\u0915\u093e\u0930\u0940\u0915\u094b \u0932\u093e\u0917\u0940 g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit \u092e\u093e \u0917\u090f\u0930 \u0968\u0966\u0967\u096c \u0921\u0941\u0921\u0932 \u092b\u0932\u092b\u0942\u0932\u0915\u094b \u0916\u0947\u0932\u0915\u094b \u092c\u093e\u0930\u0947\u092e\u093e \u091c\u093e\u0928\u094c\u0902 #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Olympiades", "hover_text": "13e jour des Doodle Fruit Games ! Plus d'infos sur g.co/fruit", "share_text": "D\u00e9couvrez les Doodle Fruit Games 2016 sur g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u0627\u0644\u0645\u067e\u06cc\u06a9", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fi": {"query": "olympialaiset", "hover_text": "2016 Doodle Fruit Games - 13. p\u00e4iv\u00e4! Katso lis\u00e4\u00e4 osoitteessa g.co/fruit", "share_text": "Tutustu vuoden 2016 Doodle Fruit Games -peleihin osoitteessa g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10dd\u10da\u10d8\u10db\u10de\u10d8\u10d0\u10d3\u10d0", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "2016 Doodle Fruit Games 13-\u0456\u043d\u0448\u0456 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": "2016 Doodle Fruit Games g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "13. \u0434\u0430\u043d Doodle Fruit Games 2016. \u0421\u0430\u0437\u043d\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0432\u0438\u0448\u0435 \u043d\u0430 g.co/fruit", "share_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 Doodle Fruit Games 2016 \u043d\u0430 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Olimpiada", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc62c\ub9bc\ud53d", "hover_text": "2016 Doodle \uacfc\uc77c \ub300\ud56d\uc804 13\uc77c\ucc28 - \uc790\uc138\ud55c \ub0b4\uc6a9\uc740 \uc0ac\uc774\ud2b8\uc5d0\uc11c \ud655\uc778\ud558\uc138\uc694. g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \uacfc\uc77c \ub300\ud56d\uc804\uc5d0\uc11c \ucd5c\uace0 \uc810\uc218\uc5d0 \ub3c4\uc804\ud574\ubcf4\uc138\uc694! g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "OS 2016", "hover_text": "Dag 13 av Doodle Fruit Games 2016! L\u00e4s mer p\u00e5 g.co/fruit", "share_text": "Testa Doodle Fruit Games 2016 p\u00e5 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "km": {"query": "\u17a2\u17bc\u17a1\u17b6\u17c6\u1796\u17b7\u1780", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "st": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "Sheba lipapali tsa 2016 Doodle Fruit ho g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Olympi\u00e1da", "hover_text": "Doodle Fruit Games 2016 pokra\u010duj\u00fa 13. d\u0148om! Viacej na adrese g.co/fruit", "share_text": "Vysk\u00fa\u0161ajte Doodle Fruit Games 2016 na adrese g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d94\u0dbd\u0dd2\u0db8\u0dca\u0db4\u0dd2\u0d9a\u0dca", "hover_text": "", "share_text": ""}, "so": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sn": {"query": "Olympics", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Olimpijada", "hover_text": "Trinajsti dan 2016 Doodle Fruit Games! Ve\u010d na g.co/fruit", "share_text": "Poskusite 2016 Doodle Fruit Games na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "Doodle Fruit Games 2016 13-\u0447\u04af \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": "2016 Doodle Fruit Games at g.co/fruit #GoogleDoodle \u0442\u0435\u043a\u0448\u0435\u0440\u0438\u043f \u043a\u04e9\u0440\u04af\u04a3\u04af\u0437"}, "sw": {"query": "Olimpiki", "hover_text": "michezo ya Doodle Fruit 2016! Kwa maelezo zaidi, tembelea g.co/fruit", "share_text": "Furahia michezo ya Doodle Fruit 2016 katika g.co/fruit #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/2016-doodle-fruit-games-day-13-5751002868219904-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gOB6lYLd1MKg4Leml_TqO51J5fU5t_wPRJLtW1nLzgcVgj2au6SFA-atrNRq-tVrFvp1bGwghVKeF8Se46Z4zAj7wcrjf-RWFthc2esujQ", "query": "Olympics"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Happy Mountain Day 2016! #GoogleDoodle", "name": "mountain-day-2016", "title": "Mountain Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mountain-day-2016-6194970336690176.4-hp.png", "run_date_array": [2016, 8, 11], "hires_width": 977, "translations": {"en": {"query": "What is Mountain Day in Japan?", "hover_text": "Mountain Day 2016", "share_text": "Happy Mountain Day 2016! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u5c71\u306e\u65e5 2016", "hover_text": "\u5c71\u306e\u65e5 2016", "share_text": "\u5c71\u306e\u65e5 2016 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mountain-day-2016-6194970336690176.2-hp2x.png", "query": "What is Mountain Day in Japan?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iOWrN-aSIb3UyG0vwaWgYMx8zuHUJbvMtNHIWShjWQxd-PZ3Z0qhqj42UQDvIvRa9MSKrgddbSPIhcNd_b9AMKpyy4oIKWS9gsQUHI1i"}, {"hires_height": 224, "share_text": "Check out the 2016 Doodle Fruit Games at g.co/fruit #GoogleDoodle", "name": "2016-doodle-fruit-games-day-5", "title": "2016 Doodle Fruit Games - Day 5", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/2016-doodle-fruit-games-day-5-5688836437835776-hp.gif", "run_date_array": [2016, 8, 9], "hires_width": 680, "translations": {"gu": {"query": "\u0a91\u0ab2\u0aae\u0acd\u0aaa\u0abf\u0a95", "hover_text": "2016 Doodle \u0aab\u0ab3\u0acb \u0ab0\u0aae\u0aa4\u0acb - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u0aab\u0ab3\u0acb \u0ab0\u0aae\u0aa4\u0acb - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": "Olympics", "hover_text": "Day 5 of the 2016 Doodle Fruit Games! Find out more at g.co/fruit", "share_text": "Check out the 2016 Doodle Fruit Games at g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Olimp\u00edadas", "hover_text": "5.\u00ba d\u00eda dos FrutiXogos de Doodle 2016! Obt\u00e9n m\u00e1is informaci\u00f3n en g.co/fruit", "share_text": "B\u00f3talle unha ollada aos FrutiXogos de Doodle 2016 en g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Olympics", "hover_text": "Day 5 of the 2016 Doodle Fruit Games! Find out more at g.co/fruit", "share_text": "Check out the 2016 Doodle Fruit Games at g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "Sheba metshameko ya 2016 Doodle Fruit ko g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0ec2\u0ead\u0ea5\u0eb4\u0ea1\u0e9b\u0eb4\u0e81", "hover_text": "\u0ec0\u0e81\u0ea1\u0edd\u0eb2\u0e81\u0ec4\u0ea1\u0ec9 Doodle 2016 - g.co/fruit", "share_text": "\u0ec0\u0e81\u0ea1\u0edd\u0eb2\u0e81\u0ec4\u0ea1\u0ec9 Doodle 2016 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Olimpiyatlar", "hover_text": "2016 Doodle Meyve Oyunlar\u0131'n\u0131n 5. G\u00fcn\u00fc! Daha fazlas\u0131 i\u00e7in g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle Meyve Oyunlar\u0131'na kat\u0131l\u0131n! g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Olimpi\u0101de", "hover_text": "Piekt\u0101 \"Doodle Fruit Games 2016\" sp\u0113\u013cu diena! Uzzini vair\u0101k g.co/fruit", "share_text": "Uzzini vair\u0101k par \"Doodle Fruit Games 2016\" \u0161eit g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Olimpiada", "hover_text": "Penktoji 2016 Doodle Fruit \u017eaidim\u0173 diena! Su\u017einokite daugiau, apsilank\u0119 g.co/fruit", "share_text": "I\u0161bandykite 2016 Doodle Fruit \u017eaidimus, apsilank\u0119 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": "Olimpi\u00fdada", "hover_text": "Doodle Miwe O\u00fdunlaryny\u0144 5-nji g\u00fcni! Has k\u00f6p maglumat \u00fc\u00e7in: g.co/fruit ", "share_text": "2016 Doodle Miwe O\u00fdunlaryny \u015fu \u00fderde g\u00f6zden ge\u00e7ir: g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 5 \u0e02\u0e2d\u0e07 2016 Doodle Fruit Games! \u0e14\u0e39\u0e23\u0e32\u0e22\u0e25\u0e30\u0e40\u0e2d\u0e35\u0e22\u0e14\u0e40\u0e1e\u0e34\u0e48\u0e21\u0e40\u0e15\u0e34\u0e21\u0e17\u0e35\u0e48 g.co/fruit", "share_text": "\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19 2016 Doodle Fruit Games \u0e44\u0e14\u0e49\u0e17\u0e35\u0e48 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c12\u0c32\u0c3f\u0c02\u0c2a\u0c3f\u0c15\u0c4d\u0c38\u0c4d", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b92\u0bb2\u0bbf\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0bb8\u0bcd", "hover_text": "2016 Doodle \u0baa\u0bb4\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0b90\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd! \u0bae\u0bc7\u0bb2\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b85\u0bb1\u0bbf\u0baf g.co/fruit \u0b8e\u0ba9\u0bcd\u0bb1 \u0bae\u0bc1\u0b95\u0bb5\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b9a\u0bcd \u0b9a\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bc1\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd.", "share_text": "2016 Doodle \u0baa\u0bb4\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bc1\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd! g.co/fruit \u0b8e\u0ba9\u0bcd\u0bb1 \u0bae\u0bc1\u0b95\u0bb5\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b9a\u0bcd \u0b9a\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0b95  #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Olympiade", "hover_text": "5. Tag der Doodle Fruit Games 2016! Mehr Infos unter g.co/fruit", "share_text": "Mehr Infos zu den Doodle Fruit Games 2016 unter g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Olympiade", "hover_text": "Dag 5 af 2016 Doodle Fruit Games! L\u00e6s mere p\u00e5 g.co/fruit", "share_text": "Pr\u00f8v 2016 Doodle Fruit Games p\u00e5 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Olimp\u00edadas", "hover_text": "5\u00ba Dia do Doodle Fruit Games de 2016", "share_text": "Confira o Doodle Fruit Games de 2016 no g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "Olympics", "hover_text": "5. dan Doodle Fruit Games 2016. Saznajte vi\u0161e na g.co/fruit", "share_text": "Zaigrajte Doodle Fruit Games 2016 na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": "Olimpiad\u0103", "hover_text": "Ziua 5 Doodle Fruit Games 2016! Afl\u0103 mai multe la g.co/fruit", "share_text": "\u00cencearc\u0103 Doodle Fruit Games 2016 la g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": "Olimpiad\u0103", "hover_text": "Ziua 5 Doodle Fruit Games 2016! Afl\u0103 mai multe la g.co/fruit", "share_text": "\u00cencearc\u0103 Doodle Fruit Games 2016 la g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af", "hover_text": "5\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd Doodle Fruit Games 2016! \u039c\u03ac\u03b8\u03b5\u03c4\u03b5 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1 \u03c3\u03c4\u03bf g.co/fruit", "share_text": "\u0394\u03b5\u03af\u03c4\u03b5 \u03c4\u03b1 Doodle Fruit Games 2016 \u03c3\u03c4\u03bf g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Olympics", "hover_text": "Day 5 of the 2016 Doodle Fruit Games! Find out more at g.co/fruit", "share_text": "Check out the 2016 Doodle Fruit Games at g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Olinpiadak", "hover_text": "2016ko Doodle Fruit Games jokoen 5. eguna! Lortu informazio gehiago g.co/fruit helbidean", "share_text": "Probatu 2016ko Doodle Fruit Games jokoak g.co/fruit helbidean #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "Ama-Olimpiki", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle Fruit Games - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Olimpiadas", "hover_text": "D\u00eda 5 de los FrutiJuegos de Doodle 2016", "share_text": "Descubre los FrutiJuegos de Doodle 2016 at g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c 5 Doodle Fruit Games 2016! \u041f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0431\u043d\u0435\u0435 \u043d\u0430 g.co/fruit", "share_text": "\u041f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0431\u0443\u0439\u0442\u0435 2016 Doodle Fruit Games \u043d\u0430 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5965\u6797\u5339\u514b", "hover_text": "2016 \u6c34\u679c\u6d82\u9e26\u5927\u8d5b\u7b2c\u4e94\u5929\uff01\u901a\u8fc7 g.co/fruit \u4e86\u89e3\u66f4\u591a", "share_text": "\u901a\u8fc7 g.co/fruit \u4e86\u89e32016 \u6c34\u679c\u6d82\u9e26\u5927\u8d5b #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Juegos Ol\u00edmpicos", "hover_text": "D\u00eda 5 de los Doodles de Juegos de Frutas 2016. Ent\u00e9rate m\u00e1s en g.co/fruit", "share_text": "Conoce m\u00e1s acerca de los Doodle de Juegos de Frutas en g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0410\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u044f\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c 5 \u0424\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0413\u0443\u043b\u044c\u043d\u044f\u045e \u0414\u0443\u0434\u043b\u0430\u045e 2016! \u0414\u0430\u0432\u0435\u0434\u0430\u0439\u0446\u0435\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448 \u043d\u0430 g.co/fruit", "share_text": "\u0424\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432\u044b\u044f \u0433\u0443\u043b\u044c\u043d\u0456 \u0434\u0443\u0434\u043b\u0430\u045e 2016 \u043d\u0430 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "5-\u0442\u0438 \u0434\u0435\u043d \u043e\u0442 Doodle Fruit Games 2016 \u0433.! \u041d\u0430\u0443\u0447\u0435\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435 \u043d\u0430 g.co/fruit", "share_text": "\u0420\u0430\u0437\u0433\u043b\u0435\u0434\u0430\u0439\u0442\u0435 Doodle Fruit Games 2016 \u0433. \u043d\u0430 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "\u041f'\u044f\u0442\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0424\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432\u0438\u0445 Doodle \u0406\u0433\u043e\u0440 2016! \u0411\u0456\u043b\u044c\u0448\u0435 \u043d\u0430 g.co/fruit", "share_text": "\u0417\u0430\u0445\u043e\u0434\u044c\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432\u0456 Doodle \u0406\u0433\u0440\u0438 2016 \u043d\u0430 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0985\u09b2\u09bf\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0995", "hover_text": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09ec \u09a1\u09c1\u09a1\u09b2 \u09ab\u09cd\u09b0\u09c1\u099f \u0997\u09c7\u09ae\u09b8 \u098f\u09b0 \u09eb\u09ae \u09a6\u09bf\u09a8! \u09ac\u09bf\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09b0\u09bf\u09a4 \u099c\u09be\u09a8\u09c1\u09a8 g.co/fruit \u098f!", "share_text": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09ec \u09a1\u09c1\u09a1\u09b2 \u09ab\u09cd\u09b0\u09c1\u099f \u0997\u09c7\u09ae\u09b8 \u0996\u09c7\u09b2\u09c1\u09a8 g.co/fruit \u098f! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0911\u0932\u093f\u0902\u092a\u093f\u0915", "hover_text": "2016 Doodle \u092b\u0933\u093e\u0902\u091a\u0947 \u0916\u0947\u0933 - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u092b\u0933\u093e\u0902\u091a\u0947 \u0916\u0947\u0933 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Olimpijada", "hover_text": "Peti dan Doodle Fruit Games 2016.! Saznajte vi\u0161e na g.co/fruit", "share_text": "Saznajte vi\u0161e o Doodle Fruit Games 2016. na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af", "hover_text": "Doodle \u30d5\u30eb\u30fc\u30c4\u30b2\u30fc\u30e0 5\u65e5\u76ee ! g.co/fruit \u3067\u3082\u3063\u3068\u8a73\u3057\u304f\u3002", "share_text": "g.co/fruit \u3067\u30012016 Doodle \u30d5\u30eb\u30fc\u30c4\u30b2\u30fc\u30e0\u3092\u30c1\u30a7\u30c3\u30af #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Olimp\u00edadas", "hover_text": "5\u00ba Dia dos Jogos Doodle Fruit 2016! Saiba mais em g.co/fruit", "share_text": "Saiba mais sobre of Jogos Doodle Fruit 2016 em g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Olimp\u00edades", "hover_text": "5\u00e8 dia dels FructiJocs de Doodle 2016! Obt\u00e9n m\u00e9s informaci\u00f3 a g.co/fruit", "share_text": "Descobreix els FructiJocs de Doodle 2016 a g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Olympi\u00e1da", "hover_text": "5. den Doodle Fruit Games 2016! Zjist\u011bte v\u00edc na adrese g.co/fruit!", "share_text": "Vyzkou\u0161ejte Doodle Fruit Games 2016 na adrese g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a13\u0a32\u0a70\u0a2a\u0a3f\u0a15\u0a38", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Olimpiada", "hover_text": "5. dzie\u0144 Doodle Fruit Games 2016! Dowiedz si\u0119 wi\u0119cej na g.co/fruit", "share_text": "Zagraj w Doodle Fruit Games 2016 na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0555\u056c\u056b\u0574\u057a\u056b\u0561\u0564\u0561", "hover_text": "\u0534\u0578\u0582\u0564\u056c \u0574\u0580\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u056d\u0561\u0572\u0565\u0580\u056b \u0570\u056b\u0576\u0563\u0565\u0580\u0578\u0580\u0564 \u0585\u0580\u0568\u0589 \u053b\u0574\u0561\u0581\u056b\u0580 \u0561\u057e\u0565\u056c\u056b\u0576 g.co/fruit\u0589", "share_text": "\u0531\u0575\u0581\u0565\u056c\u056b\u055b\u0580 g.co/fruit \u0587 \u056d\u0561\u0572\u0561 2016-\u056b \u0564\u0578\u0582\u0564\u056c \u0574\u0580\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u056d\u0561\u0572\u0565\u0580\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Olimpijada", "hover_text": "Peti dan Doodle Fruit Games 2016.! Saznajte vi\u0161e na g.co/fruit", "share_text": "Saznajte vi\u0161e o Doodle Fruit Games 2016. na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Olympics", "hover_text": "5\u00e8m jou Jw\u00e8t Fwi Doodle 2016", "share_text": "Checke Doodle 2016 Jw\u00e8t Fwi nan  g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Olimpia", "hover_text": "A 2016-os Doodle Fruit Games 5. napja! Tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3: g.co/fruit", "share_text": "Tudj meg t\u00f6bbet a 2016-os Doodle Fruit Gamesr\u0151l a g.co/fruit oldalon! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915", "hover_text": "2016 Doodle \u092b\u0932\u094b\u0902 \u0915\u0947 \u0916\u0947\u0932 - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u092b\u0932\u094b\u0902 \u0915\u0947 \u0916\u0947\u0932 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "mg": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "uz": {"query": "Olimpiada", "hover_text": "2016 Doodle Meva Oyinlari 5chi kun! g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle Meva Oyinlari g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d12\u0d33\u0d3f\u0d2e\u0d4d\u0d2a\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d38\u0d4d", "hover_text": "2016 Doodle \u0d2b\u0d4d\u0d30\u0d42\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d4d \u0d17\u0d46\u0d2f\u0d3f\u0d2e\u0d41\u0d15\u0d7e - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u0d2b\u0d4d\u0d30\u0d42\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d4d \u0d17\u0d46\u0d2f\u0d3f\u0d2e\u0d41\u0d15\u0d7e - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "mn": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434", "hover_text": "2016 Doodle \u0416\u0438\u043c\u0441 \u0422\u043e\u0433\u043b\u043e\u043e\u043c - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u0416\u0438\u043c\u0441 \u0422\u043e\u0433\u043b\u043e\u043e\u043c - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "2016 Doodle Fruit Games - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle Fruit Games - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u067e\u06a9\u0633", "hover_text": "2016 Doodle \u0641\u0631\u0648\u0679 \u06af\u06cc\u0645\u0632 - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u0641\u0631\u0648\u0679 \u06af\u06cc\u0645\u0632 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Olympics", "hover_text": "5. dan Doodle Fruit Games 2016. Saznajte vi\u0161e na g.co/fruit", "share_text": "Zaigrajte Doodle Fruit Games 2016 na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Olimpik", "hover_text": "Hari ke-5 Doodle Fruit Games 2016! Lebih lanjut di g.co/fruit", "share_text": "Cuba Doodle Fruit Games 2016 di g.co/fruit"}, "sr": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "5. \u0434\u0430\u043d Doodle Fruit Games 2016. \u0421\u0430\u0437\u043d\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0432\u0438\u0448\u0435 \u043d\u0430 g.co/fruit", "share_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 Doodle Fruit Games 2016 \u043d\u0430 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "\u1021\u102d\u102f\u101c\u1036\u1015\u1005\u103a", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Olimpiade", "hover_text": "Dag 5 van die 2016 Doodle Fruit Games! Vind meer uit by g.co/fruit", "share_text": "Check uit die 2016 Doodle Fruit Games op g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Th\u1ebf v\u1eadn h\u1ed9i olympics", "hover_text": "Ng\u00e0y 5 c\u1ee7a tr\u00f2 ch\u01a1i Doodle Fruit! T\u00ecm hi\u1ec3u ngay: g.co/fruit", "share_text": "T\u00ecm hi\u1ec3u tr\u00f2 ch\u01a1i Doodle Fruit 2016 ngay - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "\u00d3lymp\u00eduleikarnir", "hover_text": "Doodle \u00e1vaxtaleikirnir 2016 eru n\u00fa \u00e1 fimmta degi! Sj\u00e1 n\u00e1nar \u00e1 g.co/fruit", "share_text": "K\u00edktu \u00e1 Doodle \u00e1vaxtaleikina 2016 \u00e1 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12a6\u120e\u121d\u1352\u12ae\u127d", "hover_text": "2016 Doodle \u12e8\u134d\u122b\u134d\u122c \u1328\u12cb\u1273\u12ce\u127d - g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \u12e8\u134d\u122b\u134d\u122c \u1328\u12cb\u1273\u12ce\u127d - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Olimpiadi", "hover_text": "Giorno 5 dei Doodle Fruit Games 2016! Scopri di pi\u00f9 su g.co/fruit", "share_text": "Scopri i Doodle Fruit Games 2016 su g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d7\u05de\u05d9\u05e9\u05d9 \u05e9\u05dc \u05d4\u05de\u05e9\u05d7\u05e7\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e0\u05ea 2016! \u05dc\u05e4\u05e8\u05d8\u05d9\u05dd \u05e0\u05d5\u05e1\u05e4\u05d9\u05dd - g.co/fruit", "share_text": "\u05ea\u05e8\u05d0\u05d5 \u05d0\u05ea \u05de\u05e9\u05d7\u05e7\u05d9 \u05d4\u05e4\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05e9\u05dc Doodle! \u05d4\u05dd \u05d6\u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05dd \u05d1-g.co/fruit  #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c93\u0cb2\u0c82\u0caa\u0cbf\u0c95\u0ccd\u0cb8\u0ccd", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629", "hover_text": "g.co/fruit \u200f2016! \u0644\u0645\u0639\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f Doodle Fruit Games \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0645\u0646", "share_text": "2016 Doodle Fruit Games g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "ol\u00fcmpia", "hover_text": "Doodle Fruit Games 5. p\u00e4ev! Uurige lisa g.co/fruit", "share_text": "Uurige lisa 2016 Doodle Fruit Games kohta g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "az": {"query": "Olimpiada", "hover_text": "2016 Doodle Meyv\u0259 Oyunlar\u0131n\u0131n 5-ci G\u00fcn\u00fc! Daha \u00e7ox m\u0259lumat \u00fc\u00e7\u00fcn g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle Meyv\u0259 Oyunlar\u0131n\u0131 g.co/fruit linkind\u0259 yoxla. #Google"}, "id": {"query": "Olimpiade", "hover_text": "Hari ke-5 Game Buah Doodle 2016! Cari tahu lebih lanjut di g.co/fruit", "share_text": "Mainkan Game Buah Doodle 2016 di g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Olympiade", "hover_text": "Dag 5 van de 2016 Doodle Fruit Games! Ontdek meer op g.co/fruit", "share_text": "Check de 2016 Doodle Fruit Games op g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "OL", "hover_text": "", "share_text": ""}, "no": {"query": "OL", "hover_text": "Dag 5 for 2016 Doodle Fruit Games. L\u00e6r mer her g.co/fruit", "share_text": "Sjekk ut 2016 Doodle Fruit Games her g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u0913\u0932\u092e\u094d\u092a\u093f\u0915", "hover_text": "\u0968\u0966\u0967\u096c \u0921\u0941\u0921\u0932 \u092b\u0932\u092b\u0942\u0932\u0915\u094b \u0916\u0947\u0932\u0915\u094b \u092a\u093e\u0901\u091a\u094c \u0926\u093f\u0928! \u0925\u092a \u091c\u093e\u0928\u0915\u093e\u0930\u0940\u0915\u094b \u0932\u093e\u0917\u0940 g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit \u092e\u093e \u0917\u090f\u0930 \u0968\u0966\u0967\u096c \u0921\u0941\u0921\u0932 \u092b\u0932\u092b\u0942\u0932\u0915\u094b \u0916\u0947\u0932\u0915\u094b \u092c\u093e\u0930\u0947\u092e\u093e \u091c\u093e\u0928\u094c\u0902 #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Olympiades", "hover_text": "5e jour des Doodle Fruit Games ! Plus d'infos sur g.co/fruit", "share_text": "D\u00e9couvrez les Doodle Fruit Games 2016 sur g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u0627\u0644\u0645\u067e\u06cc\u06a9", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "olympialaiset", "hover_text": "2016 Doodle Fruit Games - 5. p\u00e4iv\u00e4! Katso lis\u00e4\u00e4 osoitteessa g.co/fruit", "share_text": "Tutustu vuoden 2016 Doodle Fruit Games -peleihin osoitteessa g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10dd\u10da\u10d8\u10db\u10de\u10d8\u10d0\u10d3\u10d0", "hover_text": "Doodle Fruit Games 2016 - g.co/fruit", "share_text": "Doodle Fruit Games 2016 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "2016 Doodle Fruit Games 5-\u0456\u043d\u0448\u0456 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": "2016 Doodle Fruit Games g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u6797\u5339\u514b", "hover_text": "2016 Doodle \u6c34\u679c\u904a\u6232 \u7b2c\u4e94\u5929", "share_text": "2016 Doodle \u6c34\u679c\u904a\u6232\u5c31\u5728 g.co/fruit  #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Olimpiada", "hover_text": "Loj\u00ebrat me fruta Doodle 2016 - g.co/fruit", "share_text": "Loj\u00ebrat me fruta Doodle 2016 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc62c\ub9bc\ud53d", "hover_text": "2016 Doodle \uacfc\uc77c \ub300\ud56d\uc804 5\uc77c\ucc28 - \uc790\uc138\ud55c \ub0b4\uc6a9\uc740 \uc0ac\uc774\ud2b8\uc5d0\uc11c \ud655\uc778\ud558\uc138\uc694. g.co/fruit", "share_text": "2016 Doodle \uacfc\uc77c \ub300\ud56d\uc804\uc5d0\uc11c \ucd5c\uace0 \uc810\uc218\uc5d0 \ub3c4\uc804\ud574\ubcf4\uc138\uc694! g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "OS 2016", "hover_text": "Dag 5 av Doodle Fruit Games 2016! L\u00e4s mer p\u00e5 g.co/fruit", "share_text": "Testa Doodle Fruit Games 2016 p\u00e5 g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "km": {"query": "\u17a2\u17bc\u17a1\u17b6\u17c6\u1796\u17b7\u1780", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "st": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "Sheba lipapali tsa 2016 Doodle Fruit ho g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Olympi\u00e1da", "hover_text": "Doodle Fruit Games 2016 pokra\u010duj\u00fa 5. d\u0148om! Viacej na adrese g.co/fruit", "share_text": "Vysk\u00fa\u0161ajte Doodle Fruit Games 2016 na adrese g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d94\u0dbd\u0dd2\u0db8\u0dca\u0db4\u0dd2\u0d9a\u0dca", "hover_text": "Doodle Fruit Games 2016 - g.co/fruit", "share_text": "Doodle Fruit Games 2016 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "so": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sn": {"query": "Olympics", "hover_text": "g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Olimpijada", "hover_text": "Peti dan 2016 Doodle Fruit Games! Ve\u010d na g.co/fruit", "share_text": "Poskusite 2016 Doodle Fruit Games na g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "Doodle Fruit Games 2016 - g.co/fruit", "share_text": "Doodle Fruit Games 2016 - g.co/fruit #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Olimpiki", "hover_text": "michezo ya Doodle Fruit 2016! Kwa maelezo zaidi, tembelea g.co/fruit", "share_text": "g.co/fruit #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/2016-doodle-fruit-games-day-5-5688836437835776-hp2x.gif", "query": "Olympics", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VJEstaWsxSmAVfKfzuFa4iK6pQgbdof6-DYZU6DocrwJhlBXHh_1D2sjJschLoBDcK-FjIMMt-ns6D0abdbVbFs0g9zlBs_rEYv-AqnI"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mothers-day-2014-poland", "title": "Mother's Day 2014 - Poland", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-poland-5177518281719808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 26], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Matki 2014", "hover_text": "Dzie\u0144 Matki", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6JmBsPVzPLUB_R5Efjw5bZ1qaa_fOKFqSCYA2dpcBRbjd1cQl1o7ioBJ5nRFWkSfQ1fNqLjbKG_a6ajnjNtAdVNcoraUOstt2KzRKSk91g=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tgl8WCHH5vc2-rx6C3abhZ2cvQW2DV60GuJbqFVBM9QriZVExzfP2OtNdAyqAZGl0JzlqoOWkgTOG-prYgX6LN3-Nmo7T3QjmyEUQT7X"}, "tags": ["Birthday", "Art", "Sciences", "Marine biology", "environment", "nature", "animals", "coral"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u03a1\u03ad\u03b9\u03c4\u03c3\u03b5\u03bb \u039b\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u039a\u03ac\u03c1\u03c3\u03bf\u03bd", "hover_text": "107\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a1\u03ad\u03b9\u03c4\u03c3\u03b5\u03bb \u039b\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u039a\u03ac\u03c1\u03c3\u03bf\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub808\uc774\uccbc \ub8e8\uc774\uc988 \uce74\uc2a8", "hover_text": "\ub808\uc774\uccbc \ub8e8\uc774\uc988 \uce74\uc2a8 \ud0c4\uc0dd 107\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson f\u00e6ddist fyrir 107 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d9\u05d9\u05e6'\u05dc \u05e7\u05e8\u05e1\u05d5\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 107 \u05dc\u05e8\u05d9\u05d9\u05e6'\u05dc \u05e7\u05e8\u05e1\u05d5\u05df", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0631\u0627\u0634\u064a\u0644 \u0643\u0627\u0631\u0633\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0631\u0627\u0634\u064a\u0644 \u0643\u0627\u0631\u0633\u0648\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Breithl\u00e1 107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson-en jaiotegunaren 107. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Rachel Louise Carson. Kugujwa iminyaka engu-107", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba aniversario do nacemento de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "id": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Ulang Tahun ke-107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "es": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba aniversario del nacimiento de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u044d\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u044d\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Rei\u010dela K\u0101rsona", "hover_text": "Rei\u010delas K\u0101rsonas 107. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carsom 107-as gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba aniversario del nacimiento de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00e8 aniversari del naixement de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson - 107. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Il y a 107 ans naissait Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u0439\u0447\u044a\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u044a\u043d", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Hari Lahir ke-107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "da": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carsons 107 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ec\u30a4\u30c1\u30a7\u30eb \u30ab\u30fc\u30bd\u30f3", "hover_text": "\u30ec\u30a4\u30c1\u30a7\u30eb \u30ab\u30fc\u30bd\u30f3 \u751f\u8a95 107 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba Anivers\u00e1rio de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 107 ya kuzaliwa kwa Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u0435\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u0435\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "<p>This global doodle celebrates famed marine biologist and conservationist Rachel Louise Carson on what would be her 107th birthday. The doodle was originally more aspirational in concept, much like the figure it celebrates. Carson could be seen perched on a seacliff, staring toward the sea with a light animation of her scarf flowing in the wind.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh3.ggpht.com/h3FRsUD6DevYjtan--jWzXT3fwq8G1-k1z_Ud8Rj6yt_Va7U3dv47Hcudl3aVP_OdZWSiWq_N40WWThNjM7RasLyFXVrL5_6mW4Mko_9=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/h3FRsUD6DevYjtan--jWzXT3fwq8G1-k1z_Ud8Rj6yt_Va7U3dv47Hcudl3aVP_OdZWSiWq_N40WWThNjM7RasLyFXVrL5_6mW4Mko_9=s320\" style=\"height:122px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh5.ggpht.com/KN_pmd1H9vqei5FdANEV7RPM41VMHnZ4_dlNRamqac0QVUSlBPMbYO2zdqf2j7uvZcxy1kc_k1feuBiOk6I_ETEPgL-hRUVy4d1FFPxX=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh5.ggpht.com/KN_pmd1H9vqei5FdANEV7RPM41VMHnZ4_dlNRamqac0QVUSlBPMbYO2zdqf2j7uvZcxy1kc_k1feuBiOk6I_ETEPgL-hRUVy4d1FFPxX=s320\" style=\"height:147px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>But doodler Matthew Cruickshank eventually went for a different approach.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&ldquo;As much as I liked the image itself, as well as a chance to do a small piece of animation, I thought it shifted the focus away from the wildlife she sought to learn about and protect,&rdquo; Matt explains. In the final illustration, Rachel Louise Carson is shown surrounded by a variety of species that dwell within the marine ecosystem, seemingly inspired by this quote from her book, <em>Silent Spring</em>:</p>\r\n\r\n<p>&ldquo;In nature nothing exists alone.&rdquo;</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rachel-louise-carsons-107th-birthday", "countries": ["Algeria", "Australia", "Bahrain", "Bulgaria", "Canada", "Colombia", "Denmark", "Egypt", "France", "Greece", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Japan", "Jordan", "Kenya", "Kuwait", "Latvia", "Lebanon", "Libya", "Lithuania", "Macedonia (FYROM)", "Malaysia", "Mexico", "Morocco", "New Zealand", "Oman", "Palestine", "Philippines", "Poland", "Portugal", "Qatar", "Serbia", "Singapore", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Taiwan", "Tunisia", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/rachel-louise-carsons-107th-birthday-6210023252295680-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622564, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2015 (Nigeria) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-nigeria", "run_date": "2015-05-27", "title": "Children's Day 2015 (Nigeria)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-nigeria-5426072338300928-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 561, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Children's Day 2015 (Nigeria)", "background_color": "", "id": 18510958, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2010 - US by Makenzie Melton #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2010-us-by-makenzie-melton", "run_date": "2010-05-27", "title": "Doodle 4 Google 2010 - US by Makenzie Melton", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4gwinner10-us-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 165, "standalone_html": "", "width": 343, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Doodle 4 Google 2010 - US by Makenzie Melton", "background_color": "", "id": 2717201, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2015 (Bolivia) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-bolivia", "run_date": "2015-05-27", "title": "Mother's Day 2015 (Bolivia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-bolivia-5705136026419200-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2015 (Bolivia)", "background_color": "", "id": 18529351, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2017 (Bolivia) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2017-bolivia", "run_date": "2017-05-27", "title": "Mother's Day 2017 (Bolivia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/mothers-day-2017-bolivia-5440155467907072-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2017 (Bolivia)", "background_color": "", "id": 33810184, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Faten Hamama\u2019s 85th birthday #GoogleDoodle", "name": "faten-hamamas-85th-birthday", "run_date": "2016-05-27", "title": "Faten Hamama\u2019s 85th birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/faten-hamamas-85th-birthday-4804306106580992-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Faten Hamama\u2019s 85th birthday", "background_color": "", "id": 26540174, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "75th Anniversary of the Golden Gate Bridge #GoogleDoodle", "name": "75th-anniversary-of-the-golden-gate-bridge", "run_date": "2012-05-27", "title": "75th Anniversary of the Golden Gate Bridge", "url": "//www.google.com/logos/2012/Golden_Gate_Bridge_75th_Anniversary-2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 445, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "75th Anniversary of the Golden Gate Bridge", "background_color": "", "id": 6272479, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "UEFA Champions League Final 2009 #GoogleDoodle", "name": "uefa-champions-league-final-2009", "run_date": "2009-05-27", "title": "UEFA Champions League Final 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/championsleague09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "UEFA Champions League Final 2009", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Birthday of Ibn Khaldun #GoogleDoodle", "name": "birthday-of-ibn-khaldun", "run_date": "2011-05-27", "title": "Birthday of Ibn Khaldun", "url": "//www.google.com/logos/2011/ibn11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 177, "standalone_html": "", "width": 406, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Birthday of Ibn Khaldun", "background_color": "", "id": 4208326, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 26], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6JmBsPVzPLUB_R5Efjw5bZ1qaa_fOKFqSCYA2dpcBRbjd1cQl1o7ioBJ5nRFWkSfQ1fNqLjbKG_a6ajnjNtAdVNcoraUOstt2KzRKSk91g=s660", "query": "Mother's Day 2014 - Poland", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tgl8WCHH5vc2-rx6C3abhZ2cvQW2DV60GuJbqFVBM9QriZVExzfP2OtNdAyqAZGl0JzlqoOWkgTOG-prYgX6LN3-Nmo7T3QjmyEUQT7X", "id": 12935838, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "rachel-louise-carsons-107th-birthday", "title": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/rachel-louise-carsons-107th-birthday-6210023252295680-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a1\u03ad\u03b9\u03c4\u03c3\u03b5\u03bb \u039b\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u039a\u03ac\u03c1\u03c3\u03bf\u03bd", "hover_text": "107\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a1\u03ad\u03b9\u03c4\u03c3\u03b5\u03bb \u039b\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u039a\u03ac\u03c1\u03c3\u03bf\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub808\uc774\uccbc \ub8e8\uc774\uc988 \uce74\uc2a8", "hover_text": "\ub808\uc774\uccbc \ub8e8\uc774\uc988 \uce74\uc2a8 \ud0c4\uc0dd 107\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson f\u00e6ddist fyrir 107 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d9\u05d9\u05e6'\u05dc \u05e7\u05e8\u05e1\u05d5\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 107 \u05dc\u05e8\u05d9\u05d9\u05e6'\u05dc \u05e7\u05e8\u05e1\u05d5\u05df", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0631\u0627\u0634\u064a\u0644 \u0643\u0627\u0631\u0633\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0631\u0627\u0634\u064a\u0644 \u0643\u0627\u0631\u0633\u0648\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Breithl\u00e1 107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson-en jaiotegunaren 107. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Rachel Louise Carson. Kugujwa iminyaka engu-107", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba aniversario do nacemento de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "id": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Ulang Tahun ke-107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "es": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba aniversario del nacimiento de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u044d\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u044d\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Rei\u010dela K\u0101rsona", "hover_text": "Rei\u010delas K\u0101rsonas 107. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carsom 107-as gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba aniversario del nacimiento de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00e8 aniversari del naixement de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson - 107. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Il y a 107 ans naissait Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u0439\u0447\u044a\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u044a\u043d", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Hari Lahir ke-107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "da": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carsons 107 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ec\u30a4\u30c1\u30a7\u30eb \u30ab\u30fc\u30bd\u30f3", "hover_text": "\u30ec\u30a4\u30c1\u30a7\u30eb \u30ab\u30fc\u30bd\u30f3 \u751f\u8a95 107 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba Anivers\u00e1rio de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 107 ya kuzaliwa kwa Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u0435\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u0435\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_jKM5sx64gmvRPSJVmngbkqxX4D13YSghmiXFo_x0pRHkEz2HwYcFrDe5jjwH7b2P_GGuMyLrJ9H3aopnK0h0Hb4DjHWkM7UKWu07kStWg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UthFVDdCWdODOEeHzqbno4y7YGNXMJOJF18tNHhW2fuRRaRaRBOcIAp_P8vFgNtvscAGkjaw6RatAam8ZVEu852EY8Aopm4fJ-UKXVpPQA"}, "title": "Mother's Day 2014 - Poland", "is_dynamic": false, "width": 491, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Valentine's Day 2015 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2015-brazil", "title": "Valentine's Day 2015 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/valentines-day-2015-brazil-5402756772790272-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 12], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia dos Namorados", "hover_text": "Dia dos Namorados", "share_text": "Feliz Dia dos Namorados! #DiaDosNamorados #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/valentines-day-2015-brazil-5402756772790272-hp2x.gif", "query": "Valentine's Day 2015 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jV7BaWmCKjhua3IT8ewEmIA2shEj7FbxHJAMqy6tVbvBJvXc99SaCPrmEpcqgwDyCdlkhc6CapoaZQRvJ-5VWlRDmuSTXg_kDy7piXw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Copa Am\u00e9rica is on! #GoogleDoodle", "name": "copa-america-2015", "title": "Copa Am\u00e9rica 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-5381190072664064.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 11], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03cc\u03c0\u03b1 \u0391\u03bc\u03ad\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1", "hover_text": "\u039a\u03cc\u03c0\u03b1 \u0391\u03bc\u03ad\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1 2015", "share_text": "\u03a4\u03bf \u039a\u03cc\u03c0\u03b1 \u0391\u03bc\u03ad\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1 \u03ac\u03c1\u03c7\u03b9\u03c3\u03b5! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Copa Am\u00e9rica", "hover_text": "Copa Am\u00e9rica 2015", "share_text": "Copa Am\u00e9rica is on! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "Copa Am\u00e9rica", "hover_text": "\u0ec2\u0e84\u0e9b\u0eb2 \u0ead\u0eb2\u0ec0\u0ea1\u0ea5\u0eb4\u0e81\u0eb2 2015", "share_text": "\u0e81\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0e82\u0ec8\u0e87\u0e82\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0e95\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e99\u0e99\u0eb2\u0e99\u0eb2\u0e8a\u0eb2\u0e94 \u0ec2\u0e84\u0e9b\u0eb2 \u0ead\u0eb2\u0ec0\u0ea1\u0ea5\u0eb4\u0e81\u0eb2 \u0ec0\u0ea5\u0eb5\u0ec8\u0ea1\u0e82\u0eb6\u0ec9\u0e99\u0ec1\u0ea5\u0ec9\u0ea7! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u0915\u094b\u092a\u093e \u0905\u092e\u0947\u0930\u093f\u0915\u093e ", "hover_text": "\u0915\u094b\u092a\u093e \u0905\u092e\u0947\u0930\u093f\u0915\u093e \u0968\u0966\u0967\u096b ", "share_text": "\u0915\u094b\u092a\u093e \u0905\u092e\u0947\u0930\u093f\u0915\u093e \u0938\u0941\u0930\u0942 \u092d\u092f\u094b ! #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Copa Am\u00e9rica 2015", "hover_text": "Abertura Copa Am\u00e9rica 2015", "share_text": "Abertura Copa Am\u00e9rica 2015 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Copa Am\u00e9rica 2015", "hover_text": "Inauguraci\u00f3n Copa Am\u00e9rica 2015", "share_text": "Inauguraci\u00f3n Copa Am\u00e9rica 2015 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Copa Am\u00e9rica 2015", "hover_text": "Inauguraci\u00f3n Copa Am\u00e9rica 2015", "share_text": "Inauguraci\u00f3n Copa Am\u00e9rica 2015 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-5381190072664064.2-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jfDq9qvKzOIGBSQMDSjpuWg2dAjXc87Ka0JR9RiNQW8Shy-gR3ZIB-ARtEUejc7cv77dfwjd_6kQ6pruKDBbrVtuMk0_aONXDub2XJKj", "query": "Copa Am\u00e9rica"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Happy Russia Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "russia-day-2015", "title": "Russia Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/russia-day-2015-5746568250523648-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 12], "hires_width": 1050, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438!", "share_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Russia Day", "hover_text": "Russia Day 2015", "share_text": "Happy Russia Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/russia-day-2015-5746568250523648-hp2x.jpg", "query": "Russia Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xpmw5_d01YfH4YwjvGfywn1vUdWGb7I_bYNrz8NbsojMcD5AQXeajAZd8Gh2AqbSzGGTZ7T2jiWlVh-t9llsPPpbws9H-ABzYLF_SZpk"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "colombia-presidential-elections-2014", "title": "Colombia Presidential Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-presidential-elections-2014-5740468235141120-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones Presidenciales Colombia 2014", "hover_text": "Elecciones Presidenciales de Colombia 2014 ", "share_text": ""}, "es": {"query": "Elecciones Presidenciales Colombia 2014", "hover_text": "Elecciones Presidenciales de Colombia 2014 ", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_cM2sta8djj0d_WLnU2mHLCCpN_lWQfwAGooZZk4FyTWPXys4MLFy5_XRfnSHlPOjbZRi918PfrAU-jj0N0LT8-nmkse8M4WMLX_MJs=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6bOjAKRhWRS8s0dVeFtUK8izEe-J10ck7Nj_BJzJpfDLaAKkdcWeqYj7LH66HyBZGCl1rLDTQtnMNut4NxRtOoSEqmDOppKKcNlOicY"}, "tags": ["National Holiday", "Mothers"], "is_highlighted": false, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Matki 2014", "hover_text": "Dzie\u0144 Matki", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2014 - Poland #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-poland", "countries": ["Poland"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-poland-5177518281719808-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622534, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother\u2019s Day 2013 International #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2013-international", "run_date": "2013-05-26", "title": "Mother\u2019s Day 2013 International", "url": "//www.google.com/logos/2013/mothers_day_2013_international-1543005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 458, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother\u2019s Day 2013 International", "background_color": "", "id": 8313437, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Frankie Manning\u2019s 102nd birthday #GoogleDoodle", "name": "frankie-mannings-102nd-birthday", "run_date": "2016-05-26", "title": "Frankie Manning\u2019s 102nd birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/frankie-mannings-102nd-birthday-5160522641047552-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 228, "standalone_html": "", "width": 404, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Frankie Manning\u2019s 102nd birthday", "background_color": "", "id": 26538629, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2015 (Poland) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-poland", "run_date": "2015-05-26", "title": "Mother's Day 2015 (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-poland-5750581880684544-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2015 (Poland)", "background_color": "", "id": 18528122, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sally Ride\u2019s 64th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sally-rides-64th-birthday", "run_date": "2015-05-26", "title": "Sally Ride\u2019s 64th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/sally-rides-64th-birthday-4870670991228928.2-hp.gif", "doodle_type": "random", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Sally Ride\u2019s 64th Birthday", "background_color": "", "id": 18528664, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2017 (Poland) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2017-poland", "run_date": "2017-05-26", "title": "Mother's Day 2017 (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/mothers-day-2017-poland-5636583918141440.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 437, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2017 (Poland)", "background_color": "", "id": 33813456, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2016 (Poland) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2016-poland", "run_date": "2016-05-26", "title": "Mother's Day 2016 (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mothers-day-2016-poland-5409774390738944-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 476, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2016 (Poland)", "background_color": "", "id": 26263442, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Rafael Escalona's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rafael-escalonas-85th-birthday", "run_date": "2012-05-26", "title": "Rafael Escalona's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Rafael_Escalona-2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Rafael Escalona's 85th Birthday", "background_color": "", "id": 6208384, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 25], "height": 218, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_cM2sta8djj0d_WLnU2mHLCCpN_lWQfwAGooZZk4FyTWPXys4MLFy5_XRfnSHlPOjbZRi918PfrAU-jj0N0LT8-nmkse8M4WMLX_MJs=s660", "query": "Colombia Presidential Elections 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6bOjAKRhWRS8s0dVeFtUK8izEe-J10ck7Nj_BJzJpfDLaAKkdcWeqYj7LH66HyBZGCl1rLDTQtnMNut4NxRtOoSEqmDOppKKcNlOicY", "id": 12936017, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mothers-day-2014-poland", "title": "Mother's Day 2014 - Poland", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-poland-5177518281719808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 26], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Matki 2014", "hover_text": "Dzie\u0144 Matki", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6JmBsPVzPLUB_R5Efjw5bZ1qaa_fOKFqSCYA2dpcBRbjd1cQl1o7ioBJ5nRFWkSfQ1fNqLjbKG_a6ajnjNtAdVNcoraUOstt2KzRKSk91g=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tgl8WCHH5vc2-rx6C3abhZ2cvQW2DV60GuJbqFVBM9QriZVExzfP2OtNdAyqAZGl0JzlqoOWkgTOG-prYgX6LN3-Nmo7T3QjmyEUQT7X"}, "title": "Colombia Presidential Elections 2014", "is_dynamic": false, "width": 400, "related_doodles": [{"hires_height": 422, "share_text": "Happy first day of Fall! #GoogleDoodle", "name": "fall-equinox-2017-northern-hemisphere", "title": "Fall Equinox 2017 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/fall-equinox-2017-northern-hemisphere-5921669083299840.2-law.gif", "run_date_array": [2017, 9, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "\u03a6\u03b8\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03c9\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u0399\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1 2017", "hover_text": "\u03a6\u03b8\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03c9\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u0399\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1 2017", "share_text": "\u03a7\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a6\u03b8\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03ce\u03c1\u03bf\u03c5! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "autumn equinox 2017", "hover_text": "Autumn Equinox 2017", "share_text": "Happy first day of Fall! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Equinocci de tardor", "hover_text": "Equinocci de tardor 2017", "share_text": "Equinocci de tardor 2017 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Equinozio d'autunno", "hover_text": "Primo giorno di autunno", "share_text": "E' il primo giorno di autunno! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "podzimn\u00ed rovnodennost 2017", "hover_text": "Podzimn\u00ed rovnodennost 2017", "share_text": "U\u017eijte si prvn\u00ed podzimn\u00ed den! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 2017", "hover_text": "\u0415\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 2017", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0435\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udazkeneko ekinokzioa", "hover_text": "2017ko udazkeneko ekinokzioa", "share_text": "Gaur hasten da udazkena! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "S\u00fcgisene p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev 2017", "hover_text": "S\u00fcgisene p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev 2017", "share_text": "Head s\u00fcgise esimest p\u00e4eva! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Equinoccio de outono  ", "hover_text": "Equinoccio de outono 2017", "share_text": "Hoxe empeza o outono! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Equinoccio de oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de oto\u00f1o 2017", "share_text": "Equinoccio de oto\u00f1o 2017 #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "autumn equinox 2017", "hover_text": "Autumn Equinox 2017", "share_text": "Happy first day of Autumn! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u043e\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 2017", "hover_text": "\u041e\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u2013 2017", "share_text": "\u0421 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c \u043e\u0441\u0435\u043d\u0438! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "herfst-equinox 2017", "hover_text": "Eerste dag van de herfst", "share_text": "Fijne eerste dag van de herfst! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "sonbahar ekinoksu 2017", "hover_text": "Sonbahar Ekinoksu 2017", "share_text": "2017 sonbahar\u0131n\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc kutlu olsun! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Mi\u0137e\u013ci", "hover_text": "Rudens Saulgrie\u017ei 2017", "share_text": "Pirm\u0101 rudens diena! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Rudens lygiadienis 2017", "hover_text": "Rudens lygiadienis 2017", "share_text": "Rudens lygiadienis 2017 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Equinoccio de oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de oto\u00f1o 2017", "share_text": "Equinoccio de oto\u00f1o 2017 #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc jesienna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 jesieni 2017", "share_text": "Pierwszy dzie\u0144 jesieni 2017 #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0412\u043e\u0441\u0435\u043d\u044c\u0441\u043a\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 2017", "hover_text": "\u0412\u043e\u0441\u0435\u043d\u044c\u0441\u043a\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 2017", "share_text": "\u0412\u043e\u0441\u0435\u043d\u044c\u0441\u043a\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 - 2017 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Equinoxe automne", "hover_text": "Premier jour de l'automne", "share_text": "Google c\u00e9l\u00e8bre aujourd'hui le premier jour de l'automne #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "jesenski ekvinocij 2017.", "hover_text": "Jesenski ekvinocij 2017.", "share_text": "Prvi dan jeseni #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Herbstanfang 2017", "hover_text": "Herbstanfang 2017", "share_text": "Herbstanfang 2017 #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "\u0150szi nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g 2017", "hover_text": "\u0150szi nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g", "share_text": "\u00dcdv\u00f6zl\u00fcnk az \u0151sz els\u0151 napj\u00e1n! #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "O que \u00e9 o equin\u00f3cio de outono", "hover_text": "Equin\u00f3cio de Outono", "share_text": "Feliz primeiro dia de Outono! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u79cb\u5206", "hover_text": "2017 \u79cb\u5206", "share_text": "\u79cb\u5929\u5230\u4e86! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "H\u00f6stdagj\u00e4mning 2017", "hover_text": "H\u00f6stdagj\u00e4mning 2017", "share_text": " Glad f\u00f6rsta dag p\u00e5 h\u00f6sten! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "jesenn\u00e1 rovnodennos\u0165 2017", "hover_text": "Prv\u00fd jesenn\u00fd de\u0148 2017", "share_text": "Vesel\u00fd prv\u00fd jesenn\u00fd de\u0148! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "2017 \u79cb\u5206", "hover_text": "2017 \u79cb\u5206", "share_text": "\u79cb\u5929\u6765\u4e86\uff01#GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "2017 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062e\u0631\u064a\u0641\u064a", "hover_text": "2017 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062e\u0631\u064a\u0641\u064a", "share_text": "#GoogleDoodle !2017 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062e\u0631\u064a\u0641\u064a"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/fall-equinox-2017-northern-hemisphere-5921669083299840-2xa.gif", "query": "autumn equinox 2017", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AEN4FBWQE5F2Jq_GvGxa6Mq_1Tp3vd6ujY3XO6ttjhO5AaXrbL7Tsg4ChkzmU4cuSyTVAvs1L2mM1PCNe00MaVry8fNfQ87uoBKUGvpv"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Teacher's Day 2017! #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2017-india", "title": "Teachers' Day 2017 (India)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/teachers-day-2017-india-canada-5952332800983040-law.gif", "run_date_array": [2017, 9, 5], "hires_width": 900, "translations": {"gu": {"query": "\u0ab6\u0abf\u0a95\u0acd\u0ab7\u0a95 \u0aa6\u0abf\u0aa8", "hover_text": "\u0ab6\u0abf\u0a95\u0acd\u0ab7\u0a95 \u0aa6\u0abf\u0aa8 2017", "share_text": "\u0ab6\u0abf\u0a95\u0acd\u0ab7\u0a95 \u0aa6\u0abf\u0aa8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Teacher's Day", "hover_text": "Happy Teacher's Day 2017!", "share_text": "Happy Teacher's Day 2017! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d05\u0d27\u0d4d\u0d2f\u0d3e\u0d2a\u0d15 \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 ", "hover_text": "\u0d05\u0d27\u0d4d\u0d2f\u0d3e\u0d2a\u0d15 \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 2017", "share_text": "\u0d05\u0d27\u0d4d\u0d2f\u0d3e\u0d2a\u0d15 \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d3e\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09b6\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u0995 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09b6\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u0995 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ed ", "share_text": "\u09b6\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u0995 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ed! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb6\u0cbf\u0c95\u0ccd\u0cb7\u0c95\u0cb0 \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6", "hover_text": "\u0cb6\u0cbf\u0c95\u0ccd\u0cb7\u0c95\u0cb0 \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6 2017", "share_text": "\u0cb6\u0cbf\u0c95\u0ccd\u0cb7\u0c95\u0cb0 \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6\u0caf \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e des profs", "hover_text": "Bonne f\u00eate \u00e0 tous les profs !", "share_text": "Bonne f\u00eate des profs ! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a05\u0a27\u0a3f\u0a06\u0a2a\u0a15 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a05\u0a27\u0a3f\u0a06\u0a2a\u0a15 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 2017", "share_text": "\u0a05\u0a27\u0a3f\u0a06\u0a2a\u0a15 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 \u0a26\u0a40\u0a06\u0a02 \u0a2e\u0a41\u0a2c\u0a3e\u0a30\u0a15\u0a3e\u0a02! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0936\u093f\u0915\u094d\u0937\u0915 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0936\u093f\u0915\u094d\u0937\u0915 \u0926\u093f\u0928 2017", "share_text": "\u0936\u093f\u0915\u094d\u0937\u0915 \u0926\u093f\u0928\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0936\u093f\u0915\u094d\u0937\u0915 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0936\u093f\u0915\u094d\u0937\u0915 \u0926\u093f\u0935\u0938 2017", "share_text": "\u0936\u093f\u0915\u094d\u0937\u0915 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c09\u0c2a\u0c3e\u0c27\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c09\u0c2a\u0c3e\u0c27\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02 2017", "share_text": "\u0c09\u0c2a\u0c3e\u0c27\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b86\u0b9a\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd ", "hover_text": "\u0b86\u0b9a\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2017", "share_text": "\u0b86\u0b9a\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/teachers-day-2017-india-canada-5952332800983040-2xa.gif", "query": "Teacher's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/afXO_DezQ5hkMK6dxFFgFdU5WkIy00HtqAeRzvaGy8etfHoZG6ySHTt8CMfgCa5uwzf5CQNJUfA2tEzube_MO4UJzcIYo3cCuBXg9TdLYQ"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Emilia Pardo Baz\u00e1n\u2019s 166th Birthday #GoogleDoodle", "name": "emilia-pardo-bazans-166th-birthday", "title": "Emilia Pardo Baz\u00e1n\u2019s 166th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/emilia-pardo-bazans-166th-birthday-5152384337575936.6-l.png", "run_date_array": [2017, 9, 16], "hires_width": 1200, "translations": {"eu": {"query": "Emilia Pardo Baz\u00e1n", "hover_text": "Emilia Pardo Baz\u00e1nen jaiotegunaren 166. urteurrena", "share_text": "Emilia Pardo Baz\u00e1nen jaiotegunaren 166. urteurrena #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Emilia Pardo Baz\u00e1n", "hover_text": "166\u00e8 aniversari del naixement d'Emilia Pardo Baz\u00e1n", "share_text": "166\u00e8 aniversari del naixement d'Emilia Pardo Baz\u00e1n  #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Emilia Pardo Baz\u00e1n", "hover_text": "Emilia Pardo Baz\u00e1n\u2019s 166th Birthday", "share_text": "Emilia Pardo Baz\u00e1n\u2019s 166th Birthday #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Emilia Pardo Baz\u00e1n", "hover_text": "166.\u00ba aniversario del nacimiento de Emilia Pardo Baz\u00e1n", "share_text": "166.\u00ba aniversario del nacimiento de Emilia Pardo Baz\u00e1n #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Emilia Pardo Baz\u00e1n", "hover_text": "166.\u00ba aniversario do nacemento de Emilia Pardo Baz\u00e1n", "share_text": "166.\u00ba aniversario do nacemento de Emilia Pardo Baz\u00e1n #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/emilia-pardo-bazans-166th-birthday-5152384337575936.8-2x.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/H18Q8WfiYF04I7FFLOzelHNYpQblWsd12A6-IFUmJ8fxIbR61jP4lO5MmxJ3vOzpUCVRAsgkghrGxxXviLyYaYDyj4lEV8ORUg3rcR19fg", "query": "Emilia Pardo Baz\u00e1n"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mothers-day-2014-tunisia-morocco-algeria", "title": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-tunisia-morocco-algeria-4918961250500608-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des m\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des m\u00e8res", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X7hZf70OZv6p8AtY2Xl3bC1eVzZFRG_wJuMb8jsBCR6ZvbMUZqiiRunmzbztBdh66hc64Zt95m395U_aQ1mgbHKJ-P4N24eqlg_cK7w=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RiNDKqrg83cll1X6Ap42YZ1jrao5jxM7IcPI08YmaXL24PNt9T0VxWlFHPl1pw7ZMMxQq5Nx2VjnztuTQPa2x3-v4WPw2Ab9CL-FnnU"}, "tags": ["Elections", "Presidential", "Democracy", "Voting", "Ballot"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones Presidenciales Colombia 2014", "hover_text": "Elecciones Presidenciales de Colombia 2014 ", "share_text": ""}, "es": {"query": "Elecciones Presidenciales Colombia 2014", "hover_text": "Elecciones Presidenciales de Colombia 2014 ", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Colombia Presidential Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "colombia-presidential-elections-2014", "countries": ["Colombia"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-presidential-elections-2014-5740468235141120-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622532, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2012", "run_date": "2012-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/jordan-2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 182, "standalone_html": "", "width": 437, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2012", "background_color": "", "id": 6201915, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2014", "run_date": "2014-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jordan-independence-day-2014-6274229590818816-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 145, "standalone_html": "", "width": 445, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2014", "background_color": "", "id": 12935976, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2016", "run_date": "2016-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/jordan-independence-day-2016-5658386109562880-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2016", "background_color": "", "id": 27657614, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Belgium Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "belgium-elections-2014", "run_date": "2014-05-25", "title": "Belgium Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/belgium-elections-2014-6361910475751424-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 366, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Belgium Elections 2014", "background_color": "", "id": 13888954, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Africa Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "africa-day-2011", "run_date": "2011-05-25", "title": "Africa Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/africaday11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 99, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Africa Day 2011", "background_color": "", "id": 4128289, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "jordan-national-day-2010", "run_date": "2010-05-25", "title": "Jordan National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/jordannationalday2010-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 145, "standalone_html": "", "width": 329, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan National Day 2010", "background_color": "", "id": 2550322, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2013", "run_date": "2013-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/jordan_independence_day_2013-1544005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 141, "standalone_html": "", "width": 400, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2013", "background_color": "", "id": 8313727, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-tunisia-morocco-algeria", "run_date": "2014-05-25", "title": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-tunisia-morocco-algeria-4918961250500608-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 491, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria)", "background_color": "", "id": 12936108, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Father's Day 2017 (Germany) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2017-germany", "run_date": "2017-05-25", "title": "Father's Day 2017 (Germany)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/fathers-day-2017-germany-5723801013714944-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Father's Day 2017 (Germany)", "background_color": "", "id": 33807388, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Rosario Castellanos\u2019 91st birthday #GoogleDoodle", "name": "rosario-castellanos-91st-birthday", "run_date": "2016-05-25", "title": "Rosario Castellanos\u2019 91st birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rosario-castellanos-91st-birthday-5691061965946880-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 518, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Rosario Castellanos\u2019 91st birthday", "background_color": "", "id": 26538627, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "jordan-national-day-2009", "run_date": "2009-05-25", "title": "Jordan National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/jordannational09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan National Day 2009", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Argentina's Bicentennial Independence #GoogleDoodle", "name": "argentinas-bicentennial-independence", "run_date": "2010-05-25", "title": "Argentina's Bicentennial Independence", "url": "//www.google.com/logos/2010/argentina10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 268, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Argentina's Bicentennial Independence", "background_color": "", "id": 2550318, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2011", "run_date": "2011-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/jordan11-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 151, "standalone_html": "", "width": 397, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2011", "background_color": "", "id": 4202840, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 25], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X7hZf70OZv6p8AtY2Xl3bC1eVzZFRG_wJuMb8jsBCR6ZvbMUZqiiRunmzbztBdh66hc64Zt95m395U_aQ1mgbHKJ-P4N24eqlg_cK7w=s660", "query": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RiNDKqrg83cll1X6Ap42YZ1jrao5jxM7IcPI08YmaXL24PNt9T0VxWlFHPl1pw7ZMMxQq5Nx2VjnztuTQPa2x3-v4WPw2Ab9CL-FnnU", "id": 12936108, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "colombia-presidential-elections-2014", "title": "Colombia Presidential Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-presidential-elections-2014-5740468235141120-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones Presidenciales Colombia 2014", "hover_text": "Elecciones Presidenciales de Colombia 2014 ", "share_text": ""}, "es": {"query": "Elecciones Presidenciales Colombia 2014", "hover_text": "Elecciones Presidenciales de Colombia 2014 ", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_cM2sta8djj0d_WLnU2mHLCCpN_lWQfwAGooZZk4FyTWPXys4MLFy5_XRfnSHlPOjbZRi918PfrAU-jj0N0LT8-nmkse8M4WMLX_MJs=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6bOjAKRhWRS8s0dVeFtUK8izEe-J10ck7Nj_BJzJpfDLaAKkdcWeqYj7LH66HyBZGCl1rLDTQtnMNut4NxRtOoSEqmDOppKKcNlOicY"}, "title": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria)", "is_dynamic": false, "width": 491, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Wadih El Safi\u2019s 95th birthday! #GoogleDoodle", "name": "wadih-el-safis-95th-birthday", "title": "Wadih El Safi\u2019s 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/wadih-el-safis-95th-birthday-5133768219164672-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 11, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "Wadih El Safi", "hover_text": "95e anniversaire de la naissance de Wadih el Safi", "share_text": "95e anniversaire de la naissance de Wadih el Safi! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Wadih El Safi", "hover_text": "95\u00b0 anniversario della nascita di Wadih El Safi", "share_text": "95\u00b0 anniversario della nascita di Wadih El Safi #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Wadih El Safi", "hover_text": "Wadih El Safi\u2019s 95th birthday", "share_text": "Wadih El Safi\u2019s 95th birthday! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0648\u062f\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0635\u0627\u0641\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064095 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0648\u062f\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0635\u0627\u0641\u064a", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064095 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0648\u062f\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0635\u0627\u0641\u064a"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/wadih-el-safis-95th-birthday-5133768219164672-hp2x.jpg", "query": "Wadih El Safi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/p0FC8uYR2VSFu03o3C6HhbJr6jO4292ndJI-2nuAYeXPAW4JjLtkdAnhPbPSCTc1RP5hsI68-LIYrz9nqvE-sGezfc49yfjIV5-rTxq2"}, {"hires_height": 332, "share_text": "Happy #Children'sDay! Meet the #DoodleForGoogle winner! #GoogleDoodles", "name": "doodle-4-google-childrens-day-2016-india", "title": "Doodle 4 Google - Children's Day 2016 (India)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/doodle-4-google-childrens-day-2016-india-5995349191688192-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 11, 14], "hires_width": 830, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "doodle 4 google india 2016", "hover_text": "Happy Children's Day! Meet the Doodle For Google winner!", "share_text": "Happy #Children'sDay! Meet the #DoodleForGoogle winner! #GoogleDoodles"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/doodle-4-google-childrens-day-2016-india-5995349191688192-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hJOrCZtfh6OdcPSmnbig1Ckv849P44cYLTLeCQXB6KcHA7TKM_66n8Kt-JK83uSXD8O6TDWNXE57DE08OMJ1g_iSx6IG4FxTXh7HEig", "query": "doodle 4 google india 2016"}, {"hires_height": 400, "share_text": "James Welch's 76th birthday #GoogleDoodle", "name": "james-welchs-76th-birthday", "title": "James Welch's 76th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/james-welchs-76th-birthday-5636092473638912.2-hp.png", "run_date_array": [2016, 11, 18], "hires_width": 857, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Writer James Welch", "hover_text": "James Welch's 76th birthday", "share_text": "James Welch's 76th birthday #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "James Welch", "hover_text": "76\u00ba Aniversario del nacimiento de James Welch ", "share_text": "76\u00ba Aniversario del nacimiento de James Welch #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "James Welch", "hover_text": "76\u00ba Aniversario del nacimiento de James Welch ", "share_text": "76\u00ba Aniversario del nacimiento de James Welch #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/james-welchs-76th-birthday-5636092473638912-hp2x.png", "query": "Writer James Welch", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x-JPbqXCOzdL71KyRwp-Ar8t4mcybWEJg8-2z16HQeMaWZWFS9TTMw3z6XmItOxT9XmwDyd7C6n3f9L6e8yCDo4RmHQ0rn0sKAaKqFw"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "belgium-elections-2014", "title": "Belgium Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/belgium-elections-2014-6361910475751424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Elections 2014", "hover_text": "Elections 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Elections 2014", "hover_text": "Elections 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Verkiezingen 2014", "hover_text": "Verkiezingen 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wahlen 2014", "hover_text": "Wahlen 2014", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OVwaDsHFl084wv2NVIA-Gd26rrhy6PN29cNZQDYCKXac48F2P702EC3TgcMnV7GXgTEDRZ6ls4-JhkIZw3uJ2-YbkrZ-BIT_VfUkUckd=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9VPZwUOw8qHndhyXj8Yo184IA_bOxm0ksSlvooVPS32uml4GUH23su2b5TYB5A9LVBOD8ZrdR9RUkzju5xPTtcKwcVbF0_YizHi1d8BKEQ"}, "tags": ["National Holiday", "Mothers"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des m\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des m\u00e8res", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-tunisia-morocco-algeria", "countries": ["Algeria", "Morocco", "Tunisia"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-tunisia-morocco-algeria-4918961250500608-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622533, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2012", "run_date": "2012-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/jordan-2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 182, "standalone_html": "", "width": 437, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2012", "background_color": "", "id": 6201915, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2014", "run_date": "2014-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jordan-independence-day-2014-6274229590818816-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 145, "standalone_html": "", "width": 445, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2014", "background_color": "", "id": 12935976, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2016", "run_date": "2016-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/jordan-independence-day-2016-5658386109562880-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2016", "background_color": "", "id": 27657614, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Belgium Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "belgium-elections-2014", "run_date": "2014-05-25", "title": "Belgium Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/belgium-elections-2014-6361910475751424-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 366, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Belgium Elections 2014", "background_color": "", "id": 13888954, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Africa Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "africa-day-2011", "run_date": "2011-05-25", "title": "Africa Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/africaday11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 99, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Africa Day 2011", "background_color": "", "id": 4128289, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "jordan-national-day-2010", "run_date": "2010-05-25", "title": "Jordan National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/jordannationalday2010-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 145, "standalone_html": "", "width": 329, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan National Day 2010", "background_color": "", "id": 2550322, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2013", "run_date": "2013-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/jordan_independence_day_2013-1544005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 141, "standalone_html": "", "width": 400, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2013", "background_color": "", "id": 8313727, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Father's Day 2017 (Germany) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2017-germany", "run_date": "2017-05-25", "title": "Father's Day 2017 (Germany)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/fathers-day-2017-germany-5723801013714944-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Father's Day 2017 (Germany)", "background_color": "", "id": 33807388, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Rosario Castellanos\u2019 91st birthday #GoogleDoodle", "name": "rosario-castellanos-91st-birthday", "run_date": "2016-05-25", "title": "Rosario Castellanos\u2019 91st birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rosario-castellanos-91st-birthday-5691061965946880-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 518, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Rosario Castellanos\u2019 91st birthday", "background_color": "", "id": 26538627, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "jordan-national-day-2009", "run_date": "2009-05-25", "title": "Jordan National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/jordannational09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan National Day 2009", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Argentina's Bicentennial Independence #GoogleDoodle", "name": "argentinas-bicentennial-independence", "run_date": "2010-05-25", "title": "Argentina's Bicentennial Independence", "url": "//www.google.com/logos/2010/argentina10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 268, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Argentina's Bicentennial Independence", "background_color": "", "id": 2550318, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2011", "run_date": "2011-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/jordan11-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 151, "standalone_html": "", "width": 397, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2011", "background_color": "", "id": 4202840, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Colombia Presidential Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "colombia-presidential-elections-2014", "run_date": "2014-05-25", "title": "Colombia Presidential Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-presidential-elections-2014-5740468235141120-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 218, "standalone_html": "", "width": 400, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Colombia Presidential Elections 2014", "background_color": "", "id": 12936017, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 25], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OVwaDsHFl084wv2NVIA-Gd26rrhy6PN29cNZQDYCKXac48F2P702EC3TgcMnV7GXgTEDRZ6ls4-JhkIZw3uJ2-YbkrZ-BIT_VfUkUckd=s660", "query": "Elections 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9VPZwUOw8qHndhyXj8Yo184IA_bOxm0ksSlvooVPS32uml4GUH23su2b5TYB5A9LVBOD8ZrdR9RUkzju5xPTtcKwcVbF0_YizHi1d8BKEQ", "id": 13888954, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mothers-day-2014-tunisia-morocco-algeria", "title": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-tunisia-morocco-algeria-4918961250500608-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des m\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des m\u00e8res", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X7hZf70OZv6p8AtY2Xl3bC1eVzZFRG_wJuMb8jsBCR6ZvbMUZqiiRunmzbztBdh66hc64Zt95m395U_aQ1mgbHKJ-P4N24eqlg_cK7w=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RiNDKqrg83cll1X6Ap42YZ1jrao5jxM7IcPI08YmaXL24PNt9T0VxWlFHPl1pw7ZMMxQq5Nx2VjnztuTQPa2x3-v4WPw2Ab9CL-FnnU"}, "title": "Belgium Elections 2014", "is_dynamic": false, "width": 366, "related_doodles": [{"hires_height": 444, "share_text": "This year is the Eurovision's 60th Anniversary!  #GoogleDoodle", "name": "eurovision-song-contest-2015-final", "title": "Eurovision Song Contest 2015 Final", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/eurovision-song-contest-2015-final-5679009119600640-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 23], "hires_width": 1282, "translations": {"el": {"query": "\u0394\u03b9\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03a4\u03c1\u03b1\u03b3\u03bf\u03c5\u03b4\u03b9\u03bf\u03cd Eurovision 2015", "hover_text": "60\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u0394\u03b9\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03a4\u03c1\u03b1\u03b3\u03bf\u03c5\u03b4\u03b9\u03bf\u03cd Eurovision", "share_text": "60\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u0394\u03b9\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03a4\u03c1\u03b1\u03b3\u03bf\u03c5\u03b4\u03b9\u03bf\u03cd Eurovision #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Eurovision Song Contest", "hover_text": "Eurovision Song Contest 60th Anniversary", "share_text": "This year is the Eurovision's 60th Anniversary!  #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Festival d'Eurovisi\u00f3", "hover_text": "60\u00e8 aniversari del Festival d'Eurovisi\u00f3", "share_text": "Avui celebrem el 60\u00e8 aniversari d'Eurovisi\u00f3! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0435\u0441\u0435\u043d\u0435\u043d \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u044f", "hover_text": "60 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u0435\u043d \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u044f", "share_text": "60 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u044f! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Eurovision abesti lehiaketa", "hover_text": "Eurovision abesti lehiaketaren 60. urteurrena", "share_text": "Eurovision abesti lehiaketaren 60. urteurrena #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Eurovisiooni lauluv\u00f5istlus", "hover_text": "Eurovisiooni lauluv\u00f5istlus t\u00e4histab 60. aastap\u00e4eva!", "share_text": "Eurovisiooni lauluv\u00f5istlus  #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Festival da Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n", "hover_text": "60.\u00ba aniversario do Festival da Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n", "share_text": "Hoxe celebramos o 60.\u00ba aniversario de Eurovisi\u00f3n! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Festival de Eurovisi\u00f3n", "hover_text": "60.\u00ba aniversario del Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n", "share_text": "\u00a1Hoy celebramos el 60.\u00ba aniversario de Eurovisi\u00f3n! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Eurovision Song Contest", "hover_text": "Eurovision Song Contest 60th Anniversary", "share_text": "Happy 60th Birthday Eurovision! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 2015", "hover_text": "60-\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435", "share_text": "\u0412 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0443 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f 60 \u043b\u0435\u0442! #GoogleDoodle"}, "az": {"query": "Eurovision mahn\u0131 m\u00fcsabiq\u0259si", "hover_text": "Eurovision mahn\u0131 m\u00fcsabiq\u0259sinin 60-c\u0131 illiyi", "share_text": "Bu il Eurovision mahn\u0131 m\u00fcsabiq\u0259sinin 60-c\u0131 illiyidir"}, "nl": {"query": "Eurovisie Songfestival", "hover_text": "60e verjaardag van het Eurovisie Songfestival", "share_text": "60e verjaardag van het Eurovisie Songfestival! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Eirov\u012bzijas dziesmu konkurss", "hover_text": "Eirov\u012bzijas dziesmu konkursa 60 gadu jubileja", "share_text": "\u0160ogad ir Eirov\u012bzijas dziesmu konkursa 60 gadu jubileja!  #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Eurovizijos dain\u0173 konkursas", "hover_text": "Eurovizijos konkurso 60-asis jubiliejus", "share_text": "Eurovizijos dain\u0173 konkurso 60-asis jubiliejus! #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "S\u00f6ngvakeppni evr\u00f3pskra sj\u00f3nvarpsst\u00f6\u00f0va 2015", "hover_text": "60 \u00e1ra afm\u00e6li S\u00f6ngvakeppni evr\u00f3pskra sj\u00f3nvarpsst\u00f6\u00f0va", "share_text": "\u00cd \u00e1r \u00e1 S\u00f6ngvakeppni evr\u00f3pskra sj\u00f3nvarpsst\u00f6\u00f0va 60 \u00e1ra afm\u00e6li! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Eurowizja 2015", "hover_text": "Konkurs Piosenki Eurowizji - 60. rocznica", "share_text": "W tym roku Konkurs Piosenki Eurowizji odbywa si\u0119 po raz 60-ty! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Concours Eurovision de la chanson", "hover_text": "60e anniversaire du concours Eurovision de la chanson", "share_text": "Cette ann\u00e9e, l'Eurovision f\u00eate ses 60 ans ! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0535\u057e\u0580\u0561\u057f\u0565\u057d\u056b\u056c \u0565\u0580\u0563\u056b \u0574\u0580\u0581\u0578\u0582\u0575\u0569", "hover_text": "\u0535\u057e\u0580\u0561\u057f\u0565\u057d\u056b\u056c \u0565\u0580\u0563\u056b \u0574\u0580\u0581\u0578\u0582\u0575\u0569\u056b 60 \u0561\u0574\u0575\u0561\u056f\u0568", "share_text": "\u0531\u0575\u057d \u057f\u0561\u0580\u056b \u0535\u057e\u0580\u0561\u057f\u0565\u057d\u056b\u056c \u0565\u0580\u0563\u056b \u0574\u0580\u0581\u0578\u0582\u0575\u0569\u056b 60 \u0561\u0574\u0575\u0561\u056f\u0576 \u0567\u0589  #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Tekmovanje za pesem Evrovizije", "hover_text": "60. obletnica tekmovanja za pesem Evrovizije", "share_text": "Letos praznujemo 60. obletnico tekmovanja za pesem Evrovizije! #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Pjesma Eurovizije", "hover_text": "60. godi\u0161njica Pjesme Eurovizije", "share_text": "60. godi\u0161njica Pjesme Eurovizije! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Eurovision Song Contest", "hover_text": "60 Jahre Eurovision Song Contest", "share_text": "60 Jahre Eurovision Song Contest! #GoogleDoodle #BuildingBridges #ESC2015"}, "fi": {"query": "euroviisut 2015", "hover_text": "Euroviisut 60 vuotta", "share_text": "Euroviisut t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 60 vuotta! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "Eurovision \u04d9\u043d \u0431\u0430\u0439\u049b\u0430\u0443\u044b", "hover_text": "Eurovision \u04d9\u043d \u0431\u0430\u0439\u049b\u0430\u0443\u044b\u043d\u044b\u04a3 60 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b", "share_text": "Eurovision \u04d9\u043d \u0431\u0430\u0439\u049b\u0430\u0443\u044b\u043d\u044b\u04a3 60 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u6b50\u6d32\u6b4c\u5531\u5927\u8cfd", "hover_text": "Eurovision \u6b50\u6d32\u6b4c\u5531\u5927\u8cfd 60\u5468\u5e74", "share_text": "\u4eca\u5e74\u662f Eurovision \u6b50\u6d32\u6b4c\u5531\u5927\u8cfd 60\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Eurovision Song Contest", "hover_text": "Eurovision Song Contest 60-\u00e5rsjubileum", "share_text": "Eurovision Song Contest 60-\u00e5rsjubileum! #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0430", "hover_text": "60 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0430\u0442\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0430", "share_text": "60 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0430\u0442\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0430! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o", "hover_text": "60\u00ba Anivers\u00e1rio do Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o", "share_text": "Este ano \u00e9 o 60\u00ba anivers\u00e1rio do Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o! #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Pesm\u0430 Evrovizije", "hover_text": "60 godin\u0430 od prve Pesme Evrovizije", "share_text": "Ove godine obele\u017e\u0430v\u0430mo 60 godin\u0430 od prve Pesme Evrovizije #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "pertandingan lagu Eurovision", "hover_text": "Ulangtahun ke-60 pertandingan lagu Eurovision  ", "share_text": "Tahun ini adalah ulangtahun ke-60 pertandingan lagu Eurovision #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041f\u0435\u0441\u043c\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "60 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0435 \u041f\u0435\u0441\u043c\u0435 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0435", "share_text": "\u041e\u0432\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0436\u0430\u0432\u0430\u043c\u043e 60 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0435 \u041f\u0435\u0441\u043c\u0435 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0435 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/eurovision-song-contest-2015-final-5679009119600640.3-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nhz-y6IAs71G8zDIAXo0XfpcJNiJKGU_WWMlXPvcYo6RYUc6XFXm18WuNg1dmUiQNo0oNOettelkqYyCYqecP4qdYQvttfeQYb9no_5B", "query": "Eurovision Song Contest"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labor Day 2015 (France) #GoogleDoodle", "name": "labor-day-2015-france", "title": "Labor Day 2015 (France)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/labor-day-2015-france-5697817402146816-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "f\u00eate du travail 2015", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": "Joyeuse f\u00eate du Travail ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CWnUNb8yzgZmA_fYK8psHKPAOiIFAzkXNxntEUWAVqLNmFtAJteNS21vwcL1Jtf22ZYVFb-zA12HjZkICXhq52ufzsEQ99M_zF29JoTH=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d-iQgRZOQAOP6BugEqfthnb73FBCsCNb13AgwQtM7KFUZNdVtgZKOf3mcpuvxHuUFugPU2kBbJgo-pEwVfT8kUet7hwfslb_ebpaYiaX", "query": "Labor Day 2015 (France)"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Puerto Rico) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-puerto-rico", "title": "Teacher's Day 2015 (Puerto Rico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-puerto-rico-5099123925581824.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 8], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vkwFpjnIzn-4dsHskRAQnIWxRM9w0qOxMLK-LzSXgII7zEokwlQF9du82ecWmwQdOVuyB7IRRS2jtX-WGK2Z6NFE0LhWTPmwb_2iGVk=s660", "query": "Teacher's Day 2015 (Puerto Rico)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pqu2EKOfboGbpRroBC5p4eKTKLHlrjGXizoXBJXvHTsTiWSvEPBZwJEH3uOlhF3lAk2bBVkLaLegQW-O5WjnsSbHgOoNvfj3356Kd0KF"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 145, "name": "jordan-independence-day-2014", "title": "Jordan Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jordan-independence-day-2014-6274229590818816-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 25], "hires_width": 445, "translations": {"en": {"query": "Jordan Independence Day", "hover_text": "Jordan Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0625\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0625\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0634\u0645\u064a\u0629", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jordan-independence-day-2014-6274229590818816-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SX92jj5jgVQil4QWNH_XbTLQEaIp7FOhi7GxlsfCZ_du88cl0EbVv5WZaSzKI6vAfRYFHVREKVnG6RWJn3TicslyA0_D8_v3u1wmcie_"}, "tags": ["3D", "elections", "voting", "belgium", "2014", "ballot"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Elections 2014", "hover_text": "Elections 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Elections 2014", "hover_text": "Elections 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Verkiezingen 2014", "hover_text": "Verkiezingen 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wahlen 2014", "hover_text": "Wahlen 2014", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Belgium Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "belgium-elections-2014", "countries": ["Belgium"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/belgium-elections-2014-6361910475751424-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622563, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2012", "run_date": "2012-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/jordan-2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 182, "standalone_html": "", "width": 437, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2012", "background_color": "", "id": 6201915, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2014", "run_date": "2014-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jordan-independence-day-2014-6274229590818816-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 145, "standalone_html": "", "width": 445, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2014", "background_color": "", "id": 12935976, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2016", "run_date": "2016-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/jordan-independence-day-2016-5658386109562880-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2016", "background_color": "", "id": 27657614, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Africa Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "africa-day-2011", "run_date": "2011-05-25", "title": "Africa Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/africaday11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 99, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Africa Day 2011", "background_color": "", "id": 4128289, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "jordan-national-day-2010", "run_date": "2010-05-25", "title": "Jordan National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/jordannationalday2010-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 145, "standalone_html": "", "width": 329, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan National Day 2010", "background_color": "", "id": 2550322, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2013", "run_date": "2013-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/jordan_independence_day_2013-1544005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 141, "standalone_html": "", "width": 400, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2013", "background_color": "", "id": 8313727, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-tunisia-morocco-algeria", "run_date": "2014-05-25", "title": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-tunisia-morocco-algeria-4918961250500608-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 491, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria)", "background_color": "", "id": 12936108, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Father's Day 2017 (Germany) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2017-germany", "run_date": "2017-05-25", "title": "Father's Day 2017 (Germany)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/fathers-day-2017-germany-5723801013714944-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Father's Day 2017 (Germany)", "background_color": "", "id": 33807388, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Rosario Castellanos\u2019 91st birthday #GoogleDoodle", "name": "rosario-castellanos-91st-birthday", "run_date": "2016-05-25", "title": "Rosario Castellanos\u2019 91st birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rosario-castellanos-91st-birthday-5691061965946880-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 518, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Rosario Castellanos\u2019 91st birthday", "background_color": "", "id": 26538627, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "jordan-national-day-2009", "run_date": "2009-05-25", "title": "Jordan National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/jordannational09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan National Day 2009", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Argentina's Bicentennial Independence #GoogleDoodle", "name": "argentinas-bicentennial-independence", "run_date": "2010-05-25", "title": "Argentina's Bicentennial Independence", "url": "//www.google.com/logos/2010/argentina10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 268, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Argentina's Bicentennial Independence", "background_color": "", "id": 2550318, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2011", "run_date": "2011-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/jordan11-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 151, "standalone_html": "", "width": 397, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2011", "background_color": "", "id": 4202840, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Colombia Presidential Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "colombia-presidential-elections-2014", "run_date": "2014-05-25", "title": "Colombia Presidential Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-presidential-elections-2014-5740468235141120-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 218, "standalone_html": "", "width": 400, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Colombia Presidential Elections 2014", "background_color": "", "id": 12936017, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 25], "height": 145, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jordan-independence-day-2014-6274229590818816-hp.jpg", "query": "Jordan Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SX92jj5jgVQil4QWNH_XbTLQEaIp7FOhi7GxlsfCZ_du88cl0EbVv5WZaSzKI6vAfRYFHVREKVnG6RWJn3TicslyA0_D8_v3u1wmcie_", "id": 12935976, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "belgium-elections-2014", "title": "Belgium Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/belgium-elections-2014-6361910475751424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Elections 2014", "hover_text": "Elections 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Elections 2014", "hover_text": "Elections 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Verkiezingen 2014", "hover_text": "Verkiezingen 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wahlen 2014", "hover_text": "Wahlen 2014", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OVwaDsHFl084wv2NVIA-Gd26rrhy6PN29cNZQDYCKXac48F2P702EC3TgcMnV7GXgTEDRZ6ls4-JhkIZw3uJ2-YbkrZ-BIT_VfUkUckd=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9VPZwUOw8qHndhyXj8Yo184IA_bOxm0ksSlvooVPS32uml4GUH23su2b5TYB5A9LVBOD8ZrdR9RUkzju5xPTtcKwcVbF0_YizHi1d8BKEQ"}, "title": "Jordan Independence Day 2014", "is_dynamic": false, "width": 445, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Nowruz 2014 #GoogleDoodle", "name": "nowruz-2014", "title": "Nowruz 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nowruz-5927593685549056-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437 \u043a\u0443\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0441\u0443\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-hCMk32qGwYOBi3cy15w-mBE94AI27w3v41SLo5e7DwbTByI5ZEOlndCoGFCBFouDbbx-_EheWmFxbFcxtpmtnlk7L8vXX72-R02mcF1=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RopvIWl9bL64nCazZchxZRoM6kc_sdazPU4TX_PG7KOHerceJUOIvN8xzLVQqx_u6u4gMrx8EIS9w6tLW1EY9aLP0AWa1kKb_LDTOSsg", "query": "Nowruz 2014"}, {"hires_height": 448, "share_text": "Ayrton Senna's 54th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ayrton-sennas-54th-birthday", "title": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 1300, "translations": {"el": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Ayrton Senna", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna f\u00e6ddist fyrir 54 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00b0 anniversario della nascita di Ayrton Senna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 54 \u05dc\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 54 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0628\u0637\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u062a \u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043d\u043d\u044b", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna'n\u0131n 54'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - a 54-a Aniversare", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - 54. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Il y a 54 ans naissait Ayrton Senna", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. godi\u0161njica ro\u0111enja Ayrtona Senne", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. rojstni dan Ayrtona Senna", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Sennas 54 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio do Ayrton Senna", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54 vuotta Ayrton Sennan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna 54. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba aniversario del nacimiento de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 54 ya kuzaliwa kwa Ayrton Senna", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3", "hover_text": "\u5df4\u897f\u8457\u540d\u8d5b\u8f66\u624b\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3 54 \u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Hari Lahir Ke 45 Aryton Senna", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp2x.jpg", "query": "Ayrton Senna", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zoUh3l0iIQXaV83M32fDab8LtsBNCVL7FX-gbs5NL-8ulFYYTkZkZvOh1KquPNg8aw5CckHNSDpdo4nDg4CH-9jiEJ3xLU_rFymtZM9K"}, {"hires_height": 0, "share_text": "International Women's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2014", "title": "International Women's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/womens-day-2014-6253511574552576.3-hp.png", "run_date_array": [2014, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vrouedag 2014", "hover_text": "Gelukkige internasionale Vrouedag!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la dona 2014", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia Internacional de la Dona!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 2014", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12d3\u1208\u121d\u12a0\u1240\u134b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 ", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata Internazionale della Donna", "hover_text": "Buona Giornata Internazionale della Donna!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8 \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0cd5\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 na mBan 2014", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile na mBan!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Sinifisela Usuku Lwabantu Besifazane Oluhle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumeen eguna 2014", "hover_text": "Emakumeen nazioarteko egun zoriontsua!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Internasional 2014", "hover_text": "Hari Perempuan Internasional", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda Internacional de la Mujer!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0421 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Muller 2014", "hover_text": "Feliz D\u00eda Internacional da Muller!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale vrouwendag 2014", "hover_text": "Gelukkige Internationale Vrouwendag!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen 2014", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc kutlu olsun", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Sievie\u0161u diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Starptautisko sievie\u0161u dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Su tarptautine moters diena!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "siku ya wanawake duniani", "hover_text": "Furahia Siku ya Wanawake Duniani!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 2014 ", "hover_text": "\u0e40\u0e09\u0e25\u0e34\u0e21\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor 2014", "hover_text": "La mul\u021bi ani de Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur bar\u00e1ttudagur kvenna", "hover_text": "Til hamingju me\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legan bar\u00e1ttudag kvenna", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2014", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd!", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes 2014", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Sedunia 2014", "hover_text": "Selamat Hari Wanita Sedunia!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan \u017eena 2014.", "hover_text": "Sretan Me\u0111unarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "sl": {"query": "mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Lep mednarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "hover_text": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "share_text": ""}, "da": {"query": "International kvindedag", "hover_text": "International kvindedag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 2014", "hover_text": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4 2014", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kansainv\u00e4list\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap 2014", "hover_text": "Boldog Nemzetk\u00f6zi N\u0151napot!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii 2014", "hover_text": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc 2014", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda internacional de la mujer!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xotin qizlar bayrami", "hover_text": "Xalqaro Xotin-Qizlar Kuni Bayrami", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0 ", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2014", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u0435\u043d \u043c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frauentag 2014", "hover_text": "Alles Gute zum Internationalen Frauentag!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0417 \u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gb_ZQiI9bTAfg2LPkmALLtDVMITgjrV93Ig4ST-DsZnOz5d2L0F94aOgqQKOSbecP05aLi2_rE4BDZvRiYFX8RQq0O7_zL-KZ5g0JHR_OA=s660", "query": "Women's Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/47qzN-rqZH5M1YAsc3NgysAbEp5727MVe7-E0G_U7AewBA2PLUrxl3FUer-I7DPf8DKHqF0gYwsgoLl3lJO6j6ZdbsI9YyT9y3YpIS3A"}], "hires_height": 145, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "otto-lilienthals-166th-birthday", "title": "Otto Lilienthal's 166th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/otto-lilienthals-166th-birthday-5104263319519232-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Otto Lilienthal", "hover_text": "Il y a 166 ans naissait Otto Lilienthal", "share_text": ""}, "de": {"query": "Otto Lilienthal", "hover_text": "166. Geburtstag von Otto Lilienthal", "share_text": ""}, "it": {"query": "Otto Lilienthal", "hover_text": "166\u00b0 anniversario della nascita di Otto Lilienthal", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wX36dmT4b4lZc1OvkJhZjpJ1BZGi2kuJsHw5-Qbe7gjzBfmbjXyto5BLAGO7BPCaSCVU-bJhZQy-3FuYjoAlfR9FeC6Yc6UpaFcFcHKg8A=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vCUQqRHs2VbOaLCyo9QWvUl6owqsD0ZcsmFLxuN08A2rzv6bzCATSODG2QMQEWtCGwECIEOmZtDCCTCnjFahYrZj71m0ABpOZrgvsKvk"}, "tags": ["National Holiday", "Independence", "History"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Jordan Independence Day", "hover_text": "Jordan Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0625\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0625\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0634\u0645\u064a\u0629", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Our doodle today is dressed in traditional Jordanian patterns to mark Jordan&rsquo;s Independence Day.<br />\r\n<br />\r\nSpeaking of tradition, this is doodler Mike Dutton&rsquo;s fourth year illustrating the doodle for Jordan.&nbsp;&ldquo;I heard from a fellow Googler how excited the Queen of Jordan was when she was presented with a framed copy of my first doodle for Jordan,&quot; says Mike. &quot;And so I&rsquo;ve made it a mission to try and make each year better than the last! It seems a little silly at first, but it has created an opportunity to learn more about Jordanian culture and to find new ways to celebrate a unique and beautiful country. I think that curiosity resonates with our Jordanian users.&rdquo;</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2014", "countries": ["Jordan"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jordan-independence-day-2014-6274229590818816-hp.jpg", "hires_width": 445, "persistent_id": 6594907250622531, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2012", "run_date": "2012-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/jordan-2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 182, "standalone_html": "", "width": 437, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2012", "background_color": "", "id": 6201915, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2016", "run_date": "2016-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/jordan-independence-day-2016-5658386109562880-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2016", "background_color": "", "id": 27657614, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Belgium Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "belgium-elections-2014", "run_date": "2014-05-25", "title": "Belgium Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/belgium-elections-2014-6361910475751424-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 366, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Belgium Elections 2014", "background_color": "", "id": 13888954, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Africa Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "africa-day-2011", "run_date": "2011-05-25", "title": "Africa Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/africaday11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 99, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Africa Day 2011", "background_color": "", "id": 4128289, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "jordan-national-day-2010", "run_date": "2010-05-25", "title": "Jordan National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/jordannationalday2010-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 145, "standalone_html": "", "width": 329, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan National Day 2010", "background_color": "", "id": 2550322, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2013", "run_date": "2013-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/jordan_independence_day_2013-1544005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 141, "standalone_html": "", "width": 400, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2013", "background_color": "", "id": 8313727, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-tunisia-morocco-algeria", "run_date": "2014-05-25", "title": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-tunisia-morocco-algeria-4918961250500608-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 491, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria)", "background_color": "", "id": 12936108, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Father's Day 2017 (Germany) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2017-germany", "run_date": "2017-05-25", "title": "Father's Day 2017 (Germany)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/fathers-day-2017-germany-5723801013714944-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Father's Day 2017 (Germany)", "background_color": "", "id": 33807388, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Rosario Castellanos\u2019 91st birthday #GoogleDoodle", "name": "rosario-castellanos-91st-birthday", "run_date": "2016-05-25", "title": "Rosario Castellanos\u2019 91st birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rosario-castellanos-91st-birthday-5691061965946880-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 518, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Rosario Castellanos\u2019 91st birthday", "background_color": "", "id": 26538627, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "jordan-national-day-2009", "run_date": "2009-05-25", "title": "Jordan National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/jordannational09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan National Day 2009", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Argentina's Bicentennial Independence #GoogleDoodle", "name": "argentinas-bicentennial-independence", "run_date": "2010-05-25", "title": "Argentina's Bicentennial Independence", "url": "//www.google.com/logos/2010/argentina10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 268, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Argentina's Bicentennial Independence", "background_color": "", "id": 2550318, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jordan Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "jordan-independence-day-2011", "run_date": "2011-05-25", "title": "Jordan Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/jordan11-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 151, "standalone_html": "", "width": 397, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Jordan Independence Day 2011", "background_color": "", "id": 4202840, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Colombia Presidential Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "colombia-presidential-elections-2014", "run_date": "2014-05-25", "title": "Colombia Presidential Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-presidential-elections-2014-5740468235141120-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 218, "standalone_html": "", "width": 400, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Colombia Presidential Elections 2014", "background_color": "", "id": 12936017, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 23], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wX36dmT4b4lZc1OvkJhZjpJ1BZGi2kuJsHw5-Qbe7gjzBfmbjXyto5BLAGO7BPCaSCVU-bJhZQy-3FuYjoAlfR9FeC6Yc6UpaFcFcHKg8A=s660", "query": "Otto Lilienthal's 166th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vCUQqRHs2VbOaLCyo9QWvUl6owqsD0ZcsmFLxuN08A2rzv6bzCATSODG2QMQEWtCGwECIEOmZtDCCTCnjFahYrZj71m0ABpOZrgvsKvk", "id": 12936153, "next_doodle": {"hires_height": 145, "name": "jordan-independence-day-2014", "title": "Jordan Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jordan-independence-day-2014-6274229590818816-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 25], "hires_width": 445, "translations": {"en": {"query": "Jordan Independence Day", "hover_text": "Jordan Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0625\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0625\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0634\u0645\u064a\u0629", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jordan-independence-day-2014-6274229590818816-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SX92jj5jgVQil4QWNH_XbTLQEaIp7FOhi7GxlsfCZ_du88cl0EbVv5WZaSzKI6vAfRYFHVREKVnG6RWJn3TicslyA0_D8_v3u1wmcie_"}, "title": "Otto Lilienthal's 166th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 387, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2014 - South Africa Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2014-south-africa-winner", "title": "Doodle 4 Google 2014 - South Africa Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-2014-south-africa-winner-5660708687577088-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 3], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "Katya Ludick: Owine i-Doodle 4 Google South Africa ", "hover_text": "Owine i-Doodle 4 Google South Africa ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Doodle 4 Google South Africa winner Katya Ludick", "hover_text": "Doodle 4 Google South Africa Winner", "share_text": ""}, "af": {"query": "Doodle 4 Google Suid-Afrika Wenner Katya Ludick", "hover_text": "Doodle 4 Google Suid-Afrika Wenner", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ssI1c61GGBwTQR_MIVNoL2gP8-NtcWTXB7hCbzOY8MyZosdeynRxyTlp1Nq7d0y6UMt4h8jOxf84rauRHexK-UIIs9SFCHEmloerHXiT2w=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nyYRkC9jt8bMqzqFASXnU3t6oOnXDOPVklLV2qXbOhY9svbtnc92nxDAMebOc7LVTlokdB-uSZyuu9abfuNzPP3Auo8o5jAaVpi5UyQ", "query": "Doodle 4 Google South Africa winner Katya Ludick"}, {"hires_height": 0, "share_text": "250th Anniversary of the Hermitage Museum #GoogleDoodle", "name": "250th-anniversary-of-the-hermitage-museum", "title": "250th Anniversary of the Hermitage Museum", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/250th-anniversary-of-the-hermitage-museum-5702153410707456-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 7], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u042d\u0440\u043c\u0438\u0442\u0430\u0436", "hover_text": "250 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u0435\u044f \u042d\u0440\u043c\u0438\u0442\u0430\u0436", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/k6ylYn5fwqm49hSz8f5nOEdrJcG-RQotzugIjvvmbrASVgFV_PsOdLqaWYpVfIPSuFHDa09Ak-1QeLMDHp1es-sSW9JlveFEkp0Cpe-j=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YKYeWMn-AeyCvYnMoOYJTedDAErfzu8CawGZt9_rSP1Kono0mfIIg9r3gw7T32TpXYvBSkRufR5BsfiuR6s1zmF9PNZnRPJ2_FyBypCe", "query": "250th Anniversary of the Hermitage Museum"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Akiko Yosano's 136th Birthday #GoogleDoodle", "name": "akiko-yosanos-136th-birthday", "title": "Akiko Yosano's 136th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/akiko-yosanos-136th-birthday-5160020626898944.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 7], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4e0e\u8b1d\u91ce\u6676\u5b50", "hover_text": "\u4e0e\u8b1d\u91ce\u6676\u5b50 \u751f\u8a95 136 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iQEpjbJ0mfe5gXTYN9MNYPcRaeG0mk7O9iRZkqAZ6lR7mT0ImZWa-y-Nx0YYadpSXMsMP1r-MMhNCxnHaMKRyPz93qjMiFjxYCpNNdau=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u7tbKlzCHlgMm9d5JxqKsswTRbGaq2TB2P6FdF06_XgZLkQr-f9Q8nkJoyx_16I4ZVybH2mfVD3PXQJok6wEfQDbqJ7Hk33tGgeqUSI0Dg", "query": "Akiko Yosano's 136th Birthday"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "european-parliament-election-2014-day-1", "title": "European Parliament Election 2014 (Day 1)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/european-parliament-election-2014-day-1-5631577727959040-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "European Parliament Election", "hover_text": "Elections to the European Parliament", "share_text": ""}, "en": {"query": "European Parliament Election", "hover_text": "Elections to the European Parliament", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Verkiezingen Europees Parlement", "hover_text": "Verkiezingen voor het Europees Parlement", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CWnoi67l0gOD3rH5RRZuAKgtQuWff4Yi4bZct2misBA61zw9MGt77ew4m-vnab1UnckXfQXWzQZPQPvCNxcLMRt5mSjCjX2QTP25bcpi=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Rd8XtkNK3sWhHewo4v_0fo04PWpbaDp9W9Ru8rcFT8vXPcorcowiTG7dpsUzNiMJU-6j8q9KDLh5YD-pgDmeiL8tK_TvyxTwnAF3p_9Aew"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Otto Lilienthal", "hover_text": "Il y a 166 ans naissait Otto Lilienthal", "share_text": ""}, "de": {"query": "Otto Lilienthal", "hover_text": "166. Geburtstag von Otto Lilienthal", "share_text": ""}, "it": {"query": "Otto Lilienthal", "hover_text": "166\u00b0 anniversario della nascita di Otto Lilienthal", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "<p>A crowd gathers to watch the &ldquo;Gilder King&rdquo; Otto Lilienthal in flight on our homepage in Germany today. A pioneer in aviation, Lilienthal is known for his work on heavier-than-air flight, and was an inspiration for the Wright Brothers among others.\ufeff</p>", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Otto Lilienthal's 166th Birthday #GoogleDoodle", "name": "otto-lilienthals-166th-birthday", "countries": ["Austria", "Germany", "Switzerland"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/otto-lilienthals-166th-birthday-5104263319519232-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622530, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "140th Anniversary of the RCMP #GoogleDoodle", "name": "140th-anniversary-of-the-rcmp", "run_date": "2013-05-23", "title": "140th Anniversary of the RCMP", "url": "//www.google.com/logos/2013/140th_anniversary_of_the_rcmp-1580006-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 491, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "140th Anniversary of the RCMP", "background_color": "", "id": 8369298, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - US Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-us-winner", "run_date": "2013-05-23", "title": "Doodle 4 Google 2013 - US Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_us_winner-1522006-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 415, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Doodle 4 Google 2013 - US Winner", "background_color": "", "id": 8313447, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Egyptian Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "egyptian-elections-2012", "run_date": "2012-05-23", "title": "Egyptian Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Egypt_Elections-2011-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 510, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Egyptian Elections 2012", "background_color": "", "id": 6383533, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "100th Birthday of H\u00e9l\u00e8ne Boucher #GoogleDoodle", "name": "100th-birthday-of-helene-boucher", "run_date": "2008-05-23", "title": "100th Birthday of H\u00e9l\u00e8ne Boucher", "url": "//www.google.com/logos/2008/hboucher.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "100th Birthday of H\u00e9l\u00e8ne Boucher", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Eurovision Song Contest 2015 Final #GoogleDoodle", "name": "eurovision-song-contest-2015-final", "run_date": "2015-05-23", "title": "Eurovision Song Contest 2015 Final", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/eurovision-song-contest-2015-final-5679009119600640-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 222, "standalone_html": "", "width": 640, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Eurovision Song Contest 2015 Final", "background_color": "", "id": 18721234, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Robert Moog's 78th Birthday #GoogleDoodle", "name": "robert-moogs-78th-birthday", "run_date": "2012-05-23", "title": "Robert Moog's 78th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/moog12-hp.png", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 224, "standalone_html": "/logos/2012/moog12-hp.html", "width": 533, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Robert Moog's 78th Birthday", "background_color": "", "id": 6201726, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dilbert Google Doodle 2002 - 4 #GoogleDoodle", "name": "dilbert-google-doodle-2002-4", "run_date": "2002-05-23", "title": "Dilbert Google Doodle 2002 - 4", "url": "//www.google.com/logos/2002/dilbertiv.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 130, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Dilbert Google Doodle 2002 - 4", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "60th Anniversary of Constitution of Federal Republic of Germany #GoogleDoodle", "name": "60th-anniversary-of-constitution-of-federal-republic-of-germany", "run_date": "2009-05-23", "title": "60th Anniversary of Constitution of Federal Republic of Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/grundgesetz09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "60th Anniversary of Constitution of Federal Republic of Germany", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 22], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CWnoi67l0gOD3rH5RRZuAKgtQuWff4Yi4bZct2misBA61zw9MGt77ew4m-vnab1UnckXfQXWzQZPQPvCNxcLMRt5mSjCjX2QTP25bcpi=s660", "query": "European Parliament Election", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Rd8XtkNK3sWhHewo4v_0fo04PWpbaDp9W9Ru8rcFT8vXPcorcowiTG7dpsUzNiMJU-6j8q9KDLh5YD-pgDmeiL8tK_TvyxTwnAF3p_9Aew", "id": 14680902, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "otto-lilienthals-166th-birthday", "title": "Otto Lilienthal's 166th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/otto-lilienthals-166th-birthday-5104263319519232-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Otto Lilienthal", "hover_text": "Il y a 166 ans naissait Otto Lilienthal", "share_text": ""}, "de": {"query": "Otto Lilienthal", "hover_text": "166. Geburtstag von Otto Lilienthal", "share_text": ""}, "it": {"query": "Otto Lilienthal", "hover_text": "166\u00b0 anniversario della nascita di Otto Lilienthal", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wX36dmT4b4lZc1OvkJhZjpJ1BZGi2kuJsHw5-Qbe7gjzBfmbjXyto5BLAGO7BPCaSCVU-bJhZQy-3FuYjoAlfR9FeC6Yc6UpaFcFcHKg8A=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vCUQqRHs2VbOaLCyo9QWvUl6owqsD0ZcsmFLxuN08A2rzv6bzCATSODG2QMQEWtCGwECIEOmZtDCCTCnjFahYrZj71m0ABpOZrgvsKvk"}, "title": "European Parliament Election 2014 (Day 1)", "is_dynamic": false, "width": 366, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Go team! Women's World Cup Finals #GoogleDoodle", "name": "fifa-womens-world-cup-2015-finals", "title": "FIFA Women's World Cup 2015 Finals", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fifa-womens-world-cup-2015-finals-5184884003831808-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 5], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Women's World Cup 2015", "hover_text": "Women's World Cup 2015 Finals", "share_text": "Go team! Women's World Cup Finals #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Copa del M\u00f3n Femenina de Futbol 2015", "hover_text": "Final de la Copa del M\u00f3n Femenina de Futbol 2015", "share_text": "Som-hi, equip! Final de la Copa del M\u00f3n Femenina de Futbol  #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Finale della Coppa del Mondo Femminile 2015", "hover_text": "Finale della Coppa del Mondo Femminile 2015", "share_text": "Finale della Coppa del Mondo Femminile 2015 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Campeonato do Mundo de Futebol Feminino 2015", "hover_text": "Final do Campeonato do Mundo de Futebol Feminino 2015", "share_text": "Vamos, equipa! Final do Campeonato do Mundo de Futebol Feminino #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumezkoen Munduko Futbol Txapelketa 2015", "hover_text": "Emakumezkoen Munduko Futbol Txapelketaren Finalak", "share_text": "Emakumezkoen Munduko Futbol Txapelketaren Finalak #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino 2015", "hover_text": "Final da Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino 2015", "share_text": "Vamos equipo! Final da Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Copa del Mundo de F\u00fatbol Feminino 2015", "hover_text": "Final de la Copa del Mundo de F\u00fatbol Femenino 2015", "share_text": "Vamos equipo! Final de la Copa del Mundo de F\u00fatbol Femenino #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Women's World Cup 2015", "hover_text": "Women's World Cup 2015 Closing Ceremony", "share_text": "Women's World Cup 2015 Closing Ceremony #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "finale fotball-VM kvinner 2015", "hover_text": "Finale i fotball-VM 2015", "share_text": "Heia de som vinner! Finale i fotball-VM 2015 #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionatas 2015", "hover_text": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionato finalas 2015", "share_text": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionato finalas! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e41\u0e0a\u0e21\u0e1b\u0e4c\u0e42\u0e25\u0e01 2015", "hover_text": "\u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e41\u0e0a\u0e21\u0e1b\u0e4c\u0e42\u0e25\u0e01 \u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e19\u0e30\u0e40\u0e25\u0e34\u0e28 2015", "share_text": "\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21\u0e40\u0e0a\u0e35\u0e22\u0e23\u0e4c \u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e41\u0e0a\u0e21\u0e1b\u0e4c\u0e42\u0e25\u0e01 \u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e19\u0e30\u0e40\u0e25\u0e34\u0e28 2015  #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "copa mundial femenina 2015", "hover_text": "Clausura copa mundial femenina 2015", "share_text": "Clausura copa mundial femenina 2015 #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej Kobiet 2015", "hover_text": "Fina\u0142 Mistrzostw \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej Kobiet 2015", "share_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej Kobiet 2015 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc6\u0ba3\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0baa\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 2015", "hover_text": "\u0baa\u0bc6\u0ba3\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0baa\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 2015 \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf", "share_text": "\u0baa\u0bc6\u0ba3\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0baa\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Finale de la coupe du monde f\u00e9minine de football 2015", "hover_text": "Finale de la coupe du monde f\u00e9minine de football 2015", "share_text": "Final de la coupe du monde f\u00e9minine de football 2015 #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438", "hover_text": "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e\u0442\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 2015", "share_text": "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e\u0442\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Finale Svetovnega prvenstva v nogometu za \u017eenske 2015", "hover_text": "Finale Svetovnega prvenstva v nogometu za \u017eenske 2015", "share_text": "Finale Svetovnega prvenstva v nogometu za \u017eenske 2015 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo u nogometu za \u017eene 2015.", "hover_text": "Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene 2015. ", "share_text": "Samo naprijed! Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene #Google Doodle"}, "de": {"query": "Frauen Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft Finale 2015", "hover_text": "Frauen Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft Finale 2015", "share_text": "Dabei sein ist alles! #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Svjetsko Prvenstvo u nogometu za \u017eene 2015.", "hover_text": "Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene 2015.", "share_text": "Naprijed! Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "naisten jalkapallon mm 2015", "hover_text": "Naisten jalkapallon MM-finaali 2015 ", "share_text": "Naisten jalkapallon MM-finaali 2015! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7", "hover_text": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2015 \u6c7a\u52dd", "share_text": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2015 \u6c7a\u52dd  #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b 2015", "hover_text": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0441\u043e\u04a3\u044b", "share_text": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0441\u043e\u04a3\u044b 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "2015 \u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "hover_text": "2015 \u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd\u6c7a\u8cfd", "share_text": "2015 \u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd\u6c7a\u8cfd #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5 \uacb0\uc2b9\uc804", "hover_text": "2015 FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5 \uacb0\uc2b9\uc804", "share_text": "2015 FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5 \uacb0\uc2b9\uc804 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "VM-finalen i fotboll 2015", "hover_text": "VM-finalen i fotboll 2015", "share_text": "Heja! VM-finalen i fotboll 2015! #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438, 2015 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "share_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2015 \u5973\u8db3\u4e16\u754c\u676f", "hover_text": "2015 \u5973\u8db3\u4e16\u754c\u676f\u51b3\u8d5b", "share_text": "\u52a0\u6cb9\uff01\u5973\u8db3\u4e16\u754c\u676f\u51b3\u8d5b #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Svetsko prvenstvo u fudbalu za \u017eene", "hover_text": "Finale Svetskog prvenstva u fudbalu za \u017eene 2015.", "share_text": "Samo napred! Finale Svetskog prvenstva u fudbalu za \u017eene 2015. #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Piala Dunia Wanita 2015", "hover_text": "Perlawanan Akhir Piala Dunia Wanita 2015", "share_text": "Ayuh! Perlawanan Akhir Piala Dunia Wanita 2015 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0435", "hover_text": "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0435 2015.", "share_text": "\u0421\u0430\u043c\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0435\u0434! \u0424\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0435 2015. #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fifa-womens-world-cup-2015-finals-5184884003831808-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wQHkUYzKXGXJKNc0MD5H1Z5CMo6fIJplSoq2EJ16x5BlyI8tlx52_5hAtxh_StfFQxfVi_c2ip47D4JmiTeY7Nr2TqNRLJ4sZr3pyUb1lw", "query": "Women's World Cup 2015"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Fourth of July #GoogleDoodle", "name": "fourth-of-july-2015", "title": "Fourth of July 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fourth-of-july-2015-5118459331477504.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 4], "hires_width": 1100, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u7f8e\u56fd\u72ec\u7acb\u65e5", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u72ec\u7acb\u65e5", "share_text": "\u7f8e\u56fd\u72ec\u7acb\u65e5 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Independence Day USA", "hover_text": "Happy Fourth of July!", "share_text": "Fourth of July #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fourth-of-july-2015-5118459331477504.2-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YJQMEes9XvE-Ox5llWfDJe_hLqOpQEvszPXiKNrkq_GXCF6_KfbtZAUxtaB2RBkAEoYInD72cnMLa2IZX8byka-2YcFgrycX5_n2Qzs", "query": "Independence Day USA"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Bastille Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "bastille-day-2015", "title": "Bastille Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/bastille-day-2015-6224846530805760-hp.gif", "run_date_array": [2015, 7, 14], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "14 juillet", "hover_text": "F\u00eate nationale du 14 juillet", "share_text": "Joyeux 14 juillet #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/bastille-day-2015-6224846530805760-hp2x.gif", "query": "Bastille Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Jks7pymq67_HcSk7qG3jka0ykg5NtxmFG2Sy8n6krCvw-4sQM7dkhRdlirx2Up0N19ug9vsrtqznPWPfWZOR6csyhMemWrHy2DMomrX3"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mary-annings-215th-birthday", "title": "Mary Anning's 215th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mary-annings-215th-birthday-6631942149636096.4-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Mary Anning", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning's 215th Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9e4\ub9ac \uc560\ub2dd", "hover_text": "\ub9e4\ub9ac \uc560\ub2dd \ud0c4\uc0dd 215\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning f\u00e6ddist fyrir 215 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d0\u05e0\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 215 \u05dc\u05de\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d0\u05e0\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u064a \u0622\u0646\u0646\u063a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644215 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062d\u0627\u062b\u0627\u062a \u0645\u0627\u0631\u064a \u0622\u0646\u0646\u063a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Breithl\u00e1 215\u00fa Mary Anning ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning-en jaiotegunaren 215. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Mary Anning. Kugujwa iminyaka engu-215", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba aniversario do nacemento de Mary Anning", "share_text": ""}, "id": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Ulang Tahun ke-215 Mary Anning", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Anning", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning's 215th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u042d\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "215 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u044d\u0440\u0438 \u042d\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "M\u0113rijas Anningas 215. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning 215-as gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Anning", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00e8 aniversari del naixement de Mary Anning", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning - 215. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Il y a 215 ans naissait Mary Anning", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0410\u043d\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Hari Lahir ke-215 Mary Anning", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf \u0986\u09a8\u09bf\u0982-\u098f\u09b0 \u09ef\u09e9 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 215 Mary Anning", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Annings 215 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30a2\u30cb\u30f3\u30b0", "hover_text": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30a2\u30cb\u30f3\u30b0 \u751f\u8a95 215 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215 ani de la na\u0219terea lui Mary Anning", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Anning", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u746a\u9e97\u00b7\u5b89\u5be7", "hover_text": "\u82f1\u570b\u65e9\u671f\u7684\u5316\u77f3\u6536\u96c6\u8005\u8207\u53e4\u751f\u7269\u5b78\u5bb6\u746a\u9e97\u00b7\u5b89\u5be7 215 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 215 ya kuzaliwa kwa Mary Anning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0415\u043d\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u4e3d\u00b7\u5b89\u5b81", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u65e9\u671f\u5316\u77f3\u6536\u96c6\u8005\u53ca\u53e4\u751f\u7269\u5b66\u5bb6\u8bde\u8fb0 215 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0435\u0440\u0456 \u0415\u043d\u043d\u0456\u043d\u0433", "hover_text": "215 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0435\u0440\u0456 \u0415\u043d\u043d\u0456\u043d\u0433", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215. rojstni dan Mary Anning", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gmUtKtCeUfk0Zlfi8XaGUORDTtAoNIElVXwrK_n7FzGGeReSG8DLiwpn2J1J75CZRRGuuUYYgvEknPTULFRHJZ4PNe_46WA6nVUT2_M=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dEcMEQjffPICXnoNo93zjE5PpExyBie80s9qqJCnJ9D4einMqNyeL1gUF9CpEk7t2AjXirt6tk4bx5ARg1RDM3Wr3XnrqvwcrhEJMbU"}, "tags": ["elections", "ballot", "european union"], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "European Parliament Election", "hover_text": "Elections to the European Parliament", "share_text": ""}, "en": {"query": "European Parliament Election", "hover_text": "Elections to the European Parliament", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Verkiezingen Europees Parlement", "hover_text": "Verkiezingen voor het Europees Parlement", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "European Parliament Election 2014 (Day 1) #GoogleDoodle", "name": "european-parliament-election-2014-day-1", "countries": ["Netherlands", "United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/european-parliament-election-2014-day-1-5631577727959040-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622666, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Raja Ram Mohan Roy\u2019s 246th Birthday #GoogleDoodle", "name": "raja-ram-mohan-roys-246th-birthday", "run_date": "2018-05-22", "title": "Raja Ram Mohan Roy\u2019s 246th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/raja-ram-mohan-roys-246th-birthday-6033106313150464.3-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Raja Ram Mohan Roy\u2019s 246th Birthday", "background_color": "", "id": 69570886, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Richard Oakes\u2019 75th Birthday #GoogleDoodle", "name": "richard-oakes-75th-birthday", "run_date": "2017-05-22", "title": "Richard Oakes\u2019 75th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/richard-oakes-75th-birthday-5656537195347968.3-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Richard Oakes\u2019 75th Birthday", "background_color": "", "id": 33672668, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mary Cassatt's Birthday #GoogleDoodle", "name": "mary-cassatts-birthday", "run_date": "2009-05-22", "title": "Mary Cassatt's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/marycassatt09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mary Cassatt's Birthday", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Chen Jingrun's Birthday #GoogleDoodle", "name": "chen-jingruns-birthday", "run_date": "2009-05-22", "title": "Chen Jingrun's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/jingrun09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 366, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Chen Jingrun's Birthday", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "2016 Hockey World Championship Finals #GoogleDoodle", "name": "2016-hockey-world-championship-finals", "run_date": "2016-05-22", "title": "2016 Hockey World Championship Finals", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/2016-hockey-world-championship-finals-5658357311471616-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "2016 Hockey World Championship Finals", "background_color": "", "id": 28818223, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dilbert Google Doodle 2002 - 3 #GoogleDoodle", "name": "dilbert-google-doodle-2002-3", "run_date": "2002-05-22", "title": "Dilbert Google Doodle 2002 - 3", "url": "//www.google.com/logos/2002/dilbertgoo.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 130, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Dilbert Google Doodle 2002 - 3", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - US by Grace Moon #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-us-by-grace-moon", "run_date": "2008-05-22", "title": "Doodle 4 Google 2008 - US by Grace Moon", "url": "//www.google.com/logos/2008/us_doodle4google08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 304, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Doodle 4 Google 2008 - US by Grace Moon", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 21], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gmUtKtCeUfk0Zlfi8XaGUORDTtAoNIElVXwrK_n7FzGGeReSG8DLiwpn2J1J75CZRRGuuUYYgvEknPTULFRHJZ4PNe_46WA6nVUT2_M=s660", "query": "Mary Anning", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dEcMEQjffPICXnoNo93zjE5PpExyBie80s9qqJCnJ9D4einMqNyeL1gUF9CpEk7t2AjXirt6tk4bx5ARg1RDM3Wr3XnrqvwcrhEJMbU", "id": 12119004, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "european-parliament-election-2014-day-1", "title": "European Parliament Election 2014 (Day 1)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/european-parliament-election-2014-day-1-5631577727959040-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "European Parliament Election", "hover_text": "Elections to the European Parliament", "share_text": ""}, "en": {"query": "European Parliament Election", "hover_text": "Elections to the European Parliament", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Verkiezingen Europees Parlement", "hover_text": "Verkiezingen voor het Europees Parlement", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CWnoi67l0gOD3rH5RRZuAKgtQuWff4Yi4bZct2misBA61zw9MGt77ew4m-vnab1UnckXfQXWzQZPQPvCNxcLMRt5mSjCjX2QTP25bcpi=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Rd8XtkNK3sWhHewo4v_0fo04PWpbaDp9W9Ru8rcFT8vXPcorcowiTG7dpsUzNiMJU-6j8q9KDLh5YD-pgDmeiL8tK_TvyxTwnAF3p_9Aew"}, "title": "Mary Anning's 215th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 499, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Mid Autumn Festival 2015 (Japan) #GoogleDoodle", "name": "mid-autumn-festival-2015-japan", "title": "Mid Autumn Festival 2015 (Japan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mid-autumn-festival-2015-japan-5731387940274176-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 9, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u4e2d\u79cb\u306e\u540d\u6708", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u306e\u540d\u6708", "share_text": "\u4e2d\u79cb\u306e\u540d\u6708  #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mid-autumn-festival-2015-japan-5731387940274176-hp2x.jpg", "query": "Mid Autumn Festival 2015 (Japan)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uDotKCY4pXnclgo03uFbNnDj-GWtLB5J0z6mx5TrQZRMj6ykIvp-2D63Gwg3m2Q33GaCcFnYYLn8brpvItw299IG6cydQEk7n9lUuLm5bw"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Respect for the Aged Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "respect-for-the-aged-day-2015", "title": "Respect for the Aged Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/respect-for-the-aged-day-2015-5095183024652288-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 9, 21], "hires_width": 820, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u656c\u8001\u306e\u65e5", "hover_text": "\u656c\u8001\u306e\u65e5", "share_text": "\u656c\u8001\u306e\u65e5 \u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\uff01  #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/respect-for-the-aged-day-2015-5095183024652288.2-hp2x.jpg", "query": "Respect for the Aged Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qnvu1ESucDaVJdFn2uMweAe0N_cHO9aTgcBHNrcwAYAOqPwHcxI9K07CBltiWah41LFIw-EYfA8zx3ByileKtjwxVveIHkruD5IDs7mP"}, {"hires_height": 360, "share_text": "Singapore Elections 2015! #GoogleDoodle", "name": "singapore-elections-2015", "title": "Singapore Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/singapore-elections-2015-6203693252739072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 9, 11], "hires_width": 990, "translations": {"zh-CN": {"query": "Singapore Elections 2015", "hover_text": "2015 \u65b0\u52a0\u5761\u5927\u9009", "share_text": "Singapore Elections 2015 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Singapore Elections 2015", "hover_text": "Singapore Elections 2015", "share_text": "Singapore Elections 2015! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Pilihanraya Singapura 2015", "hover_text": "Pilihanraya Singapura 2015", "share_text": "Pilihanraya Singapura 2015 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbf\u0b99\u0bcd\u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc2\u0bb0\u0bcd \u0baa\u0bca\u0ba4\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bb2\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b9a\u0bbf\u0b99\u0bcd\u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc2\u0bb0\u0bcd \u0baa\u0bca\u0ba4\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bb2\u0bcd 2015", "share_text": "\u0b9a\u0bbf\u0b99\u0bcd\u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc2\u0bb0\u0bcd \u0baa\u0bca\u0ba4\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bb2\u0bcd 2015! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/singapore-elections-2015-6203693252739072-hp2x.jpg", "query": "Singapore Elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IQus3LimdsB3fW7J7ae_ZxZ2sZyosmV5Mm5z83qjs7dbhSAxZK9ORRjNxnu6V23EfPEJFNi_vdOv-HU2lrk2CzxXo309GwB788cLvEYe"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "rubiks-cube", "title": "Rubik's Cube", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/rubiks-cube-5658880499515392.6-hp.png", "run_date_array": [2014, 5, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03cd\u03b2\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a1\u03bf\u03cd\u03bc\u03c0\u03b9\u03ba", "hover_text": "40\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03cd\u03b2\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a1\u03bf\u03cd\u03bc\u03c0\u03b9\u03ba", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Rubik's Cube invention", "hover_text": "40th anniversary of the Rubik's Cube", "share_text": ""}, "af": {"query": "Uitvinding van die Rubik-kubus", "hover_text": "40e herdenking van die Rubik-kubus", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "cub de Rubik", "hover_text": "40\u00e8 aniversari del cub de Rubik", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1229\u1262\u12ad \u12aa\u12e9\u1265 \u1348\u1320\u122b", "hover_text": "40\u129b\u12cd \u12e8\u1229\u1262\u12ad \u12aa\u12e9\u1265 \u1218\u1273\u1230\u1262\u12eb \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Cubo di Rubik", "hover_text": "40\u00b0 anniversario del Cubo di Rubik", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e7\u05d5\u05d1\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d5\u05e0\u05d2\u05e8\u05d9\u05ea", "hover_text": "40 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e7\u05d5\u05d1\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d4\u05d5\u05e0\u05d2\u05e8\u05d9\u05ea", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Rubikova kostka", "hover_text": "40. v\u00fdro\u010d\u00ed vyn\u00e1lezu Rubikovy kostky", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0645\u0643\u0639\u0628 \u0631\u0648\u0628\u064a\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 40 \u0644\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0645\u0643\u0639\u0628 \u0631\u0648\u0628\u064a\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Aireag\u00e1n Chi\u00fab Rubik", "hover_text": "Cothrom an lae a th\u00e1ngthas ar Chi\u00fab Rubik", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "Kugujwa iminyaka engu-40 kwakhandwa i-Rubik's Cube", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Rubiken kuboa", "hover_text": "Rubiken kuboaren 40. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Ruubiku kuubik", "hover_text": "40. Ruubiku kuubiku aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba aniversario do cubo de Rubik", "share_text": ""}, "id": {"query": "Kubus Rubik", "hover_text": "Ulang Tahun ke-40 Kubus Rubik ", "share_text": ""}, "es": {"query": "cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba aniversario del cubo de Rubik", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Invention of the Rubik's Cube", "hover_text": "40th anniversary of the Rubik's Cube", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0418\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043a\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "40 \u043b\u0435\u0442 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043a\u0443 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Rubiks kubus", "hover_text": "40e Verjaardag van Rubiks kubus", "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Rubik K\u00fcp", "hover_text": "Rubik K\u00fcp\u00fc'n\u00fcn \u0130cad\u0131n\u0131n 40.Y\u0131l\u0131 ", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0930\u0941\u092c\u093f\u0915 \u0915\u094d\u092f\u0941\u092c", "hover_text": "\u0930\u0941\u092c\u093f\u0915\u0915\u094b \u0915\u094d\u092f\u0941\u092c\u0915\u094b \u096a\u0966\u0914 \u0935\u0930\u094d\u0937\u091c\u092f\u0928\u094d\u0924\u0940", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Rubika kubs", "hover_text": "Rubika kuba 40. gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Rubiko kubas", "hover_text": "40-asis Rubiko kubo jubiliejus", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u626d\u8a08\u9ab0", "hover_text": "\u626d\u8a08\u9ab0\u767c\u660e 40 \u9031\u5e74", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e14\u0e34\u0e29\u0e10\u0e4c\u0e25\u0e39\u0e01\u0e1a\u0e32\u0e28\u0e01\u0e4c\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e23\u0e39\u0e1a\u0e34\u0e04", "hover_text": "\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 40th \u0e1b\u0e35  \u0e25\u0e39\u0e01\u0e1a\u0e32\u0e28\u0e01\u0e4c\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e23\u0e39\u0e1a\u0e34\u0e04", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Cubul Rubik", "hover_text": "40 de ani de la inventarea Cubului Rubik", "share_text": ""}, "is": {"query": "Rubik kubbur", "hover_text": "Rubik kubburinn er 40 \u00e1ra", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Kostka Rubika", "hover_text": "40. rocznica wynalezienia Kostki Rubika", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb0\u0bc2\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bbf\u0baf\u0bc2\u0baa\u0bcd", "hover_text": "\u0bb0\u0bc2\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bbf\u0baf\u0bc2\u0baa\u0bcd, 40\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "40\u00e8me anniversaire du Rubik's Cube", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041a\u0443\u0431 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a", "hover_text": "40 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u0443\u0431\u0430 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c", "hover_text": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c\u091a\u093e 40\u0935\u093e \u0935\u0930\u094d\u0927\u093e\u092a\u0928 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba aniversario del cubo de Rubik", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Izum Rubikove kocke", "hover_text": "40. godi\u0161njica Rubikove kocke", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b0\u09c1\u09ac\u09bf\u0995 \u0995\u09bf\u0989\u09ac", "hover_text": "\u09b0\u09c1\u09ac\u09bf\u0995 \u0995\u09bf\u0989\u09ac\u09c7\u09b0 \u09ea\u09e6-\u09a4\u09ae \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Erfindung des Zauberw\u00fcrfels", "hover_text": "40 Jahre Zauberw\u00fcrfel", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "40\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Rubik's Cube", "share_text": ""}, "da": {"query": "Rubiks terning", "hover_text": "40 \u00e5rs jubil\u00e6um for Rubiks terning", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c", "hover_text": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c \u0915\u0940 40 \u0935\u0940\u0902 \u0938\u093e\u0932\u0917\u093f\u0930\u0939", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Inven\u00e7\u00e3o do Cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba Anivers\u00e1rio do Cubo de Rubik", "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Rubikin kuutio", "hover_text": "40 vuotta Rubikin kuution kehitt\u00e4misest\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A Rubik kocka feltal\u00e1l\u00e1sa", "hover_text": "A Rubik kocka 40. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30eb\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\u30ad\u30e5\u30fc\u30d6", "hover_text": "\u30eb\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\u30ad\u30e5\u30fc\u30d6 40 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c30\u0c42\u0c2c\u0c3f\u0c15\u0c4d\u0c38\u0c4d \u0c15\u0c4d\u0c2f\u0c42\u0c2c\u0c4d", "hover_text": " \u0c30\u0c42\u0c2c\u0c3f\u0c15\u0c4d\u0c38\u0c4d \u0c15\u0c4d\u0c2f\u0c42\u0c2c\u0c4d 40\u0c35 \u0c35\u0c3e\u0c30\u0c4d\u0c37\u0c3f\u0c15\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Terciptanya Kiub Rubik", "hover_text": "Ulang Tahun Ke 40 Kiub Rubik", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u0443\u0431\u0438\u043a \u0442\u0435\u043a\u0448\u0435", "hover_text": "\u0420\u0443\u0431\u0438\u043a \u0442\u0435\u043a\u0448\u0435\u0441i\u043d\u0435 40 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d31\u0d42\u0d2c\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d38\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d2f\u0d42\u0d2c\u0d4d", "hover_text": "\u0d31\u0d42\u0d2c\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d38\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d2f\u0d42\u0d2c\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 40-\u0d06\u0d02 \u0d35\u0d3e\u0d7c\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d02", "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub8e8\ube45\uc2a4 \ud050\ube0c", "hover_text": "\ub8e8\ube45\uc2a4 \ud050\ube0c 40\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Uppfinningen Rubiks kub", "hover_text": "Rubiks kub 40 \u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0430", "hover_text": "40-\u0442\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0430", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Rubikova kocka", "hover_text": "40. v\u00fdro\u010die vyn\u00e1lezu Rubikovej kocky", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u9b54\u65b9", "hover_text": "\u9b54\u65b9\u53d1\u660e 40 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0440\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0430", "hover_text": "40 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0435", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Inven\u00e7\u00e3o do Cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba Anivers\u00e1rio do Cubo de Rubik", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u043a\u0443\u0431\u0438\u043a \u0420\u0443\u0431\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "40 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043a\u0443 \u0420\u0443\u0431\u0456\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "izum Rubikove kocke", "hover_text": "40. obletnica Rubikove kocke", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 40 tangu mraba wa Rubik ulipoundwa", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YFEk9_h2-LGOCmDTGHrhog750sUzuOM01wzs1Bl9iwy3Fta6SXkMy-mg2_xq4Z8vb2D22C-BDxMi2alP0sY9u7FktOMKKA-dBdDQvHc=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YqRQvslOqHWaUDvfnDOiPvg4414Rvtcz4GpiYWnaBmoH5GbEXJ3bpufV8PsNhRHzNVQFCRrBM9sh2jhuUE6JzFPAN341h8mijJXbUmJN"}, "tags": ["Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Mary Anning", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning's 215th Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9e4\ub9ac \uc560\ub2dd", "hover_text": "\ub9e4\ub9ac \uc560\ub2dd \ud0c4\uc0dd 215\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning f\u00e6ddist fyrir 215 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d0\u05e0\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 215 \u05dc\u05de\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d0\u05e0\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u064a \u0622\u0646\u0646\u063a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644215 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062d\u0627\u062b\u0627\u062a \u0645\u0627\u0631\u064a \u0622\u0646\u0646\u063a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Breithl\u00e1 215\u00fa Mary Anning ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning-en jaiotegunaren 215. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Mary Anning. Kugujwa iminyaka engu-215", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba aniversario do nacemento de Mary Anning", "share_text": ""}, "id": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Ulang Tahun ke-215 Mary Anning", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Anning", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning's 215th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u042d\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "215 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u044d\u0440\u0438 \u042d\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "M\u0113rijas Anningas 215. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning 215-as gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Anning", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00e8 aniversari del naixement de Mary Anning", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning - 215. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Il y a 215 ans naissait Mary Anning", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0410\u043d\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Hari Lahir ke-215 Mary Anning", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf \u0986\u09a8\u09bf\u0982-\u098f\u09b0 \u09ef\u09e9 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 215 Mary Anning", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Annings 215 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30a2\u30cb\u30f3\u30b0", "hover_text": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30a2\u30cb\u30f3\u30b0 \u751f\u8a95 215 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215 ani de la na\u0219terea lui Mary Anning", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Anning", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u746a\u9e97\u00b7\u5b89\u5be7", "hover_text": "\u82f1\u570b\u65e9\u671f\u7684\u5316\u77f3\u6536\u96c6\u8005\u8207\u53e4\u751f\u7269\u5b78\u5bb6\u746a\u9e97\u00b7\u5b89\u5be7 215 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 215 ya kuzaliwa kwa Mary Anning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0415\u043d\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u4e3d\u00b7\u5b89\u5b81", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u65e9\u671f\u5316\u77f3\u6536\u96c6\u8005\u53ca\u53e4\u751f\u7269\u5b66\u5bb6\u8bde\u8fb0 215 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0435\u0440\u0456 \u0415\u043d\u043d\u0456\u043d\u0433", "hover_text": "215 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0435\u0440\u0456 \u0415\u043d\u043d\u0456\u043d\u0433", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215. rojstni dan Mary Anning", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mary Anning's 215th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mary-annings-215th-birthday", "countries": ["Algeria", "Australia", "Bahrain", "Bangladesh", "Bulgaria", "Canada", "Colombia", "Denmark", "Egypt", "France", "Greece", "Hong Kong", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Japan", "Jordan", "Kenya", "Kuwait", "Latvia", "Lebanon", "Libya", "Lithuania", "Macedonia (FYROM)", "Malaysia", "Mexico", "Morocco", "New Zealand", "Oman", "Palestine", "Philippines", "Poland", "Portugal", "Qatar", "Romania", "Saudi Arabia", "Singapore", "Slovenia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Taiwan", "Tunisia", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mary-annings-215th-birthday-6631942149636096.4-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622468, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2009 - US by Christin Engelberth #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2009-us-by-christin-engelberth", "run_date": "2009-05-21", "title": "Doodle 4 Google 2009 - US by Christin Engelberth", "url": "//www.google.com/logos/2009/us_doodle4google09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 170, "standalone_html": "", "width": 328, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Doodle 4 Google 2009 - US by Christin Engelberth", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dilbert Google Doodle 2002 - 2 #GoogleDoodle", "name": "dilbert-google-doodle-2002-2", "run_date": "2002-05-21", "title": "Dilbert Google Doodle 2002 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2002/dilberttwo.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 130, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Dilbert Google Doodle 2002 - 2", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Long Night of Museums 2016 (LV, RS, BG, PT, FR, ES) #GoogleDoodle", "name": "long-night-of-museums-2016-lv-rs-bg-pt-fr-es", "run_date": "2016-05-21", "title": "Long Night of Museums 2016 (LV, RS, BG, PT, FR, ES)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/long-night-of-museums-2016-lv-rs-bg-pt-fr-5721658301087744-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Long Night of Museums 2016 (LV, RS, BG, PT, FR, ES)", "background_color": "", "id": 28398538, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sir Arthur Conan Doyle's 147th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sir-arthur-conan-doyles-147th-birthday", "run_date": "2006-05-21", "title": "Sir Arthur Conan Doyle's 147th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2006/conan_doyle.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 132, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Sir Arthur Conan Doyle's 147th Birthday", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Japanese Annular Eclipse #GoogleDoodle", "name": "japanese-annular-eclipse", "run_date": "2012-05-21", "title": "Japanese Annular Eclipse", "url": "//www.google.com/logos/2012/eclipse12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 207, "standalone_html": "", "width": 389, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Japanese Annular Eclipse", "background_color": "", "id": 6383908, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "30th Anniversary of PAC-MAN #GoogleDoodle", "name": "30th-anniversary-of-pac-man", "run_date": "2010-05-21", "title": "30th Anniversary of PAC-MAN", "url": "//www.google.com/logos/2010/pacman10-hp.png", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": false, "height": 186, "standalone_html": "/logos/2010/pacman10-hp.html", "width": 554, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "30th Anniversary of PAC-MAN", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2014, 5, 19], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YFEk9_h2-LGOCmDTGHrhog750sUzuOM01wzs1Bl9iwy3Fta6SXkMy-mg2_xq4Z8vb2D22C-BDxMi2alP0sY9u7FktOMKKA-dBdDQvHc=s660", "query": "Rubik's Cube invention", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YqRQvslOqHWaUDvfnDOiPvg4414Rvtcz4GpiYWnaBmoH5GbEXJ3bpufV8PsNhRHzNVQFCRrBM9sh2jhuUE6JzFPAN341h8mijJXbUmJN", "id": 12798923, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mary-annings-215th-birthday", "title": "Mary Anning's 215th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mary-annings-215th-birthday-6631942149636096.4-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Mary Anning", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning's 215th Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9e4\ub9ac \uc560\ub2dd", "hover_text": "\ub9e4\ub9ac \uc560\ub2dd \ud0c4\uc0dd 215\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning f\u00e6ddist fyrir 215 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d0\u05e0\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 215 \u05dc\u05de\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d0\u05e0\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u064a \u0622\u0646\u0646\u063a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644215 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062d\u0627\u062b\u0627\u062a \u0645\u0627\u0631\u064a \u0622\u0646\u0646\u063a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Breithl\u00e1 215\u00fa Mary Anning ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning-en jaiotegunaren 215. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Mary Anning. Kugujwa iminyaka engu-215", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba aniversario do nacemento de Mary Anning", "share_text": ""}, "id": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Ulang Tahun ke-215 Mary Anning", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Anning", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning's 215th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u042d\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "215 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u044d\u0440\u0438 \u042d\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "M\u0113rijas Anningas 215. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning 215-as gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Anning", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00e8 aniversari del naixement de Mary Anning", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning - 215. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Il y a 215 ans naissait Mary Anning", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0410\u043d\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Hari Lahir ke-215 Mary Anning", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf \u0986\u09a8\u09bf\u0982-\u098f\u09b0 \u09ef\u09e9 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 215 Mary Anning", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Annings 215 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30a2\u30cb\u30f3\u30b0", "hover_text": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30a2\u30cb\u30f3\u30b0 \u751f\u8a95 215 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215 ani de la na\u0219terea lui Mary Anning", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Anning", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u746a\u9e97\u00b7\u5b89\u5be7", "hover_text": "\u82f1\u570b\u65e9\u671f\u7684\u5316\u77f3\u6536\u96c6\u8005\u8207\u53e4\u751f\u7269\u5b78\u5bb6\u746a\u9e97\u00b7\u5b89\u5be7 215 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 215 ya kuzaliwa kwa Mary Anning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0415\u043d\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u4e3d\u00b7\u5b89\u5b81", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u65e9\u671f\u5316\u77f3\u6536\u96c6\u8005\u53ca\u53e4\u751f\u7269\u5b66\u5bb6\u8bde\u8fb0 215 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0435\u0440\u0456 \u0415\u043d\u043d\u0456\u043d\u0433", "hover_text": "215 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0435\u0440\u0456 \u0415\u043d\u043d\u0456\u043d\u0433", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215. rojstni dan Mary Anning", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gmUtKtCeUfk0Zlfi8XaGUORDTtAoNIElVXwrK_n7FzGGeReSG8DLiwpn2J1J75CZRRGuuUYYgvEknPTULFRHJZ4PNe_46WA6nVUT2_M=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dEcMEQjffPICXnoNo93zjE5PpExyBie80s9qqJCnJ9D4einMqNyeL1gUF9CpEk7t2AjXirt6tk4bx5ARg1RDM3Wr3XnrqvwcrhEJMbU"}, "title": "Rubik's Cube", "is_dynamic": true, "width": 480, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Kenya) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-kenya", "title": "Children's Day 2015 (Kenya)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-kenya-5720267514970112-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 20], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": "Children's Day Kenya", "hover_text": "Happy Children's Day!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"Siku ya watoto duniani\"", "hover_text": "Furahia Siku ya Watoto!", "share_text": "Furahia Siku ya Watoto! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-kenya-5720267514970112.2-hp2x.jpg", "query": "Children's Day Kenya", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vhzBn6BfxwRvlV37IBr4IIbZsvfVoOy7mqS0dsIsl4rbIj7I4NpFBNzZGj9vFC4tdzgSN2mdNqFihaNnLdn5PLrY8_px2X5bsYXibYNy"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Teacher's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-vietnam", "title": "Teacher's Day 2015 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-vietnam-5984134618939392.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 11, 20], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u6559\u5e2b\u7bc0", "hover_text": "\u6559\u5e2b\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u6559\u5e2b\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "F\u00eate des professeurs", "hover_text": "F\u00eate des professeurs 2015", "share_text": "Joyeuse f\u00eate des professeurs 2015 ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Teacher's Day", "hover_text": "Teacher's Day 2015", "share_text": "Happy Teacher's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Nh\u00e0 gi\u00e1o Vi\u1ec7t Nam", "hover_text": "Ng\u00e0y Nh\u00e0 gi\u00e1o Vi\u1ec7t Nam 2015", "share_text": "M\u1eebng Ng\u00e0y Nh\u00e0 gi\u00e1o Vi\u1ec7t Nam 2015! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-vietnam-5984134618939392.2-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/07BmSdhAl4h_6QTeUcktVvOT6vY_Kqfi3fQh6SXocKxJ-00dpcJLzcL9EPKyWJ8aM3WrYBu8_Cp89ZYTRDfkYofitQy95NpP2p_ZRFko", "query": "Teacher's Day"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Albania Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "albania-independence-day-2015", "title": "Albania Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/albania-independence-day-2015-5713146022985728-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 28], "hires_width": 1000, "translations": {"sq": {"query": "p\u00ebrvjetori i pavarsis\u00eb s\u00eb shqip\u00ebris\u00eb", "hover_text": "P\u00ebrvjetori i Pavarsis\u00eb s\u00eb Shqip\u00ebris\u00eb!", "share_text": "P\u00ebrvjetori i Pavarsis\u00eb s\u00eb Shqip\u00ebris\u00eb! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/albania-independence-day-2015-5713146022985728-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VC3n1AtDKrMq_YK32e6he7LQCgvKGQEOSZQ_8SCN0Kf3rgZiCJkPw27yY-D_atX3joWSv73G5ZwCbQhXSFQeGje_OqR5qovCq-ufAtPM", "query": "Albania Independence Day 2015"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "norways-200th-year-of-independence", "title": "Norway's 200th Year of Independence", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/norways-200th-year-of-independence-4834350394769408-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 17], "hires_width": 0, "translations": {"nn": {"query": "Grunnlovsjubileet 2014", "hover_text": "Grunnlovsjubileet 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "grunnlovsjubileet 2014", "hover_text": "Grunnlovsjubileet 2014", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a80DQ7M6bx7BQg6U5aNpA5ceNfL1uR3jwDN1rND8QWbj7v2WqpYhfmgB2PWnYY_ZMtwqYlSFHVJw9ADewGqdcda9Vsq7nJXS4V0B9bHO=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oWL1Lw1t87aZ1HcIUIOzjrLygHByOkY0Ihs6kaDfocEtleJl6c3LdbZwSKPRW-5lq-bRueYeg9qAJRMZ50XIu6RhIuOAoPmf8Kl7zQml"}, "tags": ["Interactive", "toy", "toys", "game", "games", "puzzle", "puzzles", "80's", "1980's", "fun", "nostalgia", "rubiks"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03cd\u03b2\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a1\u03bf\u03cd\u03bc\u03c0\u03b9\u03ba", "hover_text": "40\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03cd\u03b2\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a1\u03bf\u03cd\u03bc\u03c0\u03b9\u03ba", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Rubik's Cube invention", "hover_text": "40th anniversary of the Rubik's Cube", "share_text": ""}, "af": {"query": "Uitvinding van die Rubik-kubus", "hover_text": "40e herdenking van die Rubik-kubus", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "cub de Rubik", "hover_text": "40\u00e8 aniversari del cub de Rubik", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1229\u1262\u12ad \u12aa\u12e9\u1265 \u1348\u1320\u122b", "hover_text": "40\u129b\u12cd \u12e8\u1229\u1262\u12ad \u12aa\u12e9\u1265 \u1218\u1273\u1230\u1262\u12eb \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Cubo di Rubik", "hover_text": "40\u00b0 anniversario del Cubo di Rubik", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e7\u05d5\u05d1\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d5\u05e0\u05d2\u05e8\u05d9\u05ea", "hover_text": "40 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e7\u05d5\u05d1\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d4\u05d5\u05e0\u05d2\u05e8\u05d9\u05ea", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Rubikova kostka", "hover_text": "40. v\u00fdro\u010d\u00ed vyn\u00e1lezu Rubikovy kostky", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0645\u0643\u0639\u0628 \u0631\u0648\u0628\u064a\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 40 \u0644\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0645\u0643\u0639\u0628 \u0631\u0648\u0628\u064a\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Aireag\u00e1n Chi\u00fab Rubik", "hover_text": "Cothrom an lae a th\u00e1ngthas ar Chi\u00fab Rubik", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "Kugujwa iminyaka engu-40 kwakhandwa i-Rubik's Cube", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Rubiken kuboa", "hover_text": "Rubiken kuboaren 40. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Ruubiku kuubik", "hover_text": "40. Ruubiku kuubiku aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba aniversario do cubo de Rubik", "share_text": ""}, "id": {"query": "Kubus Rubik", "hover_text": "Ulang Tahun ke-40 Kubus Rubik ", "share_text": ""}, "es": {"query": "cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba aniversario del cubo de Rubik", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Invention of the Rubik's Cube", "hover_text": "40th anniversary of the Rubik's Cube", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0418\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043a\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "40 \u043b\u0435\u0442 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043a\u0443 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Rubiks kubus", "hover_text": "40e Verjaardag van Rubiks kubus", "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Rubik K\u00fcp", "hover_text": "Rubik K\u00fcp\u00fc'n\u00fcn \u0130cad\u0131n\u0131n 40.Y\u0131l\u0131 ", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0930\u0941\u092c\u093f\u0915 \u0915\u094d\u092f\u0941\u092c", "hover_text": "\u0930\u0941\u092c\u093f\u0915\u0915\u094b \u0915\u094d\u092f\u0941\u092c\u0915\u094b \u096a\u0966\u0914 \u0935\u0930\u094d\u0937\u091c\u092f\u0928\u094d\u0924\u0940", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Rubika kubs", "hover_text": "Rubika kuba 40. gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Rubiko kubas", "hover_text": "40-asis Rubiko kubo jubiliejus", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u626d\u8a08\u9ab0", "hover_text": "\u626d\u8a08\u9ab0\u767c\u660e 40 \u9031\u5e74", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e14\u0e34\u0e29\u0e10\u0e4c\u0e25\u0e39\u0e01\u0e1a\u0e32\u0e28\u0e01\u0e4c\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e23\u0e39\u0e1a\u0e34\u0e04", "hover_text": "\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 40th \u0e1b\u0e35  \u0e25\u0e39\u0e01\u0e1a\u0e32\u0e28\u0e01\u0e4c\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e23\u0e39\u0e1a\u0e34\u0e04", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Cubul Rubik", "hover_text": "40 de ani de la inventarea Cubului Rubik", "share_text": ""}, "is": {"query": "Rubik kubbur", "hover_text": "Rubik kubburinn er 40 \u00e1ra", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Kostka Rubika", "hover_text": "40. rocznica wynalezienia Kostki Rubika", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb0\u0bc2\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bbf\u0baf\u0bc2\u0baa\u0bcd", "hover_text": "\u0bb0\u0bc2\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bbf\u0baf\u0bc2\u0baa\u0bcd, 40\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "40\u00e8me anniversaire du Rubik's Cube", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041a\u0443\u0431 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a", "hover_text": "40 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u0443\u0431\u0430 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c", "hover_text": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c\u091a\u093e 40\u0935\u093e \u0935\u0930\u094d\u0927\u093e\u092a\u0928 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba aniversario del cubo de Rubik", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Izum Rubikove kocke", "hover_text": "40. godi\u0161njica Rubikove kocke", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b0\u09c1\u09ac\u09bf\u0995 \u0995\u09bf\u0989\u09ac", "hover_text": "\u09b0\u09c1\u09ac\u09bf\u0995 \u0995\u09bf\u0989\u09ac\u09c7\u09b0 \u09ea\u09e6-\u09a4\u09ae \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Erfindung des Zauberw\u00fcrfels", "hover_text": "40 Jahre Zauberw\u00fcrfel", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "40\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Rubik's Cube", "share_text": ""}, "da": {"query": "Rubiks terning", "hover_text": "40 \u00e5rs jubil\u00e6um for Rubiks terning", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c", "hover_text": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c \u0915\u0940 40 \u0935\u0940\u0902 \u0938\u093e\u0932\u0917\u093f\u0930\u0939", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Inven\u00e7\u00e3o do Cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba Anivers\u00e1rio do Cubo de Rubik", "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Rubikin kuutio", "hover_text": "40 vuotta Rubikin kuution kehitt\u00e4misest\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A Rubik kocka feltal\u00e1l\u00e1sa", "hover_text": "A Rubik kocka 40. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30eb\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\u30ad\u30e5\u30fc\u30d6", "hover_text": "\u30eb\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\u30ad\u30e5\u30fc\u30d6 40 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c30\u0c42\u0c2c\u0c3f\u0c15\u0c4d\u0c38\u0c4d \u0c15\u0c4d\u0c2f\u0c42\u0c2c\u0c4d", "hover_text": " \u0c30\u0c42\u0c2c\u0c3f\u0c15\u0c4d\u0c38\u0c4d \u0c15\u0c4d\u0c2f\u0c42\u0c2c\u0c4d 40\u0c35 \u0c35\u0c3e\u0c30\u0c4d\u0c37\u0c3f\u0c15\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Terciptanya Kiub Rubik", "hover_text": "Ulang Tahun Ke 40 Kiub Rubik", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u0443\u0431\u0438\u043a \u0442\u0435\u043a\u0448\u0435", "hover_text": "\u0420\u0443\u0431\u0438\u043a \u0442\u0435\u043a\u0448\u0435\u0441i\u043d\u0435 40 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d31\u0d42\u0d2c\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d38\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d2f\u0d42\u0d2c\u0d4d", "hover_text": "\u0d31\u0d42\u0d2c\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d38\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d2f\u0d42\u0d2c\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 40-\u0d06\u0d02 \u0d35\u0d3e\u0d7c\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d02", "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub8e8\ube45\uc2a4 \ud050\ube0c", "hover_text": "\ub8e8\ube45\uc2a4 \ud050\ube0c 40\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Uppfinningen Rubiks kub", "hover_text": "Rubiks kub 40 \u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0430", "hover_text": "40-\u0442\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0430", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Rubikova kocka", "hover_text": "40. v\u00fdro\u010die vyn\u00e1lezu Rubikovej kocky", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u9b54\u65b9", "hover_text": "\u9b54\u65b9\u53d1\u660e 40 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0440\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0430", "hover_text": "40 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0435", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Inven\u00e7\u00e3o do Cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba Anivers\u00e1rio do Cubo de Rubik", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u043a\u0443\u0431\u0438\u043a \u0420\u0443\u0431\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "40 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043a\u0443 \u0420\u0443\u0431\u0456\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "izum Rubikove kocke", "hover_text": "40. obletnica Rubikove kocke", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 40 tangu mraba wa Rubik ulipoundwa", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "<p><a href=\"https://www.google.com/logos/2014/rubiks/iframe/index.html\">Click here for the interactive version!</a></p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh6.ggpht.com/XTYwf8wCTilJiDHkZwPeRmaFkV-c2r8oA3li__HWlynh_xxN9B1M5P3e7QrqOOLV-GhkeBnEdJkTUlpc97Mebj1Ix7EQxq56Lz48fkrI=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/XTYwf8wCTilJiDHkZwPeRmaFkV-c2r8oA3li__HWlynh_xxN9B1M5P3e7QrqOOLV-GhkeBnEdJkTUlpc97Mebj1Ix7EQxq56Lz48fkrI=s600\" style=\"height:auto; max-width:100%\" /></a></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Rubik's Cube #GoogleDoodle", "name": "rubiks-cube", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo - Brazzaville", "Congo - Kinshasa", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czechia", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/rubiks-cube-5658880499515392.6-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622490, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating Jang Yeong-sil #GoogleDoodle", "name": "celebrating-jang-yeong-sil", "run_date": "2018-05-19", "title": "Celebrating Jang Yeong-sil", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/celebrating-jang-yeong-sil-5779633181032448-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 215, "standalone_html": "", "width": 411, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Celebrating Jang Yeong-sil", "background_color": "", "id": 73507771, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Royal Wedding 2018 #GoogleDoodle", "name": "royal-wedding-2018", "run_date": "2018-05-19", "title": "Royal Wedding 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/royal-wedding-2018-5806028573638656.4-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Royal Wedding 2018", "background_color": "", "id": 76440733, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Yuri Kochiyama's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "yuri-kochiyamas-95th-birthday", "run_date": "2016-05-19", "title": "Yuri Kochiyama's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/yuri-kochiyamas-95th-birthday-5723472594468864-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Yuri Kochiyama's 95th Birthday", "background_color": "", "id": 26539575, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "45th Anniversary of the creation of Barbapapa #GoogleDoodle", "name": "45th-anniversary-of-the-creation-of-barbapapa", "run_date": "2015-05-19", "title": "45th Anniversary of the creation of Barbapapa", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/45th-anniversary-of-the-publishing-of-barbapapa-5112521539190784-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "45th Anniversary of the creation of Barbapapa", "background_color": "", "id": 18527683, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "The Start of Turkish Youth Week #GoogleDoodle", "name": "the-start-of-turkish-youth-week", "run_date": "2012-05-19", "title": "The Start of Turkish Youth Week", "url": "//www.google.com/logos/2012/youth12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "The Start of Turkish Youth Week", "background_color": "", "id": 6248350, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Nellie Melba's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "nellie-melbas-150th-birthday", "run_date": "2011-05-19", "title": "Nellie Melba's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/nelliemelba11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 132, "standalone_html": "", "width": 409, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Nellie Melba's 150th Birthday", "background_color": "", "id": 4203630, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 17], "height": 222, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a80DQ7M6bx7BQg6U5aNpA5ceNfL1uR3jwDN1rND8QWbj7v2WqpYhfmgB2PWnYY_ZMtwqYlSFHVJw9ADewGqdcda9Vsq7nJXS4V0B9bHO=s660", "query": "Norway's 200th Year of Independence", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oWL1Lw1t87aZ1HcIUIOzjrLygHByOkY0Ihs6kaDfocEtleJl6c3LdbZwSKPRW-5lq-bRueYeg9qAJRMZ50XIu6RhIuOAoPmf8Kl7zQml", "id": 12937215, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "rubiks-cube", "title": "Rubik's Cube", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/rubiks-cube-5658880499515392.6-hp.png", "run_date_array": [2014, 5, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03cd\u03b2\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a1\u03bf\u03cd\u03bc\u03c0\u03b9\u03ba", "hover_text": "40\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03cd\u03b2\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a1\u03bf\u03cd\u03bc\u03c0\u03b9\u03ba", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Rubik's Cube invention", "hover_text": "40th anniversary of the Rubik's Cube", "share_text": ""}, "af": {"query": "Uitvinding van die Rubik-kubus", "hover_text": "40e herdenking van die Rubik-kubus", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "cub de Rubik", "hover_text": "40\u00e8 aniversari del cub de Rubik", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1229\u1262\u12ad \u12aa\u12e9\u1265 \u1348\u1320\u122b", "hover_text": "40\u129b\u12cd \u12e8\u1229\u1262\u12ad \u12aa\u12e9\u1265 \u1218\u1273\u1230\u1262\u12eb \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Cubo di Rubik", "hover_text": "40\u00b0 anniversario del Cubo di Rubik", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e7\u05d5\u05d1\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d5\u05e0\u05d2\u05e8\u05d9\u05ea", "hover_text": "40 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e7\u05d5\u05d1\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d4\u05d5\u05e0\u05d2\u05e8\u05d9\u05ea", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Rubikova kostka", "hover_text": "40. v\u00fdro\u010d\u00ed vyn\u00e1lezu Rubikovy kostky", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0645\u0643\u0639\u0628 \u0631\u0648\u0628\u064a\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 40 \u0644\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0645\u0643\u0639\u0628 \u0631\u0648\u0628\u064a\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Aireag\u00e1n Chi\u00fab Rubik", "hover_text": "Cothrom an lae a th\u00e1ngthas ar Chi\u00fab Rubik", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "Kugujwa iminyaka engu-40 kwakhandwa i-Rubik's Cube", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Rubiken kuboa", "hover_text": "Rubiken kuboaren 40. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Ruubiku kuubik", "hover_text": "40. Ruubiku kuubiku aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba aniversario do cubo de Rubik", "share_text": ""}, "id": {"query": "Kubus Rubik", "hover_text": "Ulang Tahun ke-40 Kubus Rubik ", "share_text": ""}, "es": {"query": "cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba aniversario del cubo de Rubik", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Invention of the Rubik's Cube", "hover_text": "40th anniversary of the Rubik's Cube", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0418\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043a\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "40 \u043b\u0435\u0442 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043a\u0443 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Rubiks kubus", "hover_text": "40e Verjaardag van Rubiks kubus", "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Rubik K\u00fcp", "hover_text": "Rubik K\u00fcp\u00fc'n\u00fcn \u0130cad\u0131n\u0131n 40.Y\u0131l\u0131 ", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0930\u0941\u092c\u093f\u0915 \u0915\u094d\u092f\u0941\u092c", "hover_text": "\u0930\u0941\u092c\u093f\u0915\u0915\u094b \u0915\u094d\u092f\u0941\u092c\u0915\u094b \u096a\u0966\u0914 \u0935\u0930\u094d\u0937\u091c\u092f\u0928\u094d\u0924\u0940", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Rubika kubs", "hover_text": "Rubika kuba 40. gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Rubiko kubas", "hover_text": "40-asis Rubiko kubo jubiliejus", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u626d\u8a08\u9ab0", "hover_text": "\u626d\u8a08\u9ab0\u767c\u660e 40 \u9031\u5e74", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e14\u0e34\u0e29\u0e10\u0e4c\u0e25\u0e39\u0e01\u0e1a\u0e32\u0e28\u0e01\u0e4c\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e23\u0e39\u0e1a\u0e34\u0e04", "hover_text": "\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 40th \u0e1b\u0e35  \u0e25\u0e39\u0e01\u0e1a\u0e32\u0e28\u0e01\u0e4c\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e23\u0e39\u0e1a\u0e34\u0e04", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Cubul Rubik", "hover_text": "40 de ani de la inventarea Cubului Rubik", "share_text": ""}, "is": {"query": "Rubik kubbur", "hover_text": "Rubik kubburinn er 40 \u00e1ra", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Kostka Rubika", "hover_text": "40. rocznica wynalezienia Kostki Rubika", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb0\u0bc2\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bbf\u0baf\u0bc2\u0baa\u0bcd", "hover_text": "\u0bb0\u0bc2\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bbf\u0baf\u0bc2\u0baa\u0bcd, 40\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "40\u00e8me anniversaire du Rubik's Cube", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041a\u0443\u0431 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a", "hover_text": "40 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u0443\u0431\u0430 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c", "hover_text": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c\u091a\u093e 40\u0935\u093e \u0935\u0930\u094d\u0927\u093e\u092a\u0928 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba aniversario del cubo de Rubik", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Izum Rubikove kocke", "hover_text": "40. godi\u0161njica Rubikove kocke", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b0\u09c1\u09ac\u09bf\u0995 \u0995\u09bf\u0989\u09ac", "hover_text": "\u09b0\u09c1\u09ac\u09bf\u0995 \u0995\u09bf\u0989\u09ac\u09c7\u09b0 \u09ea\u09e6-\u09a4\u09ae \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Erfindung des Zauberw\u00fcrfels", "hover_text": "40 Jahre Zauberw\u00fcrfel", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "40\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Rubik's Cube", "share_text": ""}, "da": {"query": "Rubiks terning", "hover_text": "40 \u00e5rs jubil\u00e6um for Rubiks terning", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c", "hover_text": "\u0930\u0942\u092c\u093f\u0915\u094d\u0938 \u0915\u094d\u092f\u0942\u092c \u0915\u0940 40 \u0935\u0940\u0902 \u0938\u093e\u0932\u0917\u093f\u0930\u0939", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Inven\u00e7\u00e3o do Cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba Anivers\u00e1rio do Cubo de Rubik", "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Rubikin kuutio", "hover_text": "40 vuotta Rubikin kuution kehitt\u00e4misest\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A Rubik kocka feltal\u00e1l\u00e1sa", "hover_text": "A Rubik kocka 40. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30eb\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\u30ad\u30e5\u30fc\u30d6", "hover_text": "\u30eb\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\u30ad\u30e5\u30fc\u30d6 40 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c30\u0c42\u0c2c\u0c3f\u0c15\u0c4d\u0c38\u0c4d \u0c15\u0c4d\u0c2f\u0c42\u0c2c\u0c4d", "hover_text": " \u0c30\u0c42\u0c2c\u0c3f\u0c15\u0c4d\u0c38\u0c4d \u0c15\u0c4d\u0c2f\u0c42\u0c2c\u0c4d 40\u0c35 \u0c35\u0c3e\u0c30\u0c4d\u0c37\u0c3f\u0c15\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Terciptanya Kiub Rubik", "hover_text": "Ulang Tahun Ke 40 Kiub Rubik", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u0443\u0431\u0438\u043a \u0442\u0435\u043a\u0448\u0435", "hover_text": "\u0420\u0443\u0431\u0438\u043a \u0442\u0435\u043a\u0448\u0435\u0441i\u043d\u0435 40 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d31\u0d42\u0d2c\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d38\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d2f\u0d42\u0d2c\u0d4d", "hover_text": "\u0d31\u0d42\u0d2c\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d38\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d2f\u0d42\u0d2c\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 40-\u0d06\u0d02 \u0d35\u0d3e\u0d7c\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d02", "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub8e8\ube45\uc2a4 \ud050\ube0c", "hover_text": "\ub8e8\ube45\uc2a4 \ud050\ube0c 40\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Uppfinningen Rubiks kub", "hover_text": "Rubiks kub 40 \u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0430", "hover_text": "40-\u0442\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0430", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Rubikova kocka", "hover_text": "40. v\u00fdro\u010die vyn\u00e1lezu Rubikovej kocky", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u9b54\u65b9", "hover_text": "\u9b54\u65b9\u53d1\u660e 40 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0440\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0430", "hover_text": "40 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043a\u043e\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0446\u043a\u0435", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Inven\u00e7\u00e3o do Cubo de Rubik", "hover_text": "40\u00ba Anivers\u00e1rio do Cubo de Rubik", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u043a\u0443\u0431\u0438\u043a \u0420\u0443\u0431\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "40 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043a\u0443 \u0420\u0443\u0431\u0456\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "izum Rubikove kocke", "hover_text": "40. obletnica Rubikove kocke", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Rubik's Cube", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 40 tangu mraba wa Rubik ulipoundwa", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YFEk9_h2-LGOCmDTGHrhog750sUzuOM01wzs1Bl9iwy3Fta6SXkMy-mg2_xq4Z8vb2D22C-BDxMi2alP0sY9u7FktOMKKA-dBdDQvHc=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YqRQvslOqHWaUDvfnDOiPvg4414Rvtcz4GpiYWnaBmoH5GbEXJ3bpufV8PsNhRHzNVQFCRrBM9sh2jhuUE6JzFPAN341h8mijJXbUmJN"}, "title": "Norway's 200th Year of Independence", "is_dynamic": false, "width": 475, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "World Cup 2014 #27 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-27", "title": "World Cup 2014 #27", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-27-5917140490125312-hp.gif", "run_date_array": [2014, 6, 23], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brazil vs Cameroon", "hover_text": "Brazil vs Cameroon", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Coppa del Mondo 2014", "hover_text": "Coppa del Mondo 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Corn an Domhain 2014", "hover_text": "Corn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Group Stage", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Isigaba Samaqembukazi", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa 2014", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 2014", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Copa del Mundo 2014", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "World Cup 2014", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Copa do Mundo 2014", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Kombe la Dunia 2014", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Coupe du Monde 2014", "hover_text": "Coupe du Monde 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup 2014", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": "Coup du Mond 2014", "hover_text": "Coup du Mond 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 gruppespil", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Copa do Mundo 2014", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014", "hover_text": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Copa del Mundo 2014", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014", "hover_text": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Campeonato do Mundo 2014", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "hover_text": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "hover_text": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HEO11drjjLmjFkwc9vcmkF0aSXs7gzDGHm7DDROi1MRZgvnFD7LC0xiYbgxripbReu1XvgSMDIjPRqQCsODUMKvCfy7uFze7ip-GTYIp=s660", "query": "Brazil vs Cameroon", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iwebPyNu9wsmbsXxy_nc3r0xltzQ5IrPIDoRiobwHnEW-Vj9tDX0W1Awn2BzeEtBQFTzIW5qYD9P177PpfpFyKqt32zKfCJhwbxtVOWB"}, {"hires_height": 225, "share_text": "World Cup 2014 #18 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-18", "title": "World Cup 2014 #18", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-18-4791240583282688.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 6, 19], "hires_width": 680, "translations": {"gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Corn an Domhain 2014", "hover_text": "Corn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Copa do Mundo 2014", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Uruguay v England", "hover_text": "Uruguay v England", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Uruguay gegen England", "hover_text": "Uruguay gegen England", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "hover_text": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 gruppespil", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Uruguai x Inglaterra", "hover_text": "Uruguai x Inglaterra", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Uruguay vs England", "hover_text": "Uruguay vs England", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa 2014", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 2014", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Uruguay contra Inglaterra", "hover_text": "Uruguay contra Inglaterra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Uruguay vs. Inglaterra", "hover_text": "Uruguay vs. Inglaterra", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup 2014", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4 \u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9", "hover_text": "\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4 \u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Campeonato do Mundo 2014", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Coup du Mond 2014", "hover_text": "Coup du Mond 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Uruguay vs Inghilterra", "hover_text": "Uruguay vs Inghilterra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Group Stage", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Isigaba Samaqembukazi", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Uruguay Angleterre", "hover_text": "Uruguay Angleterre", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Kombe la Dunia 2014", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "si": {"query": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "hover_text": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-18-4791240583282688.2-hp.gif", "query": "Uruguay vs England", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aOyuw2NVPv9Cfp45v5AJ-sTXJk-lb3mWPVGUUll6bbrimDBMliBgTd3d1WJDHW4HB91yYwva1vTnnsHIPCeNcsJOTlb8S3-kHikB7StKUA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Honinbo Shusaku's 185th Birthday #GoogleDoodle", "name": "honinbo-shusakus-185th-birthday", "title": "Honinbo Shusaku's 185th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/honinbo-shusakus-185th-birthday-6002788731453440-hp.gif", "run_date_array": [2014, 6, 6], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Honinbo Shusaku", "hover_text": "185\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Honinbo Shusaku", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Honinbo Shusaku", "hover_text": "Il y a 185 naissait Honinbo Shusaku", "share_text": ""}, "en": {"query": "Honinbo Shusaku", "hover_text": "Honinbo Shusaku's 185th Birthday", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u043e\u043d\u0456\u043c\u0431\u043e \u0421\u044e\u0441\u0430\u043a\u0443", "hover_text": "185 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0425\u043e\u043d\u0456\u043c\u0431\u043e \u0421\u044e\u0441\u0430\u043a\u0443", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0425\u043e\u043d\u044a\u0438\u043c\u0431\u043e \u0421\u044e\u0441\u0430\u043a\u0443", "hover_text": "185 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0425\u043e\u043d\u044a\u0438\u043c\u0431\u043e \u0421\u044e\u0441\u0430\u043a\u0443", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Honinbo Shusaku", "hover_text": "185\u00ba Anivers\u00e1rio de Honinbo Shusaku", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u672c\u56e0\u574a\u79c0\u7b56", "hover_text": "\u65e5\u672c\u68cb\u8056 \u672c\u56e0\u574a\u79c0\u7b56 185\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Honinbo Shusaku", "hover_text": "185. Geburtstag von Honinbo Shusaku", "share_text": ""}, "it": {"query": "Honinbo Shusaku", "hover_text": "185\u00b0 anniversario della nascita di Honinbo Shusaku", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Honinbo Shusaku", "hover_text": "185 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u043e\u043d\u0438\u043d\u0431\u043e \u0428\u0443\u0441\u0430\u043a\u0443", "share_text": ""}, "id": {"query": "Honinbo Shusaku", "hover_text": "Ulang Tahun ke-185 Honinbo Shusaku", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Honinbo Shusaku", "hover_text": "Honinbo \u0160usaku 185. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u672c\u56e0\u574a\u79c0\u7b56", "hover_text": "\u65e5\u672c\u68cb\u5723\u672c\u56e0\u574a\u79c0\u7b56\u8bde\u8fb0 185 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Honinbo Shusaku", "hover_text": "Honinbo Shusaku 185-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Honinbo Shusaku", "hover_text": "185 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u043e\u043d\u0438\u043d\u0431\u043e \u0428\u0443\u0441\u0430\u0439", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Honinbo Shusaku", "hover_text": "Hari Lahir Ke 185 Honinbo Shusaku", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Honinbo Shusaku", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 185 Honinbo Shusaku", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Honinbo Shusaku", "hover_text": "Breithl\u00e1 185\u00fa Honinbo Shusaku", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Honinbo Shusaku", "hover_text": "185\u00ba aniversario del nacimiento de Honinbo Shusaku", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u672c\u56e0\u574a\u79c0\u7b56", "hover_text": "\u672c\u56e0\u574a\u79c0\u7b56 \u751f\u8a95 185 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es": {"query": "Honinbo Shusaku", "hover_text": "185\u00ba aniversario del nacimiento de Honinbo Shusaku", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VdwzCq-fzRHQbObdp2gWDW8WCz18reAOMCHGrQG1NgHHs74QR2HEEu3VTDuV2q9fNYukaEsVCrSsjQCgKle7e4pYs3dnqvvDiu25c2Pd=s660", "query": "Honinbo Shusaku", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vUmXGKI2Q1cLftQk84kyUFt3KJZQjXcVjo-qPj19RaFixU8aMTCYEORybyLNiWA0r92fyts283tMzSrMBVEallb2mGAODOsDRvGVBSrY"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "india-counting-day-2014", "title": "India Counting Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/india-counting-day-2014-6044861157343232-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 16], "hires_width": 0, "translations": {"hi": {"query": "\u091a\u0941\u0928\u093e\u0935 \u092a\u0930\u093f\u0923\u093e\u092e", "hover_text": "\u0935\u094b\u091f\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0917\u093f\u0928\u0924\u0940 \u0915\u093e \u0926\u093f\u0928 2014", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c0e\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3f\u0c15\u0c32 \u0c2b\u0c32\u0c3f\u0c24\u0c3e\u0c32\u0c41", "hover_text": "\u0c13\u0c1f\u0c4d\u0c32 \u0c32\u0c46\u0c15\u0c4d\u0c15\u0c3f\u0c02\u0c2a\u0c41 \u0c24\u0c47\u0c26\u0c40 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Election Results", "hover_text": "Election Results 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba4\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bb2\u0bcd \u0bae\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0bb5\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0bb5\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0b8e\u0ba3\u0bcd\u0ba3\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc8 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd 2014", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lv7ySAceOo6-LztERAgw8N3hzHQZnMJtrPBg-9F0Lxw1BLumOcdbBHfFrgg3KkdEQmBVqSEprafNiGv8hf_BT_yv--0rMsRUfRIUqzgA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u2uWr12SY8Yn8gpdP0lWcFVGyI1IDHObDdV-W7K416pEwBa_TUXPtWvwQAFoLhhObLc-3bxApZHN-A9pmxSZzJHBy52GbfmVpQC7Sdk"}, "tags": ["History", "National Holiday", "Independence", "constitution", "assembly", "flag"], "is_highlighted": false, "translations": {"nn": {"query": "Grunnlovsjubileet 2014", "hover_text": "Grunnlovsjubileet 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "grunnlovsjubileet 2014", "hover_text": "Grunnlovsjubileet 2014", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Norway's 200th Year of Independence #GoogleDoodle", "name": "norways-200th-year-of-independence", "countries": ["Norway"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/norways-200th-year-of-independence-4834350394769408-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622554, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Norway National Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "norway-national-day-2018", "run_date": "2018-05-17", "title": "Norway National Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/norway-national-day-2018-5848855034724352-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Norway National Day 2018", "background_color": "", "id": 73507800, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Norway National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "norway-national-day-2015", "run_date": "2015-05-17", "title": "Norway National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/norway-national-day-2015-5738577178656768-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Norway National Day 2015", "background_color": "", "id": 18526291, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "115th Anniversary of the Antikythera Mechanism's Discovery #GoogleDoodle", "name": "115th-anniversary-of-the-antikythera-mechanisms-discovery", "run_date": "2017-05-17", "title": "115th Anniversary of the Antikythera Mechanism's Discovery", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/115th-anniversary-of-the-antikythera-mechanisms-discovery-6292005859622912-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 203, "standalone_html": "", "width": 392, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "115th Anniversary of the Antikythera Mechanism's Discovery", "background_color": "", "id": 33812487, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "125th Birthday of Walter Gropius #GoogleDoodle", "name": "125th-birthday-of-walter-gropius", "run_date": "2008-05-17", "title": "125th Birthday of Walter Gropius", "url": "//www.google.com/logos/2008/waltergropius.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 300, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "125th Birthday of Walter Gropius", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Norway National Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "norway-national-day-2017", "run_date": "2017-05-17", "title": "Norway National Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/norway-national-day-2017-5097909925183488-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Norway National Day 2017", "background_color": "", "id": 33811690, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Alfonso Reyes\u2019 129th Birthday #GoogleDoodle", "name": "alfonso-reyes-129th-birthday", "run_date": "2018-05-17", "title": "Alfonso Reyes\u2019 129th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/alfonso-reyes-129th-birthday-5903769010176000-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 547, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Alfonso Reyes\u2019 129th Birthday", "background_color": "", "id": 69570399, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Martin Kukucin's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "martin-kukucins-150th-birthday", "run_date": "2010-05-17", "title": "Martin Kukucin's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/kukucin10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 126, "standalone_html": "", "width": 354, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Martin Kukucin's 150th Birthday", "background_color": "", "id": 2550312, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Norway National Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "norway-national-day-2016", "run_date": "2016-05-17", "title": "Norway National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/norway-national-day-2016-4895815971635200-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Norway National Day 2016", "background_color": "", "id": 26974592, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Norwegian Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "norwegian-day-2008", "run_date": "2008-05-17", "title": "Norwegian Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/norwegianday08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 284, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Norwegian Day 2008", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 16], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lv7ySAceOo6-LztERAgw8N3hzHQZnMJtrPBg-9F0Lxw1BLumOcdbBHfFrgg3KkdEQmBVqSEprafNiGv8hf_BT_yv--0rMsRUfRIUqzgA=s660", "query": "Election Results", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u2uWr12SY8Yn8gpdP0lWcFVGyI1IDHObDdV-W7K416pEwBa_TUXPtWvwQAFoLhhObLc-3bxApZHN-A9pmxSZzJHBy52GbfmVpQC7Sdk", "id": 12936121, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "norways-200th-year-of-independence", "title": "Norway's 200th Year of Independence", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/norways-200th-year-of-independence-4834350394769408-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 17], "hires_width": 0, "translations": {"nn": {"query": "Grunnlovsjubileet 2014", "hover_text": "Grunnlovsjubileet 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "grunnlovsjubileet 2014", "hover_text": "Grunnlovsjubileet 2014", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a80DQ7M6bx7BQg6U5aNpA5ceNfL1uR3jwDN1rND8QWbj7v2WqpYhfmgB2PWnYY_ZMtwqYlSFHVJw9ADewGqdcda9Vsq7nJXS4V0B9bHO=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oWL1Lw1t87aZ1HcIUIOzjrLygHByOkY0Ihs6kaDfocEtleJl6c3LdbZwSKPRW-5lq-bRueYeg9qAJRMZ50XIu6RhIuOAoPmf8Kl7zQml"}, "title": "India Counting Day 2014", "is_dynamic": false, "width": 508, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ji Hyeonok\u2019s 56th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ji-hyeonoks-56th-birthday", "title": "Ji Hyeonok\u2019s 56th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ji-hyun-oks-54th-birthday-5088910761787392.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc9c0\ud604\uc625", "hover_text": "\uc9c0\ud604\uc625 \uc0b0\uc545\uc778 \ud0c4\uc0dd 56\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4di13QpuwFynAskNJ9cM734aRSMIwrApdE-wIwSC-I1m_6f2eruqk2YFhQhgm8mBzH0gLG-GOnevOte8eVOKVtUat1ouGX52Y_Km0SWl=s660", "query": "Ji Hyeonok\u2019s 56th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8aBJS16DDkNMLet3qEsZLZqeWDavzB9IPl1n5r7l8aRgWeAWuCnuTI0-HFBCc_KovV4TpkU5vU2Pw6mTXe2MbnOf89bSmZsO9nBHPhWP"}, {"hires_height": 0, "share_text": "11th Anniversary of Kimani Maruge's First Day of School #GoogleDoodle", "name": "11th-anniversary-of-kimani-maruges-first-day-of-school", "title": "11th Anniversary of Kimani Maruge's First Day of School", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/11th-anniversary-of-kimani-maruges-first-day-of-school-5139468298223616-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kimani Maruge", "hover_text": "11th anniversary of Kimani Maruge's first day of school", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Kimani Maruge", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 11 tangu Kimani Maruge alipoanza shule", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fm3d0oZwdKhrmk_RqYj2u4RBHRjrUBDrXt-xIGLilT1ZNvE0z3c9icuv3RZN7k1I5kYHGs1Pwf1FtqDL3yNXT6vPSdsl_W4NmxmtkEie=s660", "query": "Kimani Maruge", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wlD58G7gaxOzlVbbYlkBjIBYNOrkMnLzwmZhW7dviXYGdo8Z0w0LvOSyoPm2gEyxyiQVN3PTjF4ztk4vEmdwb8Dvv1Pi3BiQx1WgwD0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "New Year's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "new-years-day-2015", "title": "New Year's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/new-years-day-2015-5648528089022464.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 1, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac", "hover_text": "\u0397 Google \u03c3\u03b1\u03c2 \u03b5\u03cd\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac!", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0aa8\u0acd\u0aaf\u0ac2 \u0aaf\u0ab0 2015 ", "hover_text": "\u0aa8\u0acd\u0aaf\u0ac2 \u0aaf\u0ab0 2015 \u0aa8\u0ac0 \u0ab9\u0abe\u0ab0\u0acd\u0aa6\u0abf\u0a95 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe!", "share_text": ""}, "en": {"query": "New Year 2015", "hover_text": "Happy New Year from Google! ", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Any nou 2015", "hover_text": "Google et desitja feli\u00e7 any nou!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a0\u12f2\u1235 \u12d3\u1218\u1275 2015", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12a0\u12f2\u1235 \u12d3\u1218\u1275 \u12a8Google!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Capodanno 2015", "hover_text": "Felice Anno Nuovo da Google!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d7\u05d3\u05e9\u05d4", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d8\u05d5\u05d1\u05d4!", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0cca\u0cb8 \u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0cb7 2015", "hover_text": "\u0cb9\u0cca\u0cb8 \u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0cb7\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1 2015!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Nov\u00fd rok 2015", "hover_text": "Google v\u00e1m p\u0159eje \u0161\u0165astn\u00fd nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f 2015", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2a\u0d41\u0d24\u0d41\u0d35\u0d7c\u0d37\u0d02 2015", "hover_text": "\u0d2a\u0d41\u0d24\u0d41\u0d35\u0d24\u0d4d\u200c\u0d38\u0d30\u0d3e\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e 2015!", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u179f\u17bd\u179f\u17d2\u178a\u17b8\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u1790\u17d2\u1798\u17b8\u00a0\u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "hover_text": "\u179f\u17bd\u179f\u17d2\u178a\u17b8\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u1790\u17d2\u1798\u17b8\u200b\u1796\u17b8 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Athbhliain 2015", "hover_text": "Athbhliain faoi mhaise \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "2014 trending topics", "hover_text": "Unyaka omusha omuhle!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Urteberri eguna 2015", "hover_text": "Google-k urte berri zoriontsu bat opa dizue!", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Baru 2015", "hover_text": "Selamat Tahun Baru dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "A\u00f1o Nuevo 2015", "hover_text": "\u00a1Google te desea feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "New Year 2015 ", "hover_text": "Happy New Year from Google! ", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Aninovo 2015", "hover_text": "Google des\u00e9xache feliz Aninovo!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "2015 nieuwjaarsdag", "hover_text": "Gelukkig Nieuwjaar van Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "nytt\u00e5r", "hover_text": "Godt nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "no": {"query": "nytt\u00e5r", "hover_text": "Godt nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0eaa\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e8d\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0edd\u0ec8 2015", "hover_text": "\u0eaa\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e8d\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0edd\u0ec8 2015", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Yeni Y\u0131l 2015", "hover_text": "Yeni Y\u0131l\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0928\u092f\u093e\u0901 \u0935\u0930\u094d\u0937 2015", "hover_text": "\u0928\u092f\u093e\u0901 \u0935\u0930\u094d\u0937 2015 \u0915\u094b \u0939\u093e\u0930\u094d\u0926\u093f\u0915 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e !", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Jaunais gads", "hover_text": "Laim\u012bgu Jauno gadu!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Naujieji metai ", "hover_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 met\u0173!", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a28\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a38\u0a3e\u0a32 2015", "hover_text": "\u0a28\u0a35\u0a47\u0a02 \u0a38\u0a3e\u0a32 2015 \u0a26\u0a40 \u0a32\u0a71\u0a16-\u0a32\u0a71\u0a16 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "mwaka mpya 2015", "hover_text": "Google inawatakia heri ya mwaka mpya!", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "Google \u0432\u0430\u043c \u0436\u0435\u043b\u0438 \u0441\u0440\u0435\u045b\u043d\u0443 \u041d\u043e\u0432\u0443 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Subiecte populare \u00een 2014", "hover_text": "An Nou Fericit!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gle\u00f0ilegt n\u00fdtt \u00e1r", "hover_text": "Google b\u00fd\u00f0ur gle\u00f0ilegt n\u00fdtt \u00e1r!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Nowy Rok 2015", "hover_text": "Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 2015", "hover_text": "2015, \u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0baa\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Bonne Ann\u00e9e 2015", "hover_text": "Google vous souhaite une Bonne Ann\u00e9e 2015 !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2015", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0442 Google!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Tahun Baru 2015", "hover_text": "Selamat Tahun Baru daripada Google!", "share_text": ""}, "ru": {"query": " \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 2015", "hover_text": "Google \u0436\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0430\u043c \u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Nova godina 2015.", "hover_text": "Sretnu novu godinu \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7 \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7 \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0928\u0935\u0940\u0928 \u0935\u0930\u094d\u0937 2015", "hover_text": "\u0928\u0935\u0940\u0928 \u0935\u0930\u094d\u0937 2015 \u091a\u094d\u092f\u093e \u0939\u093e\u0930\u094d\u0926\u093f\u0915 \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e!", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Nyt\u00e5r 2015", "hover_text": "Godt Nyt\u00e5r fra Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u65b0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u7684\u65b0\u5e74\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0928\u0935\u0935\u0930\u094d\u0937 2015", "hover_text": "\u0928\u0935\u0935\u0930\u094d\u0937 2015 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Feliz 2015!", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Nova godina 2015.", "hover_text": "Sretnu novu godinu \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "uusi vuosi 2015", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 uutta vuotta 2015!", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0574\u0561\u0576\u0578\u0580", "hover_text": "\u0533\u0578\u0582\u0563\u056c\u0568 \u0571\u0565\u0566 \u0565\u0580\u057b\u0561\u0576\u056b\u056f \u0576\u0578\u0580 \u057f\u0561\u0580\u056b \u0567 \u0574\u0561\u0572\u0569\u0578\u0582\u0574", "share_text": ""}, "hu": {"query": "2015 \u00daj\u00e9v", "hover_text": "Boldog \u00daj \u00c9vet k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "2015\u5e74", "hover_text": "Google \u3088\u308a\u3001\u3042\u3051\u307e\u3057\u3066\u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\uff01", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o Nuevo 2015", "hover_text": "Google te desea un \u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c28\u0c42\u0c24\u0c28 \u0c38\u0c02\u0c35\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c30\u0c02 2015", "hover_text": "2015 \u0c28\u0c42\u0c24\u0c28 \u0c38\u0c02\u0c35\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c30 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41!", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Feliz 2015!", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2015 \u65b0\u5e74", "hover_text": "2015 \u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2015 \uc0c8\ud574", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "ny\u00e5rsdagen 2015", "hover_text": "Gott nytt \u00e5r \u00f6nskar Google!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 2015", "hover_text": "Google \u0432\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0430\u043a\u0443\u0432\u0430 \u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Nov\u00fd rok 2015", "hover_text": "Google v\u00e1m \u017eel\u00e1 \u0161\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Neujahr 2015", "hover_text": "Frohes neues Jahr!", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u0439 \u0440\u0456\u043a 2015", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u0432\u0456\u0434 Google!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "sre\u010dno novo leto", "hover_text": "Google vam \u017eeli sre\u010dno novo leto!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AqINNNfMNQWH_OLVLK2CTzaXRCEBdNwDM5ooxmMHLaJtwoJP6yyVKPf9Ed54osh09mD7ChkFqXpokpSouE9j-ZG144gkhz0lgiCZgzU=s660", "query": "New Year 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VJ551nPgKjFzhZ3Q9-ukMBJHhuQ-jSzj6ZC_WkmTsBD3vANXAevxTa0-JTnruWx4l3xTLjj8TTQJ4MgHPgYzf01zmhoO8CcUgR_LA3IehQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "maria-gaetana-agnesis-296th-birthday", "title": "Maria Gaetana Agnesi's 296th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/maria-gaetana-agnesis-296th-birthday-4706186624499712.6-hp.gif", "run_date_array": [2014, 5, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "en": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi's 296th birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 296 ya kuzaliwa kwa Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "is": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi f\u00e6ddist fyrir 296 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00b0 anniversario della nascita di Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "iw": {"query": "maria gaetana agnesi", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 296 \u05dc\u05de\u05e8\u05d9\u05d4 \u05d2\u05d0\u05d8\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d2\u05e0\u05e1\u05d9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u063a\u0627\u064a\u062a\u0627\u0646\u0627 \u0623\u0646\u064a\u0632\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644296 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u063a\u0627\u064a\u062a\u0627\u0646\u0627 \u0623\u0646\u064a\u0632\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "L\u00e1 breithe 296\u00fa Maria Gaetana Agnesi ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi-ren jaiotegunaren 296. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Maria Gaetana Agnesi. Kugujwa iminyaka engu-296", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba aniversario do nacemento de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Ulang Tahun ke-296 Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba aniversario del nacimiento de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi's 296th birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u044c\u0435\u0437\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u0430", "hover_text": "296 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u044b \u0410\u043d\u044c\u0435\u0437\u0438", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi 296. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi 296-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba aniversario del nacimiento de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00e8 aniversari del naixement de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi - 296. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Il y a 296 ans naissait Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0435\u0437\u0438", "hover_text": "296 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0435\u0437\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296. rojstni dan Marije Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 296 Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "da": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesis 296 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30de\u30ea\u30a2 \u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ca \u30a2\u30cb\u30a7\u30fc\u30b8", "hover_text": "\u30de\u30ea\u30a2 \u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ca \u30a2\u30cb\u30a7\u30fc\u30b8 \u751f\u8a95 296 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296 de ani de la na\u0219terea Mariei Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u746a\u5229\u4e9e\u00b7\u963f\u6d85\u897f", "hover_text": "\u610f\u5927\u5229\u6578\u5b78\u5bb6\u53ca\u54f2\u5b78\u5bb6\u746a\u5229\u4e9e\u00b7\u963f\u6d85\u897f 296 \u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9c8\ub9ac\uc544 \uc544\ub15c\uc2dc", "hover_text": "\ub9c8\ub9ac\uc544 \uc544\ub15c\uc2dc \ud0c4\uc0dd 296\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u045a\u0435\u0437\u0438", "hover_text": "296 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u045a\u0435\u0437\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u963f\u6d85\u897f", "hover_text": "\u610f\u5927\u5229\u6570\u5b66\u5bb6\u53ca\u54f2\u5b66\u5bb6\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u963f\u6d85\u897f\u8bde\u8fb0 296 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "de": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296. Geburtstag von Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u044c\u0454\u0437\u0456 \u041c\u0430\u0440\u0456\u044f \u0490\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430", "hover_text": "296 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0430\u0440\u0456\u0457 \u0490\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438 \u0410\u043d\u044c\u0454\u0437\u0456 ", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u045a\u0435\u0437\u0438", "hover_text": "296. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u045a\u0435\u0437\u0438", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hgeIZb81OJmQhkUZd5BrFaGrUPSEPLnefczpePlKM-hhZnlssko7xCErCcazP6oIWqJ_FLulZ4sE_HdPppxnu9jr20BiEK95joDMpu9SEg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6qQq67BypO5zyjbNVdAh6qt8JVsyf60SZx1wUndExZRudSR9NAry45gEcCCpMynCSeU1JXmsM5ILO1FoG8Oeer2mKVJS1ETQQi9Mp9WmDw"}, "tags": ["Elections", "Voting"], "is_highlighted": false, "translations": {"hi": {"query": "\u091a\u0941\u0928\u093e\u0935 \u092a\u0930\u093f\u0923\u093e\u092e", "hover_text": "\u0935\u094b\u091f\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0917\u093f\u0928\u0924\u0940 \u0915\u093e \u0926\u093f\u0928 2014", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c0e\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3f\u0c15\u0c32 \u0c2b\u0c32\u0c3f\u0c24\u0c3e\u0c32\u0c41", "hover_text": "\u0c13\u0c1f\u0c4d\u0c32 \u0c32\u0c46\u0c15\u0c4d\u0c15\u0c3f\u0c02\u0c2a\u0c41 \u0c24\u0c47\u0c26\u0c40 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Election Results", "hover_text": "Election Results 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba4\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bb2\u0bcd \u0bae\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0bb5\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0bb5\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0b8e\u0ba3\u0bcd\u0ba3\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc8 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd 2014", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "India Counting Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "india-counting-day-2014", "countries": ["India"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/india-counting-day-2014-6044861157343232-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622538, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Maria Gaetana Agnesi's 296th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-gaetana-agnesis-296th-birthday", "run_date": "2014-05-16", "title": "Maria Gaetana Agnesi's 296th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/maria-gaetana-agnesis-296th-birthday-4706186624499712.6-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 700, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Maria Gaetana Agnesi's 296th Birthday", "background_color": "", "id": 13888018, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teachers' Day 2017 (Malaysia) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2017-malaysia", "run_date": "2017-05-16", "title": "Teachers' Day 2017 (Malaysia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/teachers-day-2017-malaysia-5394833899257856-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Teachers' Day 2017 (Malaysia)", "background_color": "", "id": 33813156, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teacher's Day 2015 (Malaysia) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-malaysia", "run_date": "2015-05-16", "title": "Teacher's Day 2015 (Malaysia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-malaysia-5675471492612096.2-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Teacher's Day 2015 (Malaysia)", "background_color": "", "id": 18529300, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Juan Rulfo's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "juan-rulfos-95th-birthday", "run_date": "2012-05-16", "title": "Juan Rulfo's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/rulfo12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 160, "standalone_html": "", "width": 402, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Juan Rulfo's 95th Birthday", "background_color": "", "id": 6186198, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Norway National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "norway-national-day-2009", "run_date": "2009-05-16", "title": "Norway National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/norway09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 101, "standalone_html": "", "width": 270, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Norway National Day 2009", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Tamara de Lempicka\u2019s 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "tamara-de-lempickas-120th-birthday", "run_date": "2018-05-16", "title": "Tamara de Lempicka\u2019s 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/tamara-de-lempickas-120th-birthday-4614326680813568-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 507, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Tamara de Lempicka\u2019s 120th Birthday", "background_color": "", "id": 69122985, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Invention of the First Laser #GoogleDoodle", "name": "invention-of-the-first-laser", "run_date": "2008-05-16", "title": "Invention of the First Laser", "url": "//www.google.com/logos/2008/laser08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 298, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Invention of the First Laser", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "The National Theatre's 145 Anniversary #GoogleDoodle", "name": "the-national-theatres-145-anniversary", "run_date": "2013-05-16", "title": "The National Theatre's 145 Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2013/the_national_theatres_145_anniversary-1545005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 435, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "The National Theatre's 145 Anniversary", "background_color": "", "id": 8313820, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": true, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 16], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hgeIZb81OJmQhkUZd5BrFaGrUPSEPLnefczpePlKM-hhZnlssko7xCErCcazP6oIWqJ_FLulZ4sE_HdPppxnu9jr20BiEK95joDMpu9SEg=s660", "query": "Maria Gaetana Agnesi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6qQq67BypO5zyjbNVdAh6qt8JVsyf60SZx1wUndExZRudSR9NAry45gEcCCpMynCSeU1JXmsM5ILO1FoG8Oeer2mKVJS1ETQQi9Mp9WmDw", "id": 13888018, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "india-counting-day-2014", "title": "India Counting Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/india-counting-day-2014-6044861157343232-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 16], "hires_width": 0, "translations": {"hi": {"query": "\u091a\u0941\u0928\u093e\u0935 \u092a\u0930\u093f\u0923\u093e\u092e", "hover_text": "\u0935\u094b\u091f\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0917\u093f\u0928\u0924\u0940 \u0915\u093e \u0926\u093f\u0928 2014", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c0e\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3f\u0c15\u0c32 \u0c2b\u0c32\u0c3f\u0c24\u0c3e\u0c32\u0c41", "hover_text": "\u0c13\u0c1f\u0c4d\u0c32 \u0c32\u0c46\u0c15\u0c4d\u0c15\u0c3f\u0c02\u0c2a\u0c41 \u0c24\u0c47\u0c26\u0c40 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Election Results", "hover_text": "Election Results 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba4\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bb2\u0bcd \u0bae\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0bb5\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0bb5\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0b8e\u0ba3\u0bcd\u0ba3\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc8 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd 2014", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lv7ySAceOo6-LztERAgw8N3hzHQZnMJtrPBg-9F0Lxw1BLumOcdbBHfFrgg3KkdEQmBVqSEprafNiGv8hf_BT_yv--0rMsRUfRIUqzgA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u2uWr12SY8Yn8gpdP0lWcFVGyI1IDHObDdV-W7K416pEwBa_TUXPtWvwQAFoLhhObLc-3bxApZHN-A9pmxSZzJHBy52GbfmVpQC7Sdk"}, "title": "Maria Gaetana Agnesi's 296th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 700, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Happy Italy National Day 2017! #GoogleDoodle", "name": "republic-day-italy-2017", "title": "Republic Day Italy 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/republic-day-italy-2017-5135054949842944-law.gif", "run_date_array": [2017, 6, 2], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Italy National Day 2017", "hover_text": "Italy National Day 2017", "share_text": "Happy Italy National Day 2017! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Festa della Repubblica", "hover_text": "Festa della Repubblica Italiana", "share_text": "Festa della Repubblica Italiana #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/republic-day-italy-2017-5135054949842944-2xa.gif", "query": "Italy National Day 2017", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mbMzzIEwETr9A5WT3ErF2LOnwrwrAqdRr0hOBGs-LfUSWZZf0we8hOXNsqvVsv7lXPeW0p8Rd1E-7IWNTXhx-WSo5A02aUwsY9u9J_M"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Lamun Yamakhup\u2019s 112th birthday #GoogleDoodle", "name": "lamun-yamakhups-112th-birthday", "title": "Lamun Yamakhup\u2019s 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/lamun-yamakhups-112th-birthday-5739485764517888-law.gif", "run_date_array": [2017, 6, 2], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Lamun Yamakhup", "hover_text": "Lamun Yamakhup\u2019s 112th birthday", "share_text": "Lamun Yamakhup\u2019s 112th birthday #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e25\u0e30\u0e21\u0e38\u0e19 \u0e22\u0e21\u0e30\u0e04\u0e38\u0e1b\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e25\u0e49\u0e32\u0e22\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 112 \u0e1b\u0e35 \u0e25\u0e30\u0e21\u0e38\u0e19 \u0e22\u0e21\u0e30\u0e04\u0e38\u0e1b\u0e15\u0e4c", "share_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e25\u0e49\u0e32\u0e22\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 112 \u0e1b\u0e35 \u0e25\u0e30\u0e21\u0e38\u0e19 \u0e22\u0e21\u0e30\u0e04\u0e38\u0e1b\u0e15\u0e4c #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/lamun-yamakhups-112th-birthday-5739485764517888-2xa.gif", "query": "Lamun Yamakhup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YpBBzF2p8fOLRPKlE8V8_GACC-6WpXWEFqRETuoX7oQyd9CyWVzQEFTa9L4BIhz24icnRE1ryPVZg626yOx1J1NyNsvJLdR2ft7RWwdD2g"}, {"hires_height": 415, "share_text": "Check out the #Doodle4Google 2017 winner! \"A Bright Future\" by Jana Sofia Panem #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2017-canada-winner", "title": "Doodle 4 Google 2017 \u2014 Canada Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/doodle-4-google-2017-canada-winner-6424696173101056-l.png", "run_date_array": [2017, 6, 14], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "Bienvenue Doodle 4 Google Canada", "hover_text": "Gagnant du concours Doodle 4 Google Canada 2017! \u00ab Un avenir brillant \u00bb par Jana Sofia Panem", "share_text": "D\u00e9couvrez qui a remport\u00e9 le concours #Doodle4Google 2017! \u00ab Un avenir brillant \u00bb par Jana Sofia Panem #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Doodle 4 Google Canada", "hover_text": "Doodle 4 Google Canada 2017 Winner! - \"A Bright Future\" by Jana Sofia Panem", "share_text": "Check out the #Doodle4Google 2017 winner! \"A Bright Future\" by Jana Sofia Panem #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/doodle-4-google-2017-canada-winner-6424696173101056-2x.jpg", "query": "Doodle 4 Google Canada", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2HUcDHDTNLOk9AIX_v9f93KM8FJq3okTJ7ZoFsP0nsE6ZYzymgxpzlRLclEtzPlAy1IuUfkFHh9pKZujbL93eoL4uYx0F3ZYKcsNiJw"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "teachers-day-2014-mexico", "title": "Teachers Day 2014 - Mexico", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/teachers-day-2014-mexico-5067738917634048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yQuoA5-sGNuMj3QKByEDOhTVPVeZDLbY7cMSL38h911GL5FzHksKgDjPfVGhXYBphq9jmDhgMmDOu38KtlbSAnvqCIL77n8UM0TaVZVR=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oHZbRw9hRE_asz19AuzeTe7oRmo9-1ZduPG19EVC4pxHZTqqkuWBfdDRD1Fv7AWBSrlBHUYGecPSKJ1tRliALHzAzKelpreQGoAuXGs"}, "tags": [], "is_highlighted": true, "translations": {"el": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "en": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi's 296th birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 296 ya kuzaliwa kwa Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "is": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi f\u00e6ddist fyrir 296 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00b0 anniversario della nascita di Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "iw": {"query": "maria gaetana agnesi", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 296 \u05dc\u05de\u05e8\u05d9\u05d4 \u05d2\u05d0\u05d8\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d2\u05e0\u05e1\u05d9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u063a\u0627\u064a\u062a\u0627\u0646\u0627 \u0623\u0646\u064a\u0632\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644296 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u063a\u0627\u064a\u062a\u0627\u0646\u0627 \u0623\u0646\u064a\u0632\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "L\u00e1 breithe 296\u00fa Maria Gaetana Agnesi ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi-ren jaiotegunaren 296. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Maria Gaetana Agnesi. Kugujwa iminyaka engu-296", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba aniversario do nacemento de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Ulang Tahun ke-296 Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba aniversario del nacimiento de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi's 296th birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u044c\u0435\u0437\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u0430", "hover_text": "296 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u044b \u0410\u043d\u044c\u0435\u0437\u0438", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi 296. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi 296-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba aniversario del nacimiento de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00e8 aniversari del naixement de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi - 296. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Il y a 296 ans naissait Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0435\u0437\u0438", "hover_text": "296 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0435\u0437\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296. rojstni dan Marije Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 296 Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "da": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesis 296 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30de\u30ea\u30a2 \u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ca \u30a2\u30cb\u30a7\u30fc\u30b8", "hover_text": "\u30de\u30ea\u30a2 \u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ca \u30a2\u30cb\u30a7\u30fc\u30b8 \u751f\u8a95 296 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296 de ani de la na\u0219terea Mariei Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u746a\u5229\u4e9e\u00b7\u963f\u6d85\u897f", "hover_text": "\u610f\u5927\u5229\u6578\u5b78\u5bb6\u53ca\u54f2\u5b78\u5bb6\u746a\u5229\u4e9e\u00b7\u963f\u6d85\u897f 296 \u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9c8\ub9ac\uc544 \uc544\ub15c\uc2dc", "hover_text": "\ub9c8\ub9ac\uc544 \uc544\ub15c\uc2dc \ud0c4\uc0dd 296\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u045a\u0435\u0437\u0438", "hover_text": "296 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u045a\u0435\u0437\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u963f\u6d85\u897f", "hover_text": "\u610f\u5927\u5229\u6570\u5b66\u5bb6\u53ca\u54f2\u5b66\u5bb6\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u963f\u6d85\u897f\u8bde\u8fb0 296 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "de": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296. Geburtstag von Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u044c\u0454\u0437\u0456 \u041c\u0430\u0440\u0456\u044f \u0490\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430", "hover_text": "296 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0430\u0440\u0456\u0457 \u0490\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438 \u0410\u043d\u044c\u0454\u0437\u0456 ", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u045a\u0435\u0437\u0438", "hover_text": "296. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u045a\u0435\u0437\u0438", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Maria Gaetana Agnesi's 296th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-gaetana-agnesis-296th-birthday", "countries": ["Algeria", "Australia", "Austria", "Bahrain", "Brazil", "Bulgaria", "Colombia", "Denmark", "Egypt", "France", "Germany", "Greece", "Hong Kong", "Iceland", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Japan", "Jordan", "Kenya", "Kuwait", "Latvia", "Lebanon", "Libya", "Lithuania", "Macedonia (FYROM)", "Morocco", "New Zealand", "Oman", "Palestine", "Philippines", "Poland", "Portugal", "Qatar", "Romania", "Serbia", "Singapore", "Slovenia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Switzerland", "Taiwan", "Tunisia", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/maria-gaetana-agnesis-296th-birthday-4706186624499712.6-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622562, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teachers' Day 2017 (Malaysia) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2017-malaysia", "run_date": "2017-05-16", "title": "Teachers' Day 2017 (Malaysia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/teachers-day-2017-malaysia-5394833899257856-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Teachers' Day 2017 (Malaysia)", "background_color": "", "id": 33813156, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teacher's Day 2015 (Malaysia) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-malaysia", "run_date": "2015-05-16", "title": "Teacher's Day 2015 (Malaysia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-malaysia-5675471492612096.2-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Teacher's Day 2015 (Malaysia)", "background_color": "", "id": 18529300, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Juan Rulfo's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "juan-rulfos-95th-birthday", "run_date": "2012-05-16", "title": "Juan Rulfo's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/rulfo12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 160, "standalone_html": "", "width": 402, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Juan Rulfo's 95th Birthday", "background_color": "", "id": 6186198, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Norway National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "norway-national-day-2009", "run_date": "2009-05-16", "title": "Norway National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/norway09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 101, "standalone_html": "", "width": 270, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Norway National Day 2009", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Tamara de Lempicka\u2019s 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "tamara-de-lempickas-120th-birthday", "run_date": "2018-05-16", "title": "Tamara de Lempicka\u2019s 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/tamara-de-lempickas-120th-birthday-4614326680813568-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 507, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Tamara de Lempicka\u2019s 120th Birthday", "background_color": "", "id": 69122985, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "India Counting Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "india-counting-day-2014", "run_date": "2014-05-16", "title": "India Counting Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/india-counting-day-2014-6044861157343232-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 508, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "India Counting Day 2014", "background_color": "", "id": 12936121, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Invention of the First Laser #GoogleDoodle", "name": "invention-of-the-first-laser", "run_date": "2008-05-16", "title": "Invention of the First Laser", "url": "//www.google.com/logos/2008/laser08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 298, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Invention of the First Laser", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "The National Theatre's 145 Anniversary #GoogleDoodle", "name": "the-national-theatres-145-anniversary", "run_date": "2013-05-16", "title": "The National Theatre's 145 Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2013/the_national_theatres_145_anniversary-1545005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 435, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "The National Theatre's 145 Anniversary", "background_color": "", "id": 8313820, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 15], "height": 114, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yQuoA5-sGNuMj3QKByEDOhTVPVeZDLbY7cMSL38h911GL5FzHksKgDjPfVGhXYBphq9jmDhgMmDOu38KtlbSAnvqCIL77n8UM0TaVZVR=s660", "query": "Teachers Day 2014 - Mexico", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oHZbRw9hRE_asz19AuzeTe7oRmo9-1ZduPG19EVC4pxHZTqqkuWBfdDRD1Fv7AWBSrlBHUYGecPSKJ1tRliALHzAzKelpreQGoAuXGs", "id": 12935969, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "maria-gaetana-agnesis-296th-birthday", "title": "Maria Gaetana Agnesi's 296th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/maria-gaetana-agnesis-296th-birthday-4706186624499712.6-hp.gif", "run_date_array": [2014, 5, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "en": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi's 296th birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 296 ya kuzaliwa kwa Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "is": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi f\u00e6ddist fyrir 296 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00b0 anniversario della nascita di Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "iw": {"query": "maria gaetana agnesi", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 296 \u05dc\u05de\u05e8\u05d9\u05d4 \u05d2\u05d0\u05d8\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d2\u05e0\u05e1\u05d9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u063a\u0627\u064a\u062a\u0627\u0646\u0627 \u0623\u0646\u064a\u0632\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644296 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u063a\u0627\u064a\u062a\u0627\u0646\u0627 \u0623\u0646\u064a\u0632\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "L\u00e1 breithe 296\u00fa Maria Gaetana Agnesi ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi-ren jaiotegunaren 296. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Maria Gaetana Agnesi. Kugujwa iminyaka engu-296", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba aniversario do nacemento de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Ulang Tahun ke-296 Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba aniversario del nacimiento de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi's 296th birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u044c\u0435\u0437\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u0430", "hover_text": "296 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u044b \u0410\u043d\u044c\u0435\u0437\u0438", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi 296. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi 296-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba aniversario del nacimiento de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00e8 aniversari del naixement de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesi - 296. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Il y a 296 ans naissait Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0435\u0437\u0438", "hover_text": "296 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0435\u0437\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296. rojstni dan Marije Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 296 Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "da": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "Maria Gaetana Agnesis 296 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30de\u30ea\u30a2 \u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ca \u30a2\u30cb\u30a7\u30fc\u30b8", "hover_text": "\u30de\u30ea\u30a2 \u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ca \u30a2\u30cb\u30a7\u30fc\u30b8 \u751f\u8a95 296 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296 de ani de la na\u0219terea Mariei Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u746a\u5229\u4e9e\u00b7\u963f\u6d85\u897f", "hover_text": "\u610f\u5927\u5229\u6578\u5b78\u5bb6\u53ca\u54f2\u5b78\u5bb6\u746a\u5229\u4e9e\u00b7\u963f\u6d85\u897f 296 \u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9c8\ub9ac\uc544 \uc544\ub15c\uc2dc", "hover_text": "\ub9c8\ub9ac\uc544 \uc544\ub15c\uc2dc \ud0c4\uc0dd 296\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u045a\u0435\u0437\u0438", "hover_text": "296 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u045a\u0435\u0437\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u963f\u6d85\u897f", "hover_text": "\u610f\u5927\u5229\u6570\u5b66\u5bb6\u53ca\u54f2\u5b66\u5bb6\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u963f\u6d85\u897f\u8bde\u8fb0 296 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "de": {"query": "Maria Gaetana Agnesi", "hover_text": "296. Geburtstag von Maria Gaetana Agnesi", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u044c\u0454\u0437\u0456 \u041c\u0430\u0440\u0456\u044f \u0490\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430", "hover_text": "296 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0430\u0440\u0456\u0457 \u0490\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438 \u0410\u043d\u044c\u0454\u0437\u0456 ", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u045a\u0435\u0437\u0438", "hover_text": "296. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0413\u0430\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0410\u045a\u0435\u0437\u0438", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hgeIZb81OJmQhkUZd5BrFaGrUPSEPLnefczpePlKM-hhZnlssko7xCErCcazP6oIWqJ_FLulZ4sE_HdPppxnu9jr20BiEK95joDMpu9SEg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6qQq67BypO5zyjbNVdAh6qt8JVsyf60SZx1wUndExZRudSR9NAry45gEcCCpMynCSeU1JXmsM5ILO1FoG8Oeer2mKVJS1ETQQi9Mp9WmDw"}, "title": "Teachers Day 2014 - Mexico", "is_dynamic": false, "width": 485, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Cinecitt\u00e0's 77 anniversary #GoogleDoodle", "name": "cinecittas-77-anniversary", "title": "Cinecitt\u00e0's 77 anniversary", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/cinecittas-77-anniversary-6260039018872832.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Cinecitt\u00e0", "hover_text": "Cinecitt\u00e0's 77th anniversary", "share_text": ""}, "en": {"query": "Cinecitt\u00e0", "hover_text": "Cinecitt\u00e0's 77th anniversary", "share_text": ""}, "it": {"query": "Cinecitt\u00e0", "hover_text": "77\u00b0 compleanno di Cinecitt\u00e0", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/b1JAZW6zDdnbDV_f6ikaRZBChdw1nRHOYwHaGcgfM_QZblqessplQn_bNeSVH0cCGf2yfD8kykOP6mrqONYSTQ3K7FVZhPIMbcD0CcFy=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8bvXdvpyam2PFl8JlMGBAyyJlKGoSQLH7LWclBkMm7Yp5XpbJiMX4aUHMD33-I9ouop2KPLyqrwtThdupkgc5h7MSF2fmwPjIrBHWpc", "query": "Cinecitt\u00e0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dionisios Solomos's 216th Birthday #GoogleDoodle", "name": "dionisios-solomoss-216th-birthday", "title": "Dionisios Solomos's 216th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dionisios-solomoss-216th-birthday-5172753015504896-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0394\u03b9\u03bf\u03bd\u03cd\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2 \u03a3\u03bf\u03bb\u03c9\u03bc\u03cc\u03c2 \u00ab\u039f \u039a\u03c1\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2\u00bb", "hover_text": "216\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0394\u03b9\u03bf\u03bd\u03c5\u03c3\u03af\u03bf\u03c5 \u03a3\u03bf\u03bb\u03c9\u03bc\u03bf\u03cd", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VGUUvR4oz27lmDjGIfAJFPWkkDxlfQRzhOWp8wyJhoCVnzPlyzxOkdX6YgA4j_WyS7TY3lJvZfAnoHl4ZqBYRpWg2gxAzzXfdPEc4G1o=s660", "query": "Dionisios Solomos's 216th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/r4Qq0soacA8Lz1gwo81cC5NlsOJE60HCmXOrN7I-pr9dG7ucae83nFY3uBvnFn4G1e5XzcmPRmNUrMIZi-wpSq9e30G9HwQWka8coPc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Percy Julian's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "percy-julians-115th-birthday", "title": "Percy Julian's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/percy-julians-115th-birthday-born-1899-5688801926053888-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 11], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Percy Julian", "hover_text": "Percy Julian's 115th Birthday", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qdkIoKLhTga3sSjqZ8CwR6a7hPQo2XTxVU3tiAdYfAEDTM7QITZLib2cuURzp2q2Qu6Z7P6W3zVq3PwlZh6JjkEWZ-N7KHev34spJFlJ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qc-RSq74qjeRevbWEOHfquMirT_2ynfteLbMY7YeRBActqIm7UnayNoJR3yD8_ImEMR44_hkSSh0__Gvz-TayjqFilSlOmImi8kk6m1aeQ", "query": "Percy Julian"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "dorothy-hodgkins-104th-birthday", "title": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-hodgkins-104th-birthday-born-1910-5134139112030208.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 104 ya kuzaliwa kwa Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin f\u00e6ddist fyrir 104 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d5\u05e8\u05d5\u05ea\u05d9 \u05e7\u05e8\u05d5\u05e4\u05d5\u05d8 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d2'\u05e7\u05d9\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 104 \u05dc\u05d3\u05d5\u05e8\u05d5\u05ea\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d2'\u05e7\u05d9\u05df", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062f\u0648\u0631\u0648\u062b\u064a \u0647\u0648\u062f\u062c\u0643\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 104 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0626\u064a\u0629 \u062f\u0648\u0631\u0648\u062b\u064a \u0647\u0648\u062f\u062c\u0643\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Breithl\u00e1 104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin-en jaiotegunaren 104. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Dorothy Hodgkin. Kugujwa iminyaka engu104", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba aniversario do nacemento de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "id": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Ulang Tahun ke-104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "es": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba aniversario del nacimiento de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u0443\u0442-\u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Dorotija Hod\u017ekina", "hover_text": "Dorotijas Hod\u017ekinas 104. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin 104-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba aniversario del nacimiento de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00e8 aniversari del naixement de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Il y a 104 ans naissait Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0456 \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u0443\u0442 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0456\u043d", "hover_text": "104 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0456 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0456\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104. rojstni dan Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "da": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkins 104 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc \u30db\u30b8\u30ad\u30f3", "hover_text": "\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc \u30db\u30b8\u30ad\u30f3 \u751f\u8a95 104 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba Anivers\u00e1rio de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5973\u751f\u7269\u5316\u5b78\u5bb6 \u591a\u863f\u897f\u00b7\u970d\u5947\u91d1 104 \u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub3c4\ub85c\uc2dc \ud638\uc9c0\ud0a8", "hover_text": "\ub3c4\ub85c\uc2dc \ud638\uc9c0\ud0a8 \ud0c4\uc0dd 104\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u5973\u751f\u7269\u5316\u5b66\u5bb6\u591a\u841d\u897f\u00b7\u970d\u5947\u91d1\u8bde\u8fb0 104 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Hari Lahir ke-104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vAeuGO1o6w_lzjc1_RXM2wTqWGGfC1KUV0_k0dd_akZbnTAC7psqoLwnhrMIz8r6xMcyP8qqGv8HxAXKDNTXq-uEpf3DNNLyuRpqk-mZzw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ngG_zUJYWOrmhx2Vj6jcbvzC0GMAXEk3RT0-vIwSE2PRc8MNHoAbIKthkJ7w_b3YVLVNvOj3kDxX6jEVHKqJoZgCR1MP1Ws49EiFniik"}, "tags": ["National Holiday", "Teachers", "math", "science", "class", "chalkboard", "gym", "band", "circle time", "preschool", "school"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teachers Day 2014 - Mexico #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2014-mexico", "countries": ["Colombia", "Mexico"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/teachers-day-2014-mexico-5067738917634048-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622526, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Maria Reiche\u2019s 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-reiches-115th-birthday", "run_date": "2018-05-15", "title": "Maria Reiche\u2019s 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/maria-reiches-115th-birthday-6296766839259136-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 600, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Maria Reiche\u2019s 115th Birthday", "background_color": "", "id": 69569913, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Chote Praepan\u2019s 111th Birthday #GoogleDoodle", "name": "chote-praepans-111th-birthday", "run_date": "2018-05-15", "title": "Chote Praepan\u2019s 111th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/chote-praepans-111th-birthday-6661820604481536.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Chote Praepan\u2019s 111th Birthday", "background_color": "", "id": 69122915, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Paraguay Independence Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "paraguay-independence-day-2018", "run_date": "2018-05-15", "title": "Paraguay Independence Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/paraguay-independence-day-2018-5293628640460800-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Paraguay Independence Day 2018", "background_color": "", "id": 72547856, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "80th Anniversary of the Opening of the Moscow Metro #GoogleDoodle", "name": "80th-anniversary-of-the-opening-of-the-moscow-metro", "run_date": "2015-05-15", "title": "80th Anniversary of the Opening of the Moscow Metro", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/80th-anniversary-of-the-opening-of-the-moscow-metro-6504896987660288-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 204, "standalone_html": "", "width": 650, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "80th Anniversary of the Opening of the Moscow Metro", "background_color": "", "id": 18528221, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Anniversary of the First Film Projection #GoogleDoodle", "name": "anniversary-of-the-first-film-projection", "run_date": "2008-05-15", "title": "Anniversary of the First Film Projection", "url": "//www.google.com/logos/2008/cinema-es08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 120, "standalone_html": "", "width": 290, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Anniversary of the First Film Projection", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "120th Birthday of Mikhail Bulgakov #GoogleDoodle", "name": "120th-birthday-of-mikhail-bulgakov", "run_date": "2011-05-15", "title": "120th Birthday of Mikhail Bulgakov", "url": "//www.google.com/logos/2011/bulgakov11-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 144, "standalone_html": "", "width": 371, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "120th Birthday of Mikhail Bulgakov", "background_color": "", "id": 4100069, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teacher's Day 2016 (Mexico, South Korea) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2016-mexico-south-korea", "run_date": "2016-05-15", "title": "Teacher's Day 2016 (Mexico, South Korea)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/teachers-day-2016-mexico-south-korea-4781673273098240-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 215, "standalone_html": "", "width": 430, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Teacher's Day 2016 (Mexico, South Korea)", "background_color": "", "id": 26272717, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teachers' Day 2017 (South Korea, Mexico) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2017-south-korea-mexico", "run_date": "2017-05-15", "title": "Teachers' Day 2017 (South Korea, Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/teachers-day-2017-south-korea-mexico-4922739482689536-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Teachers' Day 2017 (South Korea, Mexico)", "background_color": "", "id": 33812623, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dominican Republic Elections 2016 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-elections-2016", "run_date": "2016-05-15", "title": "Dominican Republic Elections 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-elections-2016-5689870048559104-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Dominican Republic Elections 2016", "background_color": "", "id": 27929260, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Paraguay Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "paraguay-independence-day-2012", "run_date": "2012-05-15", "title": "Paraguay Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/paraguayind12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 127, "standalone_html": "", "width": 371, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Paraguay Independence Day 2012", "background_color": "", "id": 6186325, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Viktor Vasnetsov's 165th Birthday #GoogleDoodle", "name": "viktor-vasnetsovs-165th-birthday", "run_date": "2013-05-15", "title": "Viktor Vasnetsov's 165th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/viktor_vasnetsovs_165th_birthday-1514005.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 350, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Viktor Vasnetsov's 165th Birthday", "background_color": "", "id": 8310768, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teachers' Day 2018 (Colombia, Mexico) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2018-colombia-mexico", "run_date": "2018-05-15", "title": "Teachers' Day 2018 (Colombia, Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/teachers-day-2018-colombia-mexico-6231347642236928-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Teachers' Day 2018 (Colombia, Mexico)", "background_color": "", "id": 73508083, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Paraguay Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "paraguay-independence-day-2013", "run_date": "2013-05-15", "title": "Paraguay Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/paraguay_independence_day_2013-1511005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Paraguay Independence Day 2013", "background_color": "", "id": 8310596, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Frank Hornby's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "frank-hornbys-150th-birthday", "run_date": "2013-05-15", "title": "Frank Hornby's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/frank_hornbys_150th_birthday-1512005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 543, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Frank Hornby's 150th Birthday", "background_color": "", "id": 8310541, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teachers' Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2010-multiple-countries-on-various-dates", "run_date": "2010-05-15", "title": "Teachers' Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "url": "//www.google.com/logos/2010/teachersday10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 128, "standalone_html": "", "width": 329, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Teachers' Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "background_color": "", "id": 2550309, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teacher's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2013", "run_date": "2013-05-15", "title": "Teacher's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/teachers_day_2013-1513005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 164, "standalone_html": "", "width": 443, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Teacher's Day 2013", "background_color": "", "id": 8310645, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teacher's Day 2015 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-mexico", "run_date": "2015-05-15", "title": "Teacher's Day 2015 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-mexico-5477995338792960.2-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Teacher's Day 2015 (Mexico)", "background_color": "", "id": 18522893, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teacher's Day 2015 (Korea) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-korea", "run_date": "2015-05-15", "title": "Teacher's Day 2015 (Korea)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-korea-5150809562021888.2-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Teacher's Day 2015 (Korea)", "background_color": "", "id": 18526592, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Paraguay Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "paraguay-independence-day-2011", "run_date": "2011-05-15", "title": "Paraguay Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/paraguay11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 111, "standalone_html": "", "width": 303, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Paraguay Independence Day 2011", "background_color": "", "id": 4235698, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 12], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vAeuGO1o6w_lzjc1_RXM2wTqWGGfC1KUV0_k0dd_akZbnTAC7psqoLwnhrMIz8r6xMcyP8qqGv8HxAXKDNTXq-uEpf3DNNLyuRpqk-mZzw=s660", "query": "Dorothy Hodgkin", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ngG_zUJYWOrmhx2Vj6jcbvzC0GMAXEk3RT0-vIwSE2PRc8MNHoAbIKthkJ7w_b3YVLVNvOj3kDxX6jEVHKqJoZgCR1MP1Ws49EiFniik", "id": 12935443, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "teachers-day-2014-mexico", "title": "Teachers Day 2014 - Mexico", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/teachers-day-2014-mexico-5067738917634048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yQuoA5-sGNuMj3QKByEDOhTVPVeZDLbY7cMSL38h911GL5FzHksKgDjPfVGhXYBphq9jmDhgMmDOu38KtlbSAnvqCIL77n8UM0TaVZVR=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oHZbRw9hRE_asz19AuzeTe7oRmo9-1ZduPG19EVC4pxHZTqqkuWBfdDRD1Fv7AWBSrlBHUYGecPSKJ1tRliALHzAzKelpreQGoAuXGs"}, "title": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 468, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Serbia National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "serbia-national-day-2014", "title": "Serbia National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/serbia-national-day-5024708747591680-hp.png", "run_date_array": [2014, 2, 15], "hires_width": 707, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/serbia-national-day-5024708747591680-hp2x.png", "query": "Serbia National Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ss6ziKjDS8d4RQWF9jJDSLlerMb0sxXZ3vQ7kFklrASh6E7qPMDZ-LgDLDnbsd7bxo8Za5oYwFOgBpXyxXYKMVsMEO3rll0U6mIlaGgI"}, {"hires_height": 430, "share_text": "Ertem Egilmez's 85th Birthday (born 1929) #GoogleDoodle", "name": "ertem-egilmezs-85th-birthday-born-1929", "title": "Ertem Egilmez's 85th Birthday (born 1929)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ertem-egilmezs-85th-birthday-born-1929-4757819479818240-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 18], "hires_width": 1059, "translations": {"tr": {"query": "Ertem E\u011filmez", "hover_text": "Ertem E\u011filmez'in 85'inci Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ertem-egilmezs-85th-birthday-born-1929-4757819479818240-hp2x.png", "query": "Ertem Egilmez's 85th Birthday (born 1929)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bsHyDOX7VeJ9oI41lSNUBEIp2MXaF0YvWsE9TvNLQa88KdvPCqaziK0bbOSpWz-TppNYotXa2vhph3YLl59FNHZSN449E6Gvsr-mDmK9"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Gabriele M\u00fcnter's 137th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gabriele-munters-137th-birthday", "title": "Gabriele M\u00fcnter's 137th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/gabriele-munters-137th-birthday-5701221226643456-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 19], "hires_width": 1176, "translations": {"fr": {"query": "Gabriele M\u00fcnter", "hover_text": "137e anniversaire de la naissance de Gabriele M\u00fcnter", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gabriele M\u00fcnter", "hover_text": "137. Geburtstag von Gabriele M\u00fcnter", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gabriele M\u00fcnter", "hover_text": "137\u00b0 anniversario della nascita di Gabriele M\u00fcnter", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/gabriele-munters-137th-birthday-5701221226643456-hp2x.jpg", "query": "Gabriele M\u00fcnter's 137th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zE9n-XIsepjrQnym1BkqvNLfZyU54SxgrMDlq6ubjAYwsvKRjIybJZyfQjFPUahjx0JXEaovojAw9dSVYYz4nD51481ZjQGuFm5a4e6J0g"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mothers-day-2014-international", "title": "Mother's Day 2014 (International)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-international-5200436227211264-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 11], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0395\u03c5\u03c4\u03c5\u03c7\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2!", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0aae\u0abe\u0aa4\u0ac3 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0aae\u0abe\u0aa4\u0ac3 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day! ", "share_text": ""}, "is": {"query": "m\u00e6\u00f0radagurinn", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan m\u00e6\u00f0radag!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa della Mamma", "hover_text": "Buona Festa della Mamma!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Ibu Internasional", "hover_text": "Selamat Hari Ibu Internasional!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "Feliz d\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Moederdag 2014", "hover_text": "Fijne Moederdag!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Anneler G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Anneler G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maj\u010din dan", "hover_text": "Sretan Maj\u010din dan!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Muttertag", "hover_text": "Muttertag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Mors dag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092e\u093e\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092e\u093e\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d \u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das M\u00e3es", "hover_text": "Feliz Dia das M\u00e3es!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6bcd\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5 \u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\uff01", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6bcd\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Mama", "hover_text": "Heri ya Siku ya Mama!", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6bcd\u4eb2\u8282", "hover_text": "\u6bcd\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Ibu", "hover_text": "Selamat Hari Ibu!", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zys3sPcTKhNsM8DqSlUrgw1evTawkvCneTYL4_45O7tgQGX4FmKisVKxFGO14EcWuYG8OCRDDOsDeKtqPIecUuNxUDnEiqhNdhocI-6P=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QYD6Bt-X8MJ0dyvnjse71uWmSW8G2BlHi-IMVgYvDk8LnV_Uu6Z-a1yfpmshFIqoRvuQAA-SJXjnFdv3QQDQ9AOVOGLJqUMbMGqPx2MJ"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 104 ya kuzaliwa kwa Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin f\u00e6ddist fyrir 104 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d5\u05e8\u05d5\u05ea\u05d9 \u05e7\u05e8\u05d5\u05e4\u05d5\u05d8 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d2'\u05e7\u05d9\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 104 \u05dc\u05d3\u05d5\u05e8\u05d5\u05ea\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d2'\u05e7\u05d9\u05df", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062f\u0648\u0631\u0648\u062b\u064a \u0647\u0648\u062f\u062c\u0643\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 104 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0626\u064a\u0629 \u062f\u0648\u0631\u0648\u062b\u064a \u0647\u0648\u062f\u062c\u0643\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Breithl\u00e1 104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin-en jaiotegunaren 104. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Dorothy Hodgkin. Kugujwa iminyaka engu104", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba aniversario do nacemento de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "id": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Ulang Tahun ke-104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "es": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba aniversario del nacimiento de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u0443\u0442-\u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Dorotija Hod\u017ekina", "hover_text": "Dorotijas Hod\u017ekinas 104. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin 104-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba aniversario del nacimiento de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00e8 aniversari del naixement de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Il y a 104 ans naissait Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0456 \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u0443\u0442 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0456\u043d", "hover_text": "104 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0456 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0456\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104. rojstni dan Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "da": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkins 104 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc \u30db\u30b8\u30ad\u30f3", "hover_text": "\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc \u30db\u30b8\u30ad\u30f3 \u751f\u8a95 104 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba Anivers\u00e1rio de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5973\u751f\u7269\u5316\u5b78\u5bb6 \u591a\u863f\u897f\u00b7\u970d\u5947\u91d1 104 \u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub3c4\ub85c\uc2dc \ud638\uc9c0\ud0a8", "hover_text": "\ub3c4\ub85c\uc2dc \ud638\uc9c0\ud0a8 \ud0c4\uc0dd 104\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u5973\u751f\u7269\u5316\u5b66\u5bb6\u591a\u841d\u897f\u00b7\u970d\u5947\u91d1\u8bde\u8fb0 104 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Hari Lahir ke-104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Today marks the 104th Birthday of Dorothy Hodgkin, a pioneer of the field of X-ray crystallography. A 100 year old technique in chemistry which has revolutionized the way we understand the structure of the universe on a molecular level. By studying the patterns produced by X-rays, scientists are able to surmise the molecular structure of materials. A technique so important that it has had a direct role in producing multiple Nobel Laureates including Dorothy Hodgkin, who was awarded one in 1964 for her work on uncovering the complex structure of Penicillin G (the model in the doodle).</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/Ays1qUQkokiO5XXUpiMLQiQkIjl_agsh-XFfp889PzZJeq5ymgSf-2ze9C69QS1naBiSeH5dupfXXb83lCc0OKB7b0nIZlLG0hFGOy4=s0\" style=\"height:735px; width:437px\" /><br />\r\n<em>Early concepts considered for this doodle</em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nA special thanks to scientists Laura Satkamp and Louise Scharf, PhD, for ensuring that the doodle was scientifically correct.<br />\r\n<br />\r\n<em>posted by Leon Hong</em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday #GoogleDoodle", "name": "dorothy-hodgkins-104th-birthday", "countries": ["Algeria", "Bahrain", "Bulgaria", "Canada", "Colombia", "Denmark", "Egypt", "France", "Greece", "Hong Kong", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Japan", "Jordan", "Kenya", "Kuwait", "Latvia", "Lebanon", "Libya", "Lithuania", "Macedonia (FYROM)", "Malaysia", "Mexico", "Morocco", "Oman", "Palestine", "Philippines", "Portugal", "Qatar", "Saudi Arabia", "Serbia", "Singapore", "Slovenia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Taiwan", "Tunisia", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-hodgkins-104th-birthday-born-1910-5134139112030208.3-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622525, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2002", "run_date": "2002-05-12", "title": "Mother's Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/mothers_day02.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2002", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Por Intalapalit\u2019s 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "por-intalapalits-107th-birthday", "run_date": "2017-05-12", "title": "Por Intalapalit\u2019s 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/por-intalapalits-107th-birthday-5115984154198016.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 524, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Por Intalapalit\u2019s 107th Birthday", "background_color": "", "id": 33673364, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teachers' Day 2017 (Puerto Rico) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2017-puerto-rico", "run_date": "2017-05-12", "title": "Teachers' Day 2017 (Puerto Rico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/teachers-day-2017-puerto-rico-4870985328099328-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Teachers' Day 2017 (Puerto Rico)", "background_color": "", "id": 33792069, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Edward Lear's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edward-lears-200th-birthday", "run_date": "2012-05-12", "title": "Edward Lear's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/lear12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 165, "standalone_html": "", "width": 391, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Edward Lear's 200th Birthday", "background_color": "", "id": 6186473, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2016 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2016", "run_date": "2016-05-12", "title": "Yom Ha'atzmaut 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/yom-haatzmaut-2016-5682798384906240-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Yom Ha'atzmaut 2016", "background_color": "", "id": 27929804, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2013", "run_date": "2013-05-12", "title": "Mother's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/mothers_day_2013-1509005-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 209, "standalone_html": "/logos/2013/mom/mom13.html", "width": 437, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2013", "background_color": "", "id": 8310634, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 11], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zys3sPcTKhNsM8DqSlUrgw1evTawkvCneTYL4_45O7tgQGX4FmKisVKxFGO14EcWuYG8OCRDDOsDeKtqPIecUuNxUDnEiqhNdhocI-6P=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QYD6Bt-X8MJ0dyvnjse71uWmSW8G2BlHi-IMVgYvDk8LnV_Uu6Z-a1yfpmshFIqoRvuQAA-SJXjnFdv3QQDQ9AOVOGLJqUMbMGqPx2MJ", "id": 12935821, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "dorothy-hodgkins-104th-birthday", "title": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-hodgkins-104th-birthday-born-1910-5134139112030208.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 104 ya kuzaliwa kwa Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin f\u00e6ddist fyrir 104 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d5\u05e8\u05d5\u05ea\u05d9 \u05e7\u05e8\u05d5\u05e4\u05d5\u05d8 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d2'\u05e7\u05d9\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 104 \u05dc\u05d3\u05d5\u05e8\u05d5\u05ea\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d2'\u05e7\u05d9\u05df", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062f\u0648\u0631\u0648\u062b\u064a \u0647\u0648\u062f\u062c\u0643\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 104 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0626\u064a\u0629 \u062f\u0648\u0631\u0648\u062b\u064a \u0647\u0648\u062f\u062c\u0643\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Breithl\u00e1 104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin-en jaiotegunaren 104. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Dorothy Hodgkin. Kugujwa iminyaka engu104", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba aniversario do nacemento de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "id": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Ulang Tahun ke-104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "es": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba aniversario del nacimiento de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u0443\u0442-\u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Dorotija Hod\u017ekina", "hover_text": "Dorotijas Hod\u017ekinas 104. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin 104-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba aniversario del nacimiento de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00e8 aniversari del naixement de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Il y a 104 ans naissait Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0456 \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u0443\u0442 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0456\u043d", "hover_text": "104 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0456 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0456\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104. rojstni dan Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "da": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkins 104 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc \u30db\u30b8\u30ad\u30f3", "hover_text": "\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc \u30db\u30b8\u30ad\u30f3 \u751f\u8a95 104 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba Anivers\u00e1rio de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5973\u751f\u7269\u5316\u5b78\u5bb6 \u591a\u863f\u897f\u00b7\u970d\u5947\u91d1 104 \u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub3c4\ub85c\uc2dc \ud638\uc9c0\ud0a8", "hover_text": "\ub3c4\ub85c\uc2dc \ud638\uc9c0\ud0a8 \ud0c4\uc0dd 104\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u5973\u751f\u7269\u5316\u5b66\u5bb6\u591a\u841d\u897f\u00b7\u970d\u5947\u91d1\u8bde\u8fb0 104 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Hari Lahir ke-104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vAeuGO1o6w_lzjc1_RXM2wTqWGGfC1KUV0_k0dd_akZbnTAC7psqoLwnhrMIz8r6xMcyP8qqGv8HxAXKDNTXq-uEpf3DNNLyuRpqk-mZzw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ngG_zUJYWOrmhx2Vj6jcbvzC0GMAXEk3RT0-vIwSE2PRc8MNHoAbIKthkJ7w_b3YVLVNvOj3kDxX6jEVHKqJoZgCR1MP1Ws49EiFniik"}, "title": "Mother's Day 2014 (International)", "is_dynamic": false, "width": 491, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Father\u2019s Day 2014 (Thailand) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2014-thailand", "title": "Father\u2019s Day 2014 (Thailand)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-2014-thailand-5684075356487680-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 5], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Thailand National Father's Day", "hover_text": "Thailand National Father's Day 2014", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e1e\u0e48\u0e2d\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34 ", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e1e\u0e48\u0e2d\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e57", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-EyTT_SgeI7OgB6QpV0iwhatEGoQIRxWzD-2oBNYVF-hV8u1td0e9oemLw8Mc7zjyVUcoxQ9m4uOWyQtWWBpvc9tGFy6Z0wQadFcU8hN0Q=s660", "query": "Thailand National Father's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F1icj3iAhqlK0JXxsMpjfWsfKtueJhFSAes8BmEAUIFY7SR9QCn0TT_RUC5-5PhGP8YTusTCaOtJ80y1u-Wkahbaw2VZPiyk84asEHFE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "100th anniversary of Platero y yo #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-platero-y-yo", "title": "100th anniversary of Platero y yo", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/100th-anniversary-of-platero-y-yo-5680532276903936-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 12], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Platero eta biok", "hover_text": "Platero eta biok - 110. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Platero i jo", "hover_text": "100\u00e8 aniversari de \"Platero i jo\"", "share_text": ""}, "en": {"query": "Platero y Yo", "hover_text": "100th Anniversary of Platero y Yo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Platero y yo", "hover_text": "100\u00ba aniversario de \"Platero y yo\" ", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Platero e mais eu", "hover_text": "100\u00ba aniversario de Platero e mais eu", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ekDN1T_iHmh8UG0s3TO0_iXAIbmniYtHS2dgigwqE5R5MOZdFgJ-NA4Mz3U2qJsCQhQ98qIb-bhmxRqh-bpYPr5hwAA9yeTEZjN6gOE=s660", "query": "Platero y Yo", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XRvp1sfq-pLAiPW9-HxXeDfpOHJkca15JjbbVpE5iUj7kiKGvRfhr95Weokc1hdHArGHcWRvbmTo0ey1582KQuTLjl0A2t5qWoaXmgqJ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday #GoogleDoodle", "name": "wassily-kandinskys-148th-birthday", "title": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/wassily-kandinskys-148th-birthday-5655681428357120-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b9 \u039a\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03c3\u03ba\u03b9", "hover_text": "148\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b9 \u039a\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03c3\u03ba\u03b9", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Sinh nh\u1eadt th\u1ee9 148 c\u1ee7a Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00e8 aniversari del naixement de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12cb\u1232\u120d\u12ed \u12ab\u1295\u12f2\u1295\u1235\u12ad\u12ed", "hover_text": "\u12e8\u12cb\u1232\u120d\u12ed \u12ab\u1295\u12f2\u1295\u1235\u12ad\u12ed 148 \u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00b0 anniversario della nascita di Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d5\u05e1\u05d9\u05dc\u05d9 \u05e7\u05e0\u05d3\u05d9\u05e0\u05e1\u05e7\u05d9", "hover_text": "148 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d5\u05e1\u05d9\u05dc\u05d9 \u05e7\u05e0\u05d3\u05d9\u05e0\u05e1\u05e7\u05d9", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vasilij Kandinskij", "hover_text": "148. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Vasilije Kandinsk\u00e9ho", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0633\u064a\u0644\u064a \u0643\u0627\u0646\u062f\u064a\u0646\u0633\u0643\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644148 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0641\u0627\u0633\u064a\u0644\u064a \u0643\u0627\u0646\u062f\u064a\u0646\u0633\u0643\u064a", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "L\u00e1 breithe 148 Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Wassily Kandinsky. Kugujwa iminyaka engu-148", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky-ren jaiotegunaren 148. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vassili Kandinsky 148. s\u00fcnnip\u00e4ev", "hover_text": "Vassili Kandinsky 148. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba aniversario do nacemento de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba aniversario del nacimiento de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148e Geboortedag Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb2\u0e8a\u0eb5\u0ea5\u0eb5 \u0e84\u0eb1\u0e99\u0e94\u0eb4\u0e99\u0eaa\u0eb0\u0e81\u0eb5", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 148 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0ea7\u0eb2\u0e8a\u0eb5\u0ea5\u0eb5 \u0e84\u0eb1\u0e99\u0e94\u0eb4\u0e99\u0eaa\u0eb0\u0e81\u0eb5", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky'nin 148. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vasilijs Kandinskis", "hover_text": "Vasilija Kandinska 148. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vasilijus Kandinskis", "hover_text": "Vasilijaus Kandinskio 148 gimtadienis", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 148 tangu kuzaliwa kwa Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "hover_text": "148. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148 de ani de la na\u0219terea lui Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "is": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky f\u00e6ddist fyrir 148 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky - 148. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vassily Kandinsky", "hover_text": "Il y a 148 ans naissait Vassily Kandinsky", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "hover_text": "148 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Wassily Kandisky", "hover_text": "Hari lahir Wassily Kandisky yang ke-148", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "148 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148. godi\u0161njica ro\u0111enja Wassilyja Kandinskog", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u5b9a\u65af\u57fa", "hover_text": "\u4fc4\u7f57\u65af\u753b\u5bb6\u548c\u7f8e\u672f\u7406\u8bba\u5bb6\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u5b9a\u65af\u57fa\u8bde\u8fb0 148\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba Anivers\u00e1rio de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148. godi\u0161njica ro\u0111enja Wassilyja Kandinskog", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148 vuotta Wassily Kandinskyn syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u054e\u0561\u057d\u056b\u056c\u056b \u053f\u0561\u0576\u0564\u056b\u0576\u057d\u056f\u056b", "hover_text": "\u054e\u0561\u057d\u056b\u056c\u056b \u053f\u0561\u0576\u0564\u056b\u0576\u057d\u056f\u0578\u0582 \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 148\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vaszilij Kandinszkij ", "hover_text": "Vaszilij Kandinszkij sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 148. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ef\u30b7\u30ea\u30fc \u30ab\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc", "hover_text": "\u30ef\u30b7\u30ea\u30fc \u30ab\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc \u751f\u8a95 148 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Vasili Kandinski", "hover_text": "148\u00ba aniversario del nacimiento de Vasili Kandinski", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba Anivers\u00e1rio de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u4e01\u65af\u57fa", "hover_text": "\u4fc4\u7f85\u65af\u756b\u5bb6\u548c\u7f8e\u8853\u7406\u8ad6\u5bb6\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u4e01\u65af\u57fa148 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc14\uc2e4\ub9ac \uce78\ub518\uc2a4\ud0a4", "hover_text": "\ubc14\uc2e4\ub9ac \uce78\ub518\uc2a4\ud0a4 \ud0c4\uc0dd 148\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "hover_text": "148 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Wassily Kandinsky maliar", "hover_text": "Wassily Kandinsky - 148. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148. Geburtstag von Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c \u041a\u0430\u043d\u0434\u0456\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "148 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044f \u041a\u0430\u043d\u0434\u0456\u043d\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Vasilij Vasiljevi\u010d Kandinski", "hover_text": "148. rojstni dan Vasilija Vasiljevi\u010da Kandinskega", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Awgd2bEdWZGvNZeWb1dfcViqWzTFIbTu8ozxj9QaetX8m7-kEygT02LaUQzWIxLANebQBbIkQGeJ2oIxof4whjg4Cpbe24AoIWftea0=s660", "query": "Wassily Kandinsky", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0FpUIqpN10XTfx1zIvQ_gLUxHotRlw1qzgw1FXneP9VH02bulk5yKIzhg4J1N0BrGGtQ26yENzDwdM0Z6kPfGhp5UfMCwr7rRZP7C9fx"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "sophie-scholls-93rd-birthday", "title": "Sophie Scholl's 93rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/sophie-scholls-93rd-birthday-6565738684874752-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Sophie Scholl", "hover_text": "93. Geburtstag von Sophie Scholl", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ir-wy5BXY4oafX3cB_T6bouQ7FsdCFb4_p2YzjkvXAvsh3sojo4zCqLdnNXXpEiWH9rN8PC81VBirTO1og0VW6ci2PNTtgv3u8rWVdV-=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IVf7pxhG76CnZaTti3YO-qYrLaumRuHZi2WQ_EX5Qy8a5siS7YGUy6FVxytYdDYmc_xM8TvZ4c3nYRI7JuVGgXSscF4ebeq_hsu1GUjP"}, "tags": ["National Holiday", "Mothers", "Mom"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0395\u03c5\u03c4\u03c5\u03c7\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2!", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0aae\u0abe\u0aa4\u0ac3 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0aae\u0abe\u0aa4\u0ac3 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day! ", "share_text": ""}, "is": {"query": "m\u00e6\u00f0radagurinn", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan m\u00e6\u00f0radag!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa della Mamma", "hover_text": "Buona Festa della Mamma!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Ibu Internasional", "hover_text": "Selamat Hari Ibu Internasional!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "Feliz d\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Moederdag 2014", "hover_text": "Fijne Moederdag!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Anneler G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Anneler G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maj\u010din dan", "hover_text": "Sretan Maj\u010din dan!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Muttertag", "hover_text": "Muttertag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Mors dag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092e\u093e\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092e\u093e\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d \u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das M\u00e3es", "hover_text": "Feliz Dia das M\u00e3es!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6bcd\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5 \u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\uff01", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6bcd\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Mama", "hover_text": "Heri ya Siku ya Mama!", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6bcd\u4eb2\u8282", "hover_text": "\u6bcd\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Ibu", "hover_text": "Selamat Hari Ibu!", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2014 (International) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-international", "countries": ["Australia", "Austria", "Brazil", "Canada", "Chile", "Colombia", "Croatia", "Denmark", "Ecuador", "Germany", "Greece", "Honduras", "Hong Kong", "Iceland", "India", "Indonesia", "Italy", "Japan", "Kenya", "Malaysia", "Netherlands", "New Zealand", "Peru", "Philippines", "Puerto Rico", "Singapore", "Switzerland", "Taiwan", "Turkey", "United States", "Uruguay", "Venezuela"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-international-5200436227211264-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622524, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teachers' Day 2018 (Puerto Rico) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2018-puerto-rico", "run_date": "2018-05-11", "title": "Teachers' Day 2018 (Puerto Rico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/teachers-day-2018-puerto-rico-6724916157087744-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Teachers' Day 2018 (Puerto Rico)", "background_color": "", "id": 73507770, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Martha Graham's 117th Birthday #GoogleDoodle", "name": "martha-grahams-117th-birthday", "run_date": "2011-05-11", "title": "Martha Graham's 117th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/graham11-hp.png", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 152, "standalone_html": "/logos/2011/graham11-hp.html", "width": 390, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Martha Graham's 117th Birthday", "background_color": "", "id": 4152527, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "80th Anniversary of Los Glaciares National Park #GoogleDoodle", "name": "80th-anniversary-of-los-glaciares-national-park", "run_date": "2017-05-11", "title": "80th Anniversary of Los Glaciares National Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/80th-anniversary-of-national-park-los-glaciares-5996885234941952.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "80th Anniversary of Los Glaciares National Park", "background_color": "", "id": 33793352, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mrinalini Sarabhai\u2019s 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mrinalini-sarabhais-100th-birthday", "run_date": "2018-05-11", "title": "Mrinalini Sarabhai\u2019s 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/mrinalini-sarabhais-100th-birthday-5503806354751488-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "/logos/2016/slideshow/slideshow.html?doodle=mrinalini-sarabhais-100th-birthday", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mrinalini Sarabhai\u2019s 100th Birthday", "background_color": "", "id": 69178467, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Florence Nightingale's Birthday #GoogleDoodle", "name": "florence-nightingales-birthday", "run_date": "2008-05-11", "title": "Florence Nightingale's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/florencenightingale.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Florence Nightingale's Birthday", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 9], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ir-wy5BXY4oafX3cB_T6bouQ7FsdCFb4_p2YzjkvXAvsh3sojo4zCqLdnNXXpEiWH9rN8PC81VBirTO1og0VW6ci2PNTtgv3u8rWVdV-=s660", "query": "Sophie Scholl's 93rd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IVf7pxhG76CnZaTti3YO-qYrLaumRuHZi2WQ_EX5Qy8a5siS7YGUy6FVxytYdDYmc_xM8TvZ4c3nYRI7JuVGgXSscF4ebeq_hsu1GUjP", "id": 12937112, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mothers-day-2014-international", "title": "Mother's Day 2014 (International)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-international-5200436227211264-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 11], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0395\u03c5\u03c4\u03c5\u03c7\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2!", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0aae\u0abe\u0aa4\u0ac3 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0aae\u0abe\u0aa4\u0ac3 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day! ", "share_text": ""}, "is": {"query": "m\u00e6\u00f0radagurinn", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan m\u00e6\u00f0radag!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa della Mamma", "hover_text": "Buona Festa della Mamma!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Ibu Internasional", "hover_text": "Selamat Hari Ibu Internasional!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "Feliz d\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Moederdag 2014", "hover_text": "Fijne Moederdag!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Anneler G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Anneler G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maj\u010din dan", "hover_text": "Sretan Maj\u010din dan!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Muttertag", "hover_text": "Muttertag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Mors dag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092e\u093e\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092e\u093e\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d \u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das M\u00e3es", "hover_text": "Feliz Dia das M\u00e3es!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6bcd\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5 \u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\uff01", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6bcd\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Mama", "hover_text": "Heri ya Siku ya Mama!", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6bcd\u4eb2\u8282", "hover_text": "\u6bcd\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Ibu", "hover_text": "Selamat Hari Ibu!", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zys3sPcTKhNsM8DqSlUrgw1evTawkvCneTYL4_45O7tgQGX4FmKisVKxFGO14EcWuYG8OCRDDOsDeKtqPIecUuNxUDnEiqhNdhocI-6P=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QYD6Bt-X8MJ0dyvnjse71uWmSW8G2BlHi-IMVgYvDk8LnV_Uu6Z-a1yfpmshFIqoRvuQAA-SJXjnFdv3QQDQ9AOVOGLJqUMbMGqPx2MJ"}, "title": "Sophie Scholl's 93rd Birthday", "is_dynamic": false, "width": 600, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "35th Anniversary of Nezha Conquers the Dragon King #GoogleDoodle", "name": "35th-anniversary-of-nezha-conquers-the-dragon-king", "title": "35th Anniversary of Nezha Conquers the Dragon King", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/35th-anniversary-of-nezha-conquers-the-dragon-king-6295204986355712.5-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 30], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u54ea\u5412\u95f9\u6d77", "hover_text": "\u4e2d\u56fd\u7ecf\u5178\u52a8\u753b\u7247\u201c\u54ea\u5412\u95f9\u6d77\u201d\u516c\u6620 35 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "en": {"query": "Nezha Conquers the Dragon King", "hover_text": "35th Anniversary of Nezha Conquers the Dragon King", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u54ea\u5412\u9b27\u6d77", "hover_text": "\u4e2d\u570b\u7d93\u5178\u52d5\u756b \u201c\u54ea\u5412\u9b27\u6d77\u201d \u9996\u6620 35 \u9031\u5e74", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9ZlzdMzGnORHjU7khdWZ9We4GQLTDClPD0uL5ruZ2reIbzpdUKDcXRBIgyBBRxTC33C12UR5pOLcg5-nwk-EyMTl0NVXi1a370ZuQAbI=s660", "query": "Nezha Conquers the Dragon King", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cxbl2V4C4IOPrkDLZmuAmAZeFk8bqaQqa9Q8jLnyXixvCydZx7pmcrGaJ0VmcD2_C_akGCHQLf4vym6dmy6YxenxMBFXp4uBiPQ11wWEhw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Korea #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-korea", "title": "Children's Day 2014 - Korea", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-korea-5630688871055360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 5], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc5b4\ub9b0\uc774\ub0a0", "hover_text": "\uc5b4\ub9b0\uc774\ub0a0", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Czp2_aRO5uxXxY0kPAnnPCgCbbMehRVzao5bLLgAVMwjY0U9C-GddQU8hTHNYTjC9iIZ6MqcjvzbDPoFIT5BNM_fbSvy0wstmX75fXIb1A=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mx_2wG-zW_SIzDLuXLfI1hciSzMcMlLtzstn-kSPkkL6o7OhMAucrOMdhvJrObgtXSJUx4law5H8mMonZGpZ2nUe9E9hwL1H5beUNmLU", "query": "Children's Day 2014 - Korea"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-tunisia-morocco-algeria", "title": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-tunisia-morocco-algeria-4918961250500608-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des m\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des m\u00e8res", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X7hZf70OZv6p8AtY2Xl3bC1eVzZFRG_wJuMb8jsBCR6ZvbMUZqiiRunmzbztBdh66hc64Zt95m395U_aQ1mgbHKJ-P4N24eqlg_cK7w=s660", "query": "Mother's Day 2014 (Tunisia, Morocco, Algeria)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RiNDKqrg83cll1X6Ap42YZ1jrao5jxM7IcPI08YmaXL24PNt9T0VxWlFHPl1pw7ZMMxQq5Nx2VjnztuTQPa2x3-v4WPw2Ab9CL-FnnU"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "parents-day-2014-korea", "title": "Parents' Day 2014 - Korea", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/parents-day-2014-korea-5945235095945216-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "hover_text": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JwZpWlQ42fD3oxpL4ZT4jX9KEvS59t3DT8EJaOo5vwbqSoIQDCKpm2r4VIAqCsXSfiMLkaV0PJuRF5BrHFIm8p0bNTcqteDcaJObnGTykQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wdBxuEK6yLVIuCWiNynwyVItQiPsGX6VsspWP2tMhHAexFCKtb0UT-AKW1M-JqIUMu3dcJB2iHl-5q57o-nXsR2E6NCTs8Rxxp7bZmI"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"de": {"query": "Sophie Scholl", "hover_text": "93. Geburtstag von Sophie Scholl", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sophie Scholl's 93rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "sophie-scholls-93rd-birthday", "countries": ["Germany"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/sophie-scholls-93rd-birthday-6565738684874752-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622553, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Korea Elections 2017 #GoogleDoodle", "name": "korea-elections-2017", "run_date": "2017-05-09", "title": "Korea Elections 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/korea-elections-2017-5500020953448448-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Korea Elections 2017", "background_color": "", "id": 37354566, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Howard Carter's 138th Birthday #GoogleDoodle", "name": "howard-carters-138th-birthday", "run_date": "2012-05-09", "title": "Howard Carter's 138th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Howard_Carter-2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 143, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Howard Carter's 138th Birthday", "background_color": "", "id": 6171040, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2010 - USA #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2010-usa", "run_date": "2010-05-09", "title": "Mother's Day 2010 - USA", "url": "//www.google.com/logos/2010/mothersday10-us-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 132, "standalone_html": "", "width": 286, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2010 - USA", "background_color": "", "id": 2638553, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teachers' Day 2017 (United States) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2017-united-states", "run_date": "2017-05-09", "title": "Teachers' Day 2017 (United States)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/teachers-day-2017-united-states-5089521115856896.11-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 450, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Teachers' Day 2017 (United States)", "background_color": "", "id": 33789596, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Gustaf de Laval's 168th birthday #GoogleDoodle", "name": "gustaf-de-lavals-168th-birthday", "run_date": "2013-05-09", "title": "Gustaf de Laval's 168th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/gustaf_de_lavals_168th_birthday-1456005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 180, "standalone_html": "", "width": 467, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Gustaf de Laval's 168th birthday", "background_color": "", "id": 8273353, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Philippines Elections 2016 #GoogleDoodle", "name": "philippines-elections-2016", "run_date": "2016-05-09", "title": "Philippines Elections 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/philippines-elections-2016-5088517011013632-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Philippines Elections 2016", "background_color": "", "id": 26267131, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Malaysia Elections 2018 #GoogleDoodle", "name": "malaysia-elections-2018", "run_date": "2018-05-09", "title": "Malaysia Elections 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/malaysia-elections-2018-5298616154456064-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Malaysia Elections 2018", "background_color": "", "id": 79211152, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ferdinand Monoyer\u2019s 181st Birthday #GoogleDoodle", "name": "ferdinand-monoyers-181st-birthday", "run_date": "2017-05-09", "title": "Ferdinand Monoyer\u2019s 181st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/ferdinand-monoyers-181st-birthday-5105939098107904.2-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 474, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Ferdinand Monoyer\u2019s 181st Birthday", "background_color": "", "id": 33790898, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Royal Ploughing Ceremony and Farmer's Day #GoogleDoodle", "name": "royal-ploughing-ceremony-and-farmers-day", "run_date": "2012-05-09", "title": "Royal Ploughing Ceremony and Farmer's Day", "url": "//www.google.com/logos/2012/royal_ploughing_ceremony12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 180, "standalone_html": "", "width": 375, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Royal Ploughing Ceremony and Farmer's Day", "background_color": "", "id": 6186185, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "J.M. Barrie's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jm-barries-150th-birthday", "run_date": "2010-05-09", "title": "J.M. Barrie's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/barrie10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 384, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "J.M. Barrie's 150th Birthday", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 8], "height": 145, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JwZpWlQ42fD3oxpL4ZT4jX9KEvS59t3DT8EJaOo5vwbqSoIQDCKpm2r4VIAqCsXSfiMLkaV0PJuRF5BrHFIm8p0bNTcqteDcaJObnGTykQ=s660", "query": "Parents' Day 2014 - Korea", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wdBxuEK6yLVIuCWiNynwyVItQiPsGX6VsspWP2tMhHAexFCKtb0UT-AKW1M-JqIUMu3dcJB2iHl-5q57o-nXsR2E6NCTs8Rxxp7bZmI", "id": 12936003, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "sophie-scholls-93rd-birthday", "title": "Sophie Scholl's 93rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/sophie-scholls-93rd-birthday-6565738684874752-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Sophie Scholl", "hover_text": "93. Geburtstag von Sophie Scholl", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ir-wy5BXY4oafX3cB_T6bouQ7FsdCFb4_p2YzjkvXAvsh3sojo4zCqLdnNXXpEiWH9rN8PC81VBirTO1og0VW6ci2PNTtgv3u8rWVdV-=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IVf7pxhG76CnZaTti3YO-qYrLaumRuHZi2WQ_EX5Qy8a5siS7YGUy6FVxytYdDYmc_xM8TvZ4c3nYRI7JuVGgXSscF4ebeq_hsu1GUjP"}, "title": "Parents' Day 2014 - Korea", "is_dynamic": false, "width": 445, "related_doodles": [{"hires_height": 200, "share_text": "World Cup 2014 #42 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-42", "title": "World Cup 2014 #42", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-42-4675815216250880-hp.gif", "run_date_array": [2014, 6, 30], "hires_width": 547, "translations": {"sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 osmina finala", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 - \u03a6\u03ac\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd 16", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 16 \u0aa8\u0acb \u0ab0\u0abe\u0a89\u0aa8\u0acd\u0aa1", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "France vs Nigeria", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "16 avos de final Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, astotda\u013cfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vuitens de final Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 16\u129b\u12cd \u12d9\u122d", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014 \u1218\u12ad\u1348\u127b", "share_text": ""}, "it": {"query": "Coppa del Mondo 2014, Ottavi di Finale", "hover_text": "Coppa del Mondo 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05ea \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": "\u00c5ttondelsfinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, osmifin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Babhta le 16 Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Round of 16", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Umjikelezo wangu-16", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Final Zortzirenak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 16. ring", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Babak 16 Besar Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Octavos de final Copa del Mundo", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Oitavos de final Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Achtste Finale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 \u00e5ttendedelsfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 \u00e5ttendedelsfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014 son 16", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0967\u096c\u0914\u0901 \u091a\u0930\u0923", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 16\u5f37", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Sext\u00e1n li\u00f0a \u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, 1/8 fina\u0142ow", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 - 16\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041f\u043b\u044d\u0439\u043e\u0444 \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Huiti\u00e8mes de finale Coupe du Monde 2014", "hover_text": "Coupe du Monde 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 1/16", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 1/8 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. osmina finala", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e7\u09ec \u09a6\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09cd\u09ac", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014 \u0909\u092a \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f\u092a\u0942\u0930\u094d\u0935 \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 Ottendedels-finalerne", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 16 \u0915\u093e \u0926\u094c\u0930", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Copa do Mundo Oitavas de Final", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. osmina finala", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 nelj\u00e4nnesv\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, Nyolcadd\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014 \u30d9\u30b9\u30c816", "hover_text": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Octavos de Final Copa del Mundo", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d2a\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d3e\u0d31\u0d3e\u0d02 \u0d31\u0d57\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d4d ", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 16\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014 16 \u0cb8\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cc1", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780\u200b\u179c\u1782\u17d2\u1782 \u17e1\u17e6\u200b\u1780\u17d2\u179a\u17bb\u1798", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, osemfin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f 16\u5f3a", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014 Achtelfinale", "hover_text": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Round of 16", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 16\u0c35 \u0c30\u0c4c\u0c02\u0c21\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u101b\u103e\u102f\u1036\u1038\u1011\u103d\u1000\u103a\u1015\u103d\u1032\u1005\u1009\u103a", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "sw": {"query": "kombe la dunia hatua ya timu 16 bora", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-42-4675815216250880-hp.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W2-pQBtAZgCmXcNlGjkAbBf8neiedHBfkPZoonwHQjp_WaXqJNUaBrm2vLhV0c3oGGcAWJkUvW27z5fgI-EqqWsMXxbFFPuB2q1hEFE", "query": "France vs Nigeria"}, {"hires_height": 0, "share_text": "World Cup 2014 #5 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-5", "title": "World Cup 2014 #5", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-5-6264448725549056-hp.gif", "run_date_array": [2014, 6, 13], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Corn an Domhain 2014", "hover_text": "Corn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Copa do Mundo 2014", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Chile v Australia", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Chile gegen Australien", "hover_text": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "hover_text": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 gruppespil", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Chile x Austr\u00e1lia", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Chile vs Australia", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa 2014", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 ", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Isigaba Samaqembukazi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Chile contra Australia", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Chile vs Australia", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup 2014", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c1\u30ea \u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2", "hover_text": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Campeonato do Mundo 2014", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Coup du Mond 2014", "hover_text": "Coup du Mond 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Cile vs Australia", "hover_text": "Coppa del Mondo 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 2014", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Chili Australie", "hover_text": "Coupe du Monde 2014", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Kombe la Dunia 2014", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "si": {"query": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "hover_text": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o4y0So3P2YWWC7YZpBtahwcr2XjCwYmDSvuQRsvfY5t_xNUpD86eNZYjwfIw7TLn_Dg2R6KAbav5HmrqtCHYIB2Uu64fpnS7t-MBWw9y=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kyAHgvOv8REK8alv1hiLY2Iv5nw_KL4PGGS4g-JlyIez78JIo02p48aES3O6txG2CfWyhyV9ToTxf4OIYmo-Jz7y-46bHTNbootEQvU", "query": "Chile vs Australia"}, {"hires_height": 0, "share_text": "World Cup 2014 #15 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-15", "title": "World Cup 2014 #15", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-15-5971113733521408-hp.gif", "run_date_array": [2014, 6, 18], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Corn an Domhain 2014", "hover_text": "Corn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Copa do Mundo 2014", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "World Cup 2014", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014", "hover_text": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "hover_text": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 gruppespil", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Copa do Mundo 2014", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "World Cup 2014", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa 2014", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 2014", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Copa del Mundo 2014", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Copa del Mundo 2014", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup 2014", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014", "hover_text": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Campeonato do Mundo 2014", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Coup du Mond 2014", "hover_text": "Coup du Mond 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Coppa del Mondo 2014", "hover_text": "Coppa del Mondo 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Group Stage", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Isigaba Samaqembukazi", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Coupe du Monde 2014", "hover_text": "Coupe du Monde 2014", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Kombe la Dunia 2014", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "si": {"query": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "hover_text": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rjsvXU6gI9Azs5symnaLQ34jo3jvihVg_W2I7ONR7rlcf6vjkJnPUsNrUxtS2tQlF8G40O41ip8Ko2SF1CvEqApGqCV7nToN9_32sNHc8w=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/71niIzQ5Dka3iZbEZjpkSVxqERzXQCEfSiCCEuW_sSQJnDLKCQ2caHSLBDM4nn0vtrukIFxbg-60hBD9VUOCkTUTJcLnGN84y9fn3qBjOg", "query": "World Cup 2014"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "olympe-de-gougess-266th-birthday", "title": "Olympe de Gouges's 266th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/olympe-de-gougess-266th-birthday-5115825371480064-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 7], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Olympe de Gouges", "hover_text": "Il y a 266 ans naissait Olympe de Gouges", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YnN2TMAT7zQ2a_JAm-TQEILXCLdNaAoPYRnHW0idZvbA8rw7aPJzQLyyUl3AncBJy0Q0t30QHPqEczs2b5q_O_4HTPZnzOFZNZyUmM_xrA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wNY0TcLvVjgV0TaHHHXxIklBY29-9aedKSPzw_60QjedYk1DKPWsBtfMeZqYPOF8YFeZPgJkWBq6LxbLbffeEGgwsTfzZZEiYCygisk"}, "tags": ["National Holiday", "Parents", "Carnations"], "is_highlighted": false, "translations": {"ko": {"query": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "hover_text": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Parents' Day 2014 - Korea #GoogleDoodle", "name": "parents-day-2014-korea", "countries": ["South Korea"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/parents-day-2014-korea-5945235095945216-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622523, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Saul Bass' 93rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "saul-bass-93rd-birthday", "run_date": "2013-05-08", "title": "Saul Bass' 93rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/saul_bass_93rd_birthday-1455005-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "/logos/2013/saulbass/saulbass13.html", "width": 572, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Saul Bass' 93rd Birthday", "background_color": "", "id": 8273089, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "100th Giro d'Italia #GoogleDoodle", "name": "100th-giro-ditalia", "run_date": "2009-05-08", "title": "100th Giro d'Italia", "url": "//www.google.com/logos/2009/giroditalia09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 115, "standalone_html": "", "width": 285, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "100th Giro d'Italia", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Parent's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "parents-day-2015", "run_date": "2015-05-08", "title": "Parent's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/parents-day-2015-5714675954089984.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Parent's Day 2015", "background_color": "", "id": 18526591, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Parents' Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "parents-day-2018", "run_date": "2018-05-08", "title": "Parents' Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/parents-day-2018-6543837383098368.3-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Parents' Day 2018", "background_color": "", "id": 73507625, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Parents' Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "parents-day-2017", "run_date": "2017-05-08", "title": "Parents' Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/parents-day-2017-5668889051529216.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Parents' Day 2017", "background_color": "", "id": 33791226, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Parent's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "parents-day-2013", "run_date": "2013-05-08", "title": "Parent's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/parents_day_2013-1508005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 193, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Parent's Day 2013", "background_color": "", "id": 8310594, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2004", "run_date": "2004-05-08", "title": "Mother's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/mothers_day04.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2004", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Parent's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "parents-day-2012", "run_date": "2012-05-08", "title": "Parent's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/parents_day-2012-HP.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 139, "standalone_html": "", "width": 386, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Parent's Day 2012", "background_color": "", "id": 6171089, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Parent's Day in Korea #GoogleDoodle", "name": "parents-day-in-korea", "run_date": "2016-05-08", "title": "Parent's Day in Korea", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/parents-day-in-korea-5757703554072576-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Parent's Day in Korea", "background_color": "", "id": 27928870, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2016", "run_date": "2016-05-08", "title": "Mother's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mothers-day-2016-6332195926966272-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 476, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2016", "background_color": "", "id": 26274954, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teacher's Day 2015 (Puerto Rico) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-puerto-rico", "run_date": "2015-05-08", "title": "Teacher's Day 2015 (Puerto Rico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-puerto-rico-5099123925581824.2-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Teacher's Day 2015 (Puerto Rico)", "background_color": "", "id": 18523179, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Victory Day Russia 2006 #GoogleDoodle", "name": "victory-day-russia-2006", "run_date": "2006-05-08", "title": "Victory Day Russia 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/victory_day_ru.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 130, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Victory Day Russia 2006", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 7], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m-13A2hakzeRzOq81qFbWLXYqj199P_379Xwcl-mUvZci0PReUcglGwUsAnoyzOHzZLGJHnUSXeAfchukHKpr9-fazUwqo6e_JISEwR89Q=s660", "query": "South African Election Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_08woRu44jhkx67Nxwztp49VY37ypr8AP9HsHHNXbj1aKRZsUWUVRwCsyWOmvqWcDyyXha2CVzz_-N9OX4VbGkOMOjCafjONETv06bEP", "id": 13888903, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "olympe-de-gougess-266th-birthday", "title": "Olympe de Gouges's 266th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/olympe-de-gougess-266th-birthday-5115825371480064-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 7], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Olympe de Gouges", "hover_text": "Il y a 266 ans naissait Olympe de Gouges", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YnN2TMAT7zQ2a_JAm-TQEILXCLdNaAoPYRnHW0idZvbA8rw7aPJzQLyyUl3AncBJy0Q0t30QHPqEczs2b5q_O_4HTPZnzOFZNZyUmM_xrA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wNY0TcLvVjgV0TaHHHXxIklBY29-9aedKSPzw_60QjedYk1DKPWsBtfMeZqYPOF8YFeZPgJkWBq6LxbLbffeEGgwsTfzZZEiYCygisk"}, "title": "South Africa Elections 2014", "is_dynamic": false, "width": 366, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Feliza Bursztyn's 81st Birthday #GoogleDoodle", "name": "feliza-bursztyns-81st-birthday", "title": "Feliza Bursztyn's 81st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/feliza-bursztyns-81st-birthday-5612016349741056-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 8], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Feliza Bursztyn", "hover_text": "81\u00ba aniversario del nacimiento de Feliza Bursztyn", "share_text": ""}, "es": {"query": "Feliza Bursztyn", "hover_text": "81\u00ba aniversario del nacimiento de Feliza Bursztyn", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CEMGXC5MmqbXaauaM_qq8-e7rjk9O2zcv3QAa9wWlxVKnQ_pF03_t5rp4wM2B-fTf_nep8oBj4E7JgUJwmHFh_G5MUDqHyz5yx6lEkO4=s660", "query": "Feliza Bursztyn's 81st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OJhIm8Yf1PPLLpqXuxmGc1UbCvvDiQCR9zr5QrCR1ycFdGerIg-xiYOUQ4szb00gc0VDvE2JCMMXi7JsvOvs84SLRWk9Hxok75T3CNiY"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Costa Rica Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "costa-rica-independence-day-2014", "title": "Costa Rica Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/costa-rica-independence-day-2014-4739001382600704-hp.png", "run_date_array": [2014, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia Costa Rica", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Independencia!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/A41mhFIesqsXw7gryMyb5Vdac0mE3ln7UWU_3-cB-7JWcTs6CgTkTLlZwGjQKnXN20FvKeHzwfqUnaKgB4IvGtZdwR8H-2lpkpxEdex7=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dRD-h7K63jcjjfCGXctZOSJJzS9XqoxqlBtwTjfc96YMmrKBCUvM10NEasJYvgtj2rtZjazTjN5pm9ibhCKxEgVP1Cry7KdP8vpoWwCC", "query": "Costa Rica Independence Day 2014"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Respect for the Aged Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "respect-for-the-aged-day-2014", "title": "Respect for the Aged Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/respect-for-the-aged-day-2014-5524688876863488.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u656c\u8001\u306e\u65e5", "hover_text": "\u656c\u8001\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Iw6bycpnTSK5avgl5_Fb-pU7KmLacfeWUuYr8-9LJy0s4bevjQe4c47O1J2MsAAo_uPLFzML96khSX6lCXSYNgchCL8krcQCOO8fVTs=s660", "query": "Respect for the Aged Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZNjMyVmAmMwpyRxZEh4eQFwBZ1SNOr5ervt8UIaBPVo67RssIWH2tngx8lUq0yorQfV16Ipujc0JVkSx5oZkrYKRj4f8FqTQMZEFtI6B"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "israel-independence-day-2014", "title": "Israel Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/israel-independence-day-2014-6430999319674880-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Yom Ha'atzmaut", "hover_text": "Israel Independence Day 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05ea\u05e9\u05e2\"\u05d3", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JGn3FtQgDbEHH4bKOOMRjGy5_rlM5W4rZyefUkTQeqtulfNjo_75IPIpvtKqc3TTUYxI2FVhXbs0cAoW--j-Q8u7nfKCSRD33OA4qwO-3A=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P3dsX7NVAiR0v-502d1_ohEOFyG1hYznGnETXSRGFN8DquCEk33EzQ7NZCmRwQvYog0acIkeRzU26F9KoQ3PKlcr_BkMzcqdBFfQgWwB"}, "tags": ["Election", "flag", "perspective", "South", "Africa"], "is_highlighted": false, "translations": {"zu": {"query": "South African Election Day", "hover_text": "Ukhetho lwaseNingizimu Afrika", "share_text": ""}, "en": {"query": "South African Election Day", "hover_text": "South African Elections", "share_text": ""}, "af": {"query": "Suid-Afrikaanse Verkiesingsdag", "hover_text": "Suid-Afrikaanse Verkiesing", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "South Africa Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "south-africa-elections-2014", "countries": ["South Africa"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/south-africa-elections-2014-4886597799510016.2-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622561, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teacher Appreciation Week Begins! #GoogleDoodle", "name": "teacher-appreciation-week-begins", "run_date": "2018-05-07", "title": "Teacher Appreciation Week Begins!", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/teacher-appreciation-week-begins-5092103003570176-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Teacher Appreciation Week Begins!", "background_color": "", "id": 73095554, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Rabindranath Tagore's Birthday #GoogleDoodle", "name": "rabindranath-tagores-birthday", "run_date": "2009-05-07", "title": "Rabindranath Tagore's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/tagore09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Rabindranath Tagore's Birthday", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2017 (Lithuania, Portugal, Spain) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2017-lithuania-portugal-spain", "run_date": "2017-05-07", "title": "Mother's Day 2017 (Lithuania, Portugal, Spain)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/mothers-day-2017-spain-portugal-6216702802001920-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2017 (Lithuania, Portugal, Spain)", "background_color": "", "id": 33792117, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "France Elections 2017 (Part 2) #GoogleDoodle", "name": "france-elections-2017-part-2", "run_date": "2017-05-07", "title": "France Elections 2017 (Part 2)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/france-elections-2017-part-2-5723649079246848.3-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "France Elections 2017 (Part 2)", "background_color": "", "id": 33790895, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "United Kingdom Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "united-kingdom-elections-2015", "run_date": "2015-05-07", "title": "United Kingdom Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/united-kingdom-elections-2015-5457827246112768.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 174, "standalone_html": "", "width": 370, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "United Kingdom Elections 2015", "background_color": "", "id": 18523893, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Olympe de Gouges's 266th Birthday #GoogleDoodle", "name": "olympe-de-gougess-266th-birthday", "run_date": "2014-05-07", "title": "Olympe de Gouges's 266th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/olympe-de-gougess-266th-birthday-5115825371480064-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 180, "standalone_html": "", "width": 399, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Olympe de Gouges's 266th Birthday", "background_color": "", "id": 12935961, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky's 170th Birthday #GoogleDoodle", "name": "pyotr-ilyich-tchaikovskys-170th-birthday", "run_date": "2010-05-07", "title": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky's 170th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/tchaikovsky10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 375, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky's 170th Birthday", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Alexander Popov's Invention of the Radio #GoogleDoodle", "name": "alexander-popovs-invention-of-the-radio", "run_date": "2009-05-07", "title": "Alexander Popov's Invention of the Radio", "url": "//www.google.com/logos/2009/popov09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Alexander Popov's Invention of the Radio", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Israel's 60th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "israels-60th-anniversary", "run_date": "2008-05-07", "title": "Israel's 60th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2008/israel08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Israel's 60th Anniversary", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2005", "run_date": "2005-05-07", "title": "Mother's Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/mothers_day05.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2005", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "W\u0142adys\u0142aw Reymont's 145th Birthday #GoogleDoodle", "name": "wadysaw-reymonts-145th-birthday", "run_date": "2012-05-07", "title": "W\u0142adys\u0142aw Reymont's 145th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/reymont12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 159, "standalone_html": "", "width": 395, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "W\u0142adys\u0142aw Reymont's 145th Birthday", "background_color": "", "id": 6170645, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 7], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YnN2TMAT7zQ2a_JAm-TQEILXCLdNaAoPYRnHW0idZvbA8rw7aPJzQLyyUl3AncBJy0Q0t30QHPqEczs2b5q_O_4HTPZnzOFZNZyUmM_xrA=s660", "query": "Olympe de Gouges's 266th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wNY0TcLvVjgV0TaHHHXxIklBY29-9aedKSPzw_60QjedYk1DKPWsBtfMeZqYPOF8YFeZPgJkWBq6LxbLbffeEGgwsTfzZZEiYCygisk", "id": 12935961, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "parents-day-2014-korea", "title": "Parents' Day 2014 - Korea", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/parents-day-2014-korea-5945235095945216-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "hover_text": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JwZpWlQ42fD3oxpL4ZT4jX9KEvS59t3DT8EJaOo5vwbqSoIQDCKpm2r4VIAqCsXSfiMLkaV0PJuRF5BrHFIm8p0bNTcqteDcaJObnGTykQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wdBxuEK6yLVIuCWiNynwyVItQiPsGX6VsspWP2tMhHAexFCKtb0UT-AKW1M-JqIUMu3dcJB2iHl-5q57o-nXsR2E6NCTs8Rxxp7bZmI"}, "title": "Olympe de Gouges's 266th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 399, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Maria Izquierdo's 112th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-izquierdos-112th-birthday", "title": "Maria Izquierdo's 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/maria-izquierdos-112th-birthday-6256555573903360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Mar\u00eda Izquierdo", "hover_text": "112\u00ba aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Izquierdo", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rNny-yxjZ2_J8VVSn-hxmndRxkcOa1ftUbbIgP29jqRRDKYJ5MN-zs8tGqYnk5RLEiMTKquxPNBqCQvdcYoU7jpOmAofiqWTp4Tp1wLJkg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZqGNqsK94sjhlqCZEM-blehkoii9WOMaKQZazoj3FTs71rlolyXndLiKB3B4ZmFjPbgJZDQZXupxqJurk7e1WmtKpoXrGVJQplVPhwk", "query": "Maria Izquierdo's 112th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "1 Month Anniversary of Mangalyaan Entering Mars' Orbit #GoogleDoodle", "name": "1-month-anniversary-of-mangalyaan-entering-mars-orbit", "title": "1 Month Anniversary of Mangalyaan Entering Mars' Orbit", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/1-month-anniversary-of-mangalyaan-entering-mars-orbit-5645940660633600-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "mangalyaan", "hover_text": "Mangalyaan completes one month in Mars orbit", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wfMM8puw5zuiOp2hh4KSi7qkHzxhYsYZV2pX_ajX2Co2EL-g1fcVlJPBZFfPlsnve-uIq4NJl3dSyhdjBQrtQeR6BHHCL5k_iQkM8dtr=s660", "query": "mangalyaan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MkgRiQDIH4fpwhUySFyU_7ZbR9u0ZT8rNzutPASh-iEx0Mn9CSgrMux2OnvpPq_Ae3NnePWLBkqcbSkZisMnZgC9dc_hUDDyaL0AZuFiuw"}, {"hires_height": 201, "share_text": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday #GoogleDoodle", "name": "francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday", "title": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday-5717380680384512.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 10], "hires_width": 500, "translations": {"eu": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "Francisco Giner de los Rios-en jaiotegunaren 175. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "175\u00e8 aniversari del naixement de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "Aniversario 175\u00ba del nacimiento de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "175\u00ba aniversario do nacemento de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday-5717380680384512.2-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mKuevNSOL2rtQ932ZamBfXPkvBd-YIo6Odv7wXeQt8U-DW4c6zFutDbLMr6tWuaD6kappbIcgnPK-9TNKs9HRPwF5K1-cH20YOqx5WRO", "query": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "south-africa-elections-2014", "title": "South Africa Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/south-africa-elections-2014-4886597799510016.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 7], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "South African Election Day", "hover_text": "Ukhetho lwaseNingizimu Afrika", "share_text": ""}, "en": {"query": "South African Election Day", "hover_text": "South African Elections", "share_text": ""}, "af": {"query": "Suid-Afrikaanse Verkiesingsdag", "hover_text": "Suid-Afrikaanse Verkiesing", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m-13A2hakzeRzOq81qFbWLXYqj199P_379Xwcl-mUvZci0PReUcglGwUsAnoyzOHzZLGJHnUSXeAfchukHKpr9-fazUwqo6e_JISEwR89Q=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_08woRu44jhkx67Nxwztp49VY37ypr8AP9HsHHNXbj1aKRZsUWUVRwCsyWOmvqWcDyyXha2CVzz_-N9OX4VbGkOMOjCafjONETv06bEP"}, "tags": ["french", "revolution", "feminist", "human rights"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Olympe de Gouges", "hover_text": "Il y a 266 ans naissait Olympe de Gouges", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Olympe de Gouges's 266th Birthday #GoogleDoodle", "name": "olympe-de-gougess-266th-birthday", "countries": ["France"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/olympe-de-gougess-266th-birthday-5115825371480064-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622522, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teacher Appreciation Week Begins! #GoogleDoodle", "name": "teacher-appreciation-week-begins", "run_date": "2018-05-07", "title": "Teacher Appreciation Week Begins!", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/teacher-appreciation-week-begins-5092103003570176-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Teacher Appreciation Week Begins!", "background_color": "", "id": 73095554, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Rabindranath Tagore's Birthday #GoogleDoodle", "name": "rabindranath-tagores-birthday", "run_date": "2009-05-07", "title": "Rabindranath Tagore's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/tagore09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Rabindranath Tagore's Birthday", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2017 (Lithuania, Portugal, Spain) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2017-lithuania-portugal-spain", "run_date": "2017-05-07", "title": "Mother's Day 2017 (Lithuania, Portugal, Spain)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/mothers-day-2017-spain-portugal-6216702802001920-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2017 (Lithuania, Portugal, Spain)", "background_color": "", "id": 33792117, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "South Africa Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "south-africa-elections-2014", "run_date": "2014-05-07", "title": "South Africa Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/south-africa-elections-2014-4886597799510016.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 366, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "South Africa Elections 2014", "background_color": "", "id": 13888903, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "France Elections 2017 (Part 2) #GoogleDoodle", "name": "france-elections-2017-part-2", "run_date": "2017-05-07", "title": "France Elections 2017 (Part 2)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/france-elections-2017-part-2-5723649079246848.3-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "France Elections 2017 (Part 2)", "background_color": "", "id": 33790895, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "United Kingdom Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "united-kingdom-elections-2015", "run_date": "2015-05-07", "title": "United Kingdom Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/united-kingdom-elections-2015-5457827246112768.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 174, "standalone_html": "", "width": 370, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "United Kingdom Elections 2015", "background_color": "", "id": 18523893, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky's 170th Birthday #GoogleDoodle", "name": "pyotr-ilyich-tchaikovskys-170th-birthday", "run_date": "2010-05-07", "title": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky's 170th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/tchaikovsky10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 138, "standalone_html": "", "width": 375, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky's 170th Birthday", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Alexander Popov's Invention of the Radio #GoogleDoodle", "name": "alexander-popovs-invention-of-the-radio", "run_date": "2009-05-07", "title": "Alexander Popov's Invention of the Radio", "url": "//www.google.com/logos/2009/popov09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Alexander Popov's Invention of the Radio", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Israel's 60th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "israels-60th-anniversary", "run_date": "2008-05-07", "title": "Israel's 60th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2008/israel08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Israel's 60th Anniversary", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2005", "run_date": "2005-05-07", "title": "Mother's Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/mothers_day05.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2005", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "W\u0142adys\u0142aw Reymont's 145th Birthday #GoogleDoodle", "name": "wadysaw-reymonts-145th-birthday", "run_date": "2012-05-07", "title": "W\u0142adys\u0142aw Reymont's 145th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/reymont12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 159, "standalone_html": "", "width": 395, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "W\u0142adys\u0142aw Reymont's 145th Birthday", "background_color": "", "id": 6170645, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 6], "height": 210, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JGn3FtQgDbEHH4bKOOMRjGy5_rlM5W4rZyefUkTQeqtulfNjo_75IPIpvtKqc3TTUYxI2FVhXbs0cAoW--j-Q8u7nfKCSRD33OA4qwO-3A=s660", "query": "Yom Ha'atzmaut", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P3dsX7NVAiR0v-502d1_ohEOFyG1hYznGnETXSRGFN8DquCEk33EzQ7NZCmRwQvYog0acIkeRzU26F9KoQ3PKlcr_BkMzcqdBFfQgWwB", "id": 13888952, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "south-africa-elections-2014", "title": "South Africa Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/south-africa-elections-2014-4886597799510016.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 7], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "South African Election Day", "hover_text": "Ukhetho lwaseNingizimu Afrika", "share_text": ""}, "en": {"query": "South African Election Day", "hover_text": "South African Elections", "share_text": ""}, "af": {"query": "Suid-Afrikaanse Verkiesingsdag", "hover_text": "Suid-Afrikaanse Verkiesing", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m-13A2hakzeRzOq81qFbWLXYqj199P_379Xwcl-mUvZci0PReUcglGwUsAnoyzOHzZLGJHnUSXeAfchukHKpr9-fazUwqo6e_JISEwR89Q=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_08woRu44jhkx67Nxwztp49VY37ypr8AP9HsHHNXbj1aKRZsUWUVRwCsyWOmvqWcDyyXha2CVzz_-N9OX4VbGkOMOjCafjONETv06bEP"}, "title": "Israel Independence Day 2014", "is_dynamic": false, "width": 525, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anders-jonas-angstroms-200th-birthday", "title": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/anders-jonas-angstroms-200th-birthday-4647450396590080-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 13], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03bd\u03c4\u03b5\u03c1\u03c2 \u0393\u03b9\u03cc\u03bd\u03b1\u03c2 \u0386\u03bd\u03b3\u03ba\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bc", "hover_text": "200\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03bd\u03c4\u03b5\u03c1\u03c2 \u0393\u03b9\u03cc\u03bd\u03b1\u03c2 \u0386\u03bd\u03b3\u03ba\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bc", "share_text": ""}, "en": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m's 200th Birthday", "share_text": ""}, "is": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m f\u00e6ddist fyrir 200 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": ""}, "it": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u0646\u062f\u0631\u0632 \u0623\u0646\u062c\u0633\u062a\u0631\u0648\u0645", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644200 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u062f\u064a \u0622\u0646\u062f\u0631\u0632 \u0623\u0646\u062c\u0633\u062a\u0631\u0648\u0645", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "200e Geboortedag Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Andersa J\u016bnasa Angstr\u0113ma 200. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m 200-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "200\u00ba aniversario del nacimiento de Jonas Angstr\u00f6m", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Il y a 200 ans naissait Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441 \u0419\u043e\u043d\u0430\u0441 \u0410\u043d\u0433\u0441\u0442\u0440\u044c\u043e\u043c", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441 \u0419\u043e\u043d\u0430\u0441 \u0410\u043d\u0433\u0441\u0442\u0440\u044c\u043e\u043c", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Anders Jonas Angstr\u00f6m", "hover_text": "200. ro\u0111endan Andersa Jonasa Angstr\u00f6ma", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5b89\u5fb7\u65af\u00b7\u57c3\u683c\u65af\u7279\u6717", "hover_text": "\u745e\u5178\u7269\u7406\u5b78\u5bb6, \u5149\u8b5c\u5b78\u7684\u5960\u57fa\u4eba\u5b89\u5fb7\u65af\u00b7\u57c3\u683c\u65af\u7279\u6717 200 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 200 ya kuzaliwa kwa Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Anders \u00c5ngstr\u00f6m 200 \u00e5r", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Hari Lahir ke-200 Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "200. rojstni dan Andersa Jonasa \u00c5ngstr\u00f6ma", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hdTg9vkpnXe_GayqQtgeythrcKM2hcghOu3mHWWIl1Hqi-3HUFLaQD45JNd4Adc3egoC6Go91Dan5cORL0Wtj8ffrj-0OGvF6Au3-sn5gA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZqQSsnYVm2hAcVAHX8wffvPXFZ36XPXChkS1TfDeNW-VG4k9WjiEyzkvyyH3sgBnVGwW1zMy5X6YezxCAcLoftw7wQ8XGzTRvcinNeQ", "query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ukraine Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "ukraine-independence-day-2014", "title": "Ukraine Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ukraine-independence-day-2014-5224026184089600-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 24], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b! \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0438\u0441\u0443\u043d\u043a\u0430: \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0415\u0440\u043a\u043e", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u041d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438! \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0430\u043b\u044e\u043d\u043a\u0430: \u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0404\u0440\u043a\u043e", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GiX5XP1W1t0ihfDFzPk9LdwXKuH6VVqzLC7hW5Yy-ZAwEUwgsBBfKqqKAizQZW0rmXEWhVX9iyEWDQqzcKwdJE_gKtl_WF0H2E3vkuNHZg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VHc2Y-SPMstow-hTQAv9C9BPBZHsL8CXlrvUZEzptiYQIWX8ApJ-O8CuyNw8OROqvMKKcoXbONYE1sBRIbCkTMxVRvMGgUXIwW-IbAnS", "query": "Ukraine Independence Day 2014"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2014 (Thailand) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-thailand", "title": "Mother's Day 2014 (Thailand)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-thailand-5330541373030400-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Thai Mother's Day 2014", "hover_text": "Have you told your mother you love her today? ", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e21\u0e48\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34 2557", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e19\u0e35\u0e49\u0e04\u0e38\u0e13\u0e1a\u0e2d\u0e01\u0e23\u0e31\u0e01\u0e41\u0e21\u0e48\u0e2b\u0e23\u0e37\u0e2d\u0e22\u0e31\u0e07", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Gvyfn-qyjuuYIjH_Vooy0k0R6JsM5cYfITkGm6QlmA3XZR7zuqp-5oiOextst5aAGm6nP8ecnxs-iFekwwCSItZDLBmt8CCQOr1LyDg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZfKMVftFIoMrcgOy6_mYB18ocA657KYUwMqS6UJY-nPFa13CobXW47eplS07c7QYcioTnQYmBoyEXUGxtnbtwl-P17ojlWDwG4g40pc", "query": "Thai Mother's Day 2014"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2014-japan", "title": "Children's Day 2014 - Japan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-japan-6048416316522496-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 5], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0d_-lmQMgz0qfPXCngRKXQUmKtxsCi9nt9qS2m5-fw9gPPfcXDB4kemQYql67XbLy6JNyizJ0A5bLyzROa-Fb_j7C0uUZoFd9tCFLmNjmQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8HGSP44_8KaamGLzTUMyMrENTd0ALCH2ewDDyf5ovOF7WwPdKvI_VrDmaxeiL6DCl46ebuNEW8uiYGHV-bs2JpPtp6vassHnp-UnDQgZ"}, "tags": ["National Holiday", "History", "Independence", "flags", "children", "wheelchair", "roller skates", "flowers"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Yom Ha'atzmaut", "hover_text": "Israel Independence Day 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05ea\u05e9\u05e2\"\u05d3", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Israel Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "israel-independence-day-2014", "countries": ["Israel"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/israel-independence-day-2014-6430999319674880-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622560, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Greece Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "greece-elections-2012", "run_date": "2012-05-06", "title": "Greece Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Greece_Elections-2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 510, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Greece Elections 2012", "background_color": "", "id": 6046152, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mihailo Petrovi\u0107 Alas' 145th birthday #GoogleDoodle", "name": "mihailo-petrovic-alas-145th-birthday", "run_date": "2013-05-06", "title": "Mihailo Petrovi\u0107 Alas' 145th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/mihailo_petrovi_alas_145th_birthday-1445005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 520, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mihailo Petrovi\u0107 Alas' 145th birthday", "background_color": "", "id": 8242283, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "U.K. Election Day #GoogleDoodle", "name": "uk-election-day", "run_date": "2010-05-06", "title": "U.K. Election Day", "url": "//www.google.com/logos/2010/election10_uk-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 122, "standalone_html": "", "width": 306, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "U.K. Election Day", "background_color": "", "id": 2523119, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sigmund Freud's 160th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sigmund-freuds-160th-birthday", "run_date": "2016-05-06", "title": "Sigmund Freud's 160th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/sigmund-freuds-160th-birthday-4918124856999936-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 208, "standalone_html": "", "width": 411, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Sigmund Freud's 160th Birthday", "background_color": "", "id": 27823579, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "2016 Hockey World Championship #GoogleDoodle", "name": "2016-hockey-world-championship", "run_date": "2016-05-06", "title": "2016 Hockey World Championship", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/2016-hockey-world-championship-5085766322487296.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "2016 Hockey World Championship", "background_color": "", "id": 28080037, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "France Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "france-elections-2012", "run_date": "2012-05-06", "title": "France Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/French_Elections-2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 510, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "France Elections 2012", "background_color": "", "id": 6046088, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2018 (Hungary, Lithuania, Portugal, Spain) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2018-hungary-lithuania-portugal-spain", "run_date": "2018-05-06", "title": "Mother's Day 2018 (Hungary, Lithuania, Portugal, Spain)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/mothers-day-2018-hungary-lithuania-portugal-spain-6360287660736512-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2018 (Hungary, Lithuania, Portugal, Spain)", "background_color": "", "id": 73288922, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 5], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Czp2_aRO5uxXxY0kPAnnPCgCbbMehRVzao5bLLgAVMwjY0U9C-GddQU8hTHNYTjC9iIZ6MqcjvzbDPoFIT5BNM_fbSvy0wstmX75fXIb1A=s660", "query": "Children's Day 2014 - Korea", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mx_2wG-zW_SIzDLuXLfI1hciSzMcMlLtzstn-kSPkkL6o7OhMAucrOMdhvJrObgtXSJUx4law5H8mMonZGpZ2nUe9E9hwL1H5beUNmLU", "id": 12935814, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2014-japan", "title": "Children's Day 2014 - Japan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-japan-6048416316522496-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 5], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0d_-lmQMgz0qfPXCngRKXQUmKtxsCi9nt9qS2m5-fw9gPPfcXDB4kemQYql67XbLy6JNyizJ0A5bLyzROa-Fb_j7C0uUZoFd9tCFLmNjmQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8HGSP44_8KaamGLzTUMyMrENTd0ALCH2ewDDyf5ovOF7WwPdKvI_VrDmaxeiL6DCl46ebuNEW8uiYGHV-bs2JpPtp6vassHnp-UnDQgZ"}, "title": "Children's Day 2014 - Korea", "is_dynamic": false, "width": 447, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Cecilia Grierson\u2019s 157th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cecilia-griersons-157th-birthday", "title": "Cecilia Grierson\u2019s 157th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/cecilia-griersons-157th-birthday-6276690180308992-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 11, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cecilia Grierson", "hover_text": "157\u00ba Aniversario del nacimiento de Cecilia Grierson", "share_text": "157\u00ba Aniversario del nacimiento de Cecilia Grierson #GooleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/cecilia-griersons-157th-birthday-6276690180308992-hp2x.jpg", "query": "Cecilia Grierson\u2019s 157th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qS9c7p0aNa9fC4crNe7w7ecyKPdecOjzsFhEepE3WRAIuTQMPoCYDdAYwhHJsm22h-Cyu6cY24_kQSM8ED2QXHYhuEct6vS64khE8AChSw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Poland National Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "poland-national-day-2016", "title": "Poland National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/poland-national-day-2016-4794393929187328.3-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 11, 11], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "hover_text": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "share_text": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/poland-national-day-2016-4794393929187328-hp2x.jpg", "query": "Poland National Day 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v9LHXbTRKWWSuQogB7fgKuJceI1bc3AoDHeEJ8m0vTLItfYX8w9SZ0HsyFJG5wGyyKtchiFNPTUiT_43J2YITYemP3o_O2NxldGc6Jrv"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Honoring our veterans #GoogleDoodle", "name": "veterans-day-2016", "title": "Veterans Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/veterans-day-2016-6213878699524096-hp.png", "run_date_array": [2016, 11, 11], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": " Veterans Day 2016", "hover_text": "\u8001\u5175\u7eaa\u5ff5\u65e5", "share_text": "\u8001\u5175\u7eaa\u5ff5\u65e5 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Veterans Day", "hover_text": "Veterans Day 2016", "share_text": "Honoring our veterans #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/veterans-day-2016-6213878699524096-hp2x.png", "query": "Veterans Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Oovzohf14Ns8OF51bme8HV0UNxKY-G6YbsB9KiM2QXqnppUQPNrcWaWJx1lxCUhGffdESG8XePCaBisu85xXXt0lxKt7TDr9-B4omE7j"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2014-japan", "title": "Children's Day 2014 - Japan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-japan-6048416316522496-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 5], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0d_-lmQMgz0qfPXCngRKXQUmKtxsCi9nt9qS2m5-fw9gPPfcXDB4kemQYql67XbLy6JNyizJ0A5bLyzROa-Fb_j7C0uUZoFd9tCFLmNjmQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8HGSP44_8KaamGLzTUMyMrENTd0ALCH2ewDDyf5ovOF7WwPdKvI_VrDmaxeiL6DCl46ebuNEW8uiYGHV-bs2JpPtp6vassHnp-UnDQgZ"}, "tags": ["National Holiday", "Children"], "is_highlighted": false, "translations": {"ko": {"query": "\uc5b4\ub9b0\uc774\ub0a0", "hover_text": "\uc5b4\ub9b0\uc774\ub0a0", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2014 - Korea #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-korea", "countries": ["South Korea"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-korea-5630688871055360-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622520, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Dates #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2011-multiple-countries-on-various-dates", "run_date": "2011-05-05", "title": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Dates", "url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 175, "standalone_html": "", "width": 452, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Dates", "background_color": "", "id": 4152456, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2002", "run_date": "2002-05-05", "title": "Children's Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/childrens_day02.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 310, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Children's Day 2002", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "250th Anniversary of Kew Gardens #GoogleDoodle", "name": "250th-anniversary-of-kew-gardens", "run_date": "2009-05-05", "title": "250th Anniversary of Kew Gardens", "url": "//www.google.com/logos/2009/kewgardens09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 123, "standalone_html": "", "width": 308, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "250th Anniversary of Kew Gardens", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2018 (Japan) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2018-japan", "run_date": "2018-05-05", "title": "Children's Day 2018 (Japan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/childrens-day-2018-japan-6057670975946752-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Children's Day 2018 (Japan)", "background_color": "", "id": 73507923, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "S\u00f8ren Kierkegaard's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sren-kierkegaards-200th-birthday", "run_date": "2013-05-05", "title": "S\u00f8ren Kierkegaard's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/sren_kierkegaards_200th_birthday-1443005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 443, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "S\u00f8ren Kierkegaard's 200th Birthday", "background_color": "", "id": 8242457, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Google Aliens 2000 - 5 #GoogleDoodle", "name": "google-aliens-2000-5", "run_date": "2000-05-05", "title": "Google Aliens 2000 - 5", "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien5.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 130, "standalone_html": "", "width": 330, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Google Aliens 2000 - 5", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Nellie Bly's 151st Birthday #GoogleDoodle", "name": "nellie-blys-151st-birthday", "run_date": "2015-05-05", "title": "Nellie Bly's 151st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nellie-blys-151st-birthday-4862371034038272.2-hp.jpg", "doodle_type": "video template", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 356, "slot_id": 1, "youtube_id": "BrrgeZKvFEo", "query": "Nellie Bly's 151st Birthday", "background_color": "", "id": 18523181, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2014 - Japan #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-japan", "run_date": "2014-05-05", "title": "Children's Day 2014 - Japan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-japan-6048416316522496-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 411, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Children's Day 2014 - Japan", "background_color": "", "id": 12935434, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Father's Day 2016 (Germany) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2016-germany", "run_date": "2016-05-05", "title": "Father's Day 2016 (Germany)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/fathers-day-2016-germany-6611260621717504-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 196, "standalone_html": "", "width": 350, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Father's Day 2016 (Germany)", "background_color": "", "id": 26267134, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2016 (Korea) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2016-korea", "run_date": "2016-05-05", "title": "Children's Day 2016 (Korea)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/childrens-day-2016-korea-6563564741459968-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Children's Day 2016 (Korea)", "background_color": "", "id": 26264945, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2015 (Japan) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-japan", "run_date": "2015-05-05", "title": "Children's Day 2015 (Japan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-japan-5821397972549632-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 561, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Children's Day 2015 (Japan)", "background_color": "", "id": 18524753, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2016 (Japan) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2016-japan", "run_date": "2016-05-05", "title": "Children's Day 2016 (Japan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/childrens-day-2016-japan-6254199320870912-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Children's Day 2016 (Japan)", "background_color": "", "id": 26272715, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2017 (Japan) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2017-japan", "run_date": "2017-05-05", "title": "Children's Day 2017 (Japan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/childrens-day-2017-japan-5126057328902144.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 229, "standalone_html": "", "width": 460, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Children's Day 2017 (Japan)", "background_color": "", "id": 33792261, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "100th Anniversary of Giro d'Italia #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-giro-ditalia", "run_date": "2017-05-05", "title": "100th Anniversary of Giro d'Italia", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/100th-anniversary-of-giro-ditalia-6325612032557056.3-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 440, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "100th Anniversary of Giro d'Italia", "background_color": "", "id": 33558431, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Rocket Festival #GoogleDoodle", "name": "rocket-festival", "run_date": "2010-05-05", "title": "Rocket Festival", "url": "//www.google.com/logos/2010/rocket10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 165, "standalone_html": "", "width": 345, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Rocket Festival", "background_color": "", "id": 2523027, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2017 (South Korea) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2017-south-korea", "run_date": "2017-05-05", "title": "Children's Day 2017 (South Korea)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/childrens-day-2017-south-korea-6274989803175936-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 229, "standalone_html": "", "width": 460, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Children's Day 2017 (South Korea)", "background_color": "", "id": 33789644, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2013 (Korea) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-korea", "run_date": "2013-05-05", "title": "Children's Day 2013 (Korea)", "url": "//www.google.com/logos/2013/childrens_day_2013-1444005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 543, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Children's Day 2013 (Korea)", "background_color": "", "id": 8242145, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Malaysia Elections 2013 #GoogleDoodle", "name": "malaysia-elections-2013", "run_date": "2013-05-05", "title": "Malaysia Elections 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/malaysia_elections_2013-1401005.3-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 517, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Malaysia Elections 2013", "background_color": "", "id": 8191042, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Patios Cordobeses #GoogleDoodle", "name": "patios-cordobeses", "run_date": "2010-05-05", "title": "Patios Cordobeses", "url": "//www.google.com/logos/2010/patioscordobeses10-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 123, "standalone_html": "", "width": 317, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Patios Cordobeses", "background_color": "", "id": 2522988, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 5], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0d_-lmQMgz0qfPXCngRKXQUmKtxsCi9nt9qS2m5-fw9gPPfcXDB4kemQYql67XbLy6JNyizJ0A5bLyzROa-Fb_j7C0uUZoFd9tCFLmNjmQ=s660", "query": "Children's Day 2014 - Japan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8HGSP44_8KaamGLzTUMyMrENTd0ALCH2ewDDyf5ovOF7WwPdKvI_VrDmaxeiL6DCl46ebuNEW8uiYGHV-bs2JpPtp6vassHnp-UnDQgZ", "id": 12935434, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "israel-independence-day-2014", "title": "Israel Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/israel-independence-day-2014-6430999319674880-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Yom Ha'atzmaut", "hover_text": "Israel Independence Day 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05ea\u05e9\u05e2\"\u05d3", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JGn3FtQgDbEHH4bKOOMRjGy5_rlM5W4rZyefUkTQeqtulfNjo_75IPIpvtKqc3TTUYxI2FVhXbs0cAoW--j-Q8u7nfKCSRD33OA4qwO-3A=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P3dsX7NVAiR0v-502d1_ohEOFyG1hYznGnETXSRGFN8DquCEk33EzQ7NZCmRwQvYog0acIkeRzU26F9KoQ3PKlcr_BkMzcqdBFfQgWwB"}, "title": "Children's Day 2014 - Japan", "is_dynamic": false, "width": 411, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2014 - Poland #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-poland", "title": "Mother's Day 2014 - Poland", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-poland-5177518281719808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 26], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Matki 2014", "hover_text": "Dzie\u0144 Matki", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6JmBsPVzPLUB_R5Efjw5bZ1qaa_fOKFqSCYA2dpcBRbjd1cQl1o7ioBJ5nRFWkSfQ1fNqLjbKG_a6ajnjNtAdVNcoraUOstt2KzRKSk91g=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tgl8WCHH5vc2-rx6C3abhZ2cvQW2DV60GuJbqFVBM9QriZVExzfP2OtNdAyqAZGl0JzlqoOWkgTOG-prYgX6LN3-Nmo7T3QjmyEUQT7X", "query": "Mother's Day 2014 - Poland"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rachel-louise-carsons-107th-birthday", "title": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/rachel-louise-carsons-107th-birthday-6210023252295680-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a1\u03ad\u03b9\u03c4\u03c3\u03b5\u03bb \u039b\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u039a\u03ac\u03c1\u03c3\u03bf\u03bd", "hover_text": "107\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a1\u03ad\u03b9\u03c4\u03c3\u03b5\u03bb \u039b\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u039a\u03ac\u03c1\u03c3\u03bf\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub808\uc774\uccbc \ub8e8\uc774\uc988 \uce74\uc2a8", "hover_text": "\ub808\uc774\uccbc \ub8e8\uc774\uc988 \uce74\uc2a8 \ud0c4\uc0dd 107\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson f\u00e6ddist fyrir 107 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d9\u05d9\u05e6'\u05dc \u05e7\u05e8\u05e1\u05d5\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 107 \u05dc\u05e8\u05d9\u05d9\u05e6'\u05dc \u05e7\u05e8\u05e1\u05d5\u05df", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0631\u0627\u0634\u064a\u0644 \u0643\u0627\u0631\u0633\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0631\u0627\u0634\u064a\u0644 \u0643\u0627\u0631\u0633\u0648\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Breithl\u00e1 107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson-en jaiotegunaren 107. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Rachel Louise Carson. Kugujwa iminyaka engu-107", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba aniversario do nacemento de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "id": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Ulang Tahun ke-107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "es": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba aniversario del nacimiento de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson's 107th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u044d\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u044d\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Rei\u010dela K\u0101rsona", "hover_text": "Rei\u010delas K\u0101rsonas 107. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carsom 107-as gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba aniversario del nacimiento de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00e8 aniversari del naixement de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carson - 107. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Il y a 107 ans naissait Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u0439\u0447\u044a\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u044a\u043d", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Hari Lahir ke-107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 107 Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "da": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Rachel Louise Carsons 107 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ec\u30a4\u30c1\u30a7\u30eb \u30ab\u30fc\u30bd\u30f3", "hover_text": "\u30ec\u30a4\u30c1\u30a7\u30eb \u30ab\u30fc\u30bd\u30f3 \u751f\u8a95 107 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "107\u00ba Anivers\u00e1rio de Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Rachel Louise Carson", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 107 ya kuzaliwa kwa Rachel Louise Carson", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u0435\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u0435\u0439\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "107. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0420\u0435\u0458\u0447\u0435\u043b \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_jKM5sx64gmvRPSJVmngbkqxX4D13YSghmiXFo_x0pRHkEz2HwYcFrDe5jjwH7b2P_GGuMyLrJ9H3aopnK0h0Hb4DjHWkM7UKWu07kStWg=s660", "query": "Rachel Louise Carson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UthFVDdCWdODOEeHzqbno4y7YGNXMJOJF18tNHhW2fuRRaRaRBOcIAp_P8vFgNtvscAGkjaw6RatAam8ZVEu852EY8Aopm4fJ-UKXVpPQA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday #GoogleDoodle", "name": "dorothy-hodgkins-104th-birthday", "title": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-hodgkins-104th-birthday-born-1910-5134139112030208.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 104 ya kuzaliwa kwa Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin f\u00e6ddist fyrir 104 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d5\u05e8\u05d5\u05ea\u05d9 \u05e7\u05e8\u05d5\u05e4\u05d5\u05d8 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d2'\u05e7\u05d9\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 104 \u05dc\u05d3\u05d5\u05e8\u05d5\u05ea\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d2'\u05e7\u05d9\u05df", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062f\u0648\u0631\u0648\u062b\u064a \u0647\u0648\u062f\u062c\u0643\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 104 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0626\u064a\u0629 \u062f\u0648\u0631\u0648\u062b\u064a \u0647\u0648\u062f\u062c\u0643\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Breithl\u00e1 104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin-en jaiotegunaren 104. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Dorothy Hodgkin. Kugujwa iminyaka engu104", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba aniversario do nacemento de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "id": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Ulang Tahun ke-104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "es": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba aniversario del nacimiento de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u0443\u0442-\u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Dorotija Hod\u017ekina", "hover_text": "Dorotijas Hod\u017ekinas 104. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin 104-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba aniversario del nacimiento de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00e8 aniversari del naixement de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Il y a 104 ans naissait Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0456 \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u0443\u0442 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0456\u043d", "hover_text": "104 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0456 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0456\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104. rojstni dan Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "da": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkins 104 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc \u30db\u30b8\u30ad\u30f3", "hover_text": "\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc \u30db\u30b8\u30ad\u30f3 \u751f\u8a95 104 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba Anivers\u00e1rio de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5973\u751f\u7269\u5316\u5b78\u5bb6 \u591a\u863f\u897f\u00b7\u970d\u5947\u91d1 104 \u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub3c4\ub85c\uc2dc \ud638\uc9c0\ud0a8", "hover_text": "\ub3c4\ub85c\uc2dc \ud638\uc9c0\ud0a8 \ud0c4\uc0dd 104\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u5973\u751f\u7269\u5316\u5b66\u5bb6\u591a\u841d\u897f\u00b7\u970d\u5947\u91d1\u8bde\u8fb0 104 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Hari Lahir ke-104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vAeuGO1o6w_lzjc1_RXM2wTqWGGfC1KUV0_k0dd_akZbnTAC7psqoLwnhrMIz8r6xMcyP8qqGv8HxAXKDNTXq-uEpf3DNNLyuRpqk-mZzw=s660", "query": "Dorothy Hodgkin", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ngG_zUJYWOrmhx2Vj6jcbvzC0GMAXEk3RT0-vIwSE2PRc8MNHoAbIKthkJ7w_b3YVLVNvOj3kDxX6jEVHKqJoZgCR1MP1Ws49EiFniik"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2014-korea", "title": "Children's Day 2014 - Korea", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-korea-5630688871055360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 5], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc5b4\ub9b0\uc774\ub0a0", "hover_text": "\uc5b4\ub9b0\uc774\ub0a0", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Czp2_aRO5uxXxY0kPAnnPCgCbbMehRVzao5bLLgAVMwjY0U9C-GddQU8hTHNYTjC9iIZ6MqcjvzbDPoFIT5BNM_fbSvy0wstmX75fXIb1A=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mx_2wG-zW_SIzDLuXLfI1hciSzMcMlLtzstn-kSPkkL6o7OhMAucrOMdhvJrObgtXSJUx4law5H8mMonZGpZ2nUe9E9hwL1H5beUNmLU"}, "tags": ["National Holiday", "Children", "Mothers"], "is_highlighted": false, "translations": {"ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2014 - Japan #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-japan", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-japan-6048416316522496-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622521, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Dates #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2011-multiple-countries-on-various-dates", "run_date": "2011-05-05", "title": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Dates", "url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 175, "standalone_html": "", "width": 452, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Dates", "background_color": "", "id": 4152456, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2002", "run_date": "2002-05-05", "title": "Children's Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/childrens_day02.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 310, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Children's Day 2002", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "250th Anniversary of Kew Gardens #GoogleDoodle", "name": "250th-anniversary-of-kew-gardens", "run_date": "2009-05-05", "title": "250th Anniversary of Kew Gardens", "url": "//www.google.com/logos/2009/kewgardens09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 123, "standalone_html": "", "width": 308, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "250th Anniversary of Kew Gardens", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2018 (Japan) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2018-japan", "run_date": "2018-05-05", "title": "Children's Day 2018 (Japan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/childrens-day-2018-japan-6057670975946752-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Children's Day 2018 (Japan)", "background_color": "", "id": 73507923, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "S\u00f8ren Kierkegaard's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sren-kierkegaards-200th-birthday", "run_date": "2013-05-05", "title": "S\u00f8ren Kierkegaard's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/sren_kierkegaards_200th_birthday-1443005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 443, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "S\u00f8ren Kierkegaard's 200th Birthday", "background_color": "", "id": 8242457, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Google Aliens 2000 - 5 #GoogleDoodle", "name": "google-aliens-2000-5", "run_date": "2000-05-05", "title": "Google Aliens 2000 - 5", "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien5.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 130, "standalone_html": "", "width": 330, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Google Aliens 2000 - 5", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Nellie Bly's 151st Birthday #GoogleDoodle", "name": "nellie-blys-151st-birthday", "run_date": "2015-05-05", "title": "Nellie Bly's 151st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nellie-blys-151st-birthday-4862371034038272.2-hp.jpg", "doodle_type": "video template", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 356, "slot_id": 1, "youtube_id": "BrrgeZKvFEo", "query": "Nellie Bly's 151st Birthday", "background_color": "", "id": 18523181, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2014 - Korea #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-korea", "run_date": "2014-05-05", "title": "Children's Day 2014 - Korea", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-korea-5630688871055360-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 447, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Children's Day 2014 - Korea", "background_color": "", "id": 12935814, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Father's Day 2016 (Germany) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2016-germany", "run_date": "2016-05-05", "title": "Father's Day 2016 (Germany)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/fathers-day-2016-germany-6611260621717504-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 196, "standalone_html": "", "width": 350, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Father's Day 2016 (Germany)", "background_color": "", "id": 26267134, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2016 (Korea) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2016-korea", "run_date": "2016-05-05", "title": "Children's Day 2016 (Korea)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/childrens-day-2016-korea-6563564741459968-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Children's Day 2016 (Korea)", "background_color": "", "id": 26264945, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2015 (Japan) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-japan", "run_date": "2015-05-05", "title": "Children's Day 2015 (Japan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-japan-5821397972549632-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 561, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Children's Day 2015 (Japan)", "background_color": "", "id": 18524753, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2016 (Japan) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2016-japan", "run_date": "2016-05-05", "title": "Children's Day 2016 (Japan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/childrens-day-2016-japan-6254199320870912-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Children's Day 2016 (Japan)", "background_color": "", "id": 26272715, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2017 (Japan) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2017-japan", "run_date": "2017-05-05", "title": "Children's Day 2017 (Japan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/childrens-day-2017-japan-5126057328902144.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 229, "standalone_html": "", "width": 460, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Children's Day 2017 (Japan)", "background_color": "", "id": 33792261, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "100th Anniversary of Giro d'Italia #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-giro-ditalia", "run_date": "2017-05-05", "title": "100th Anniversary of Giro d'Italia", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/100th-anniversary-of-giro-ditalia-6325612032557056.3-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 440, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "100th Anniversary of Giro d'Italia", "background_color": "", "id": 33558431, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Rocket Festival #GoogleDoodle", "name": "rocket-festival", "run_date": "2010-05-05", "title": "Rocket Festival", "url": "//www.google.com/logos/2010/rocket10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 165, "standalone_html": "", "width": 345, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Rocket Festival", "background_color": "", "id": 2523027, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2017 (South Korea) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2017-south-korea", "run_date": "2017-05-05", "title": "Children's Day 2017 (South Korea)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/childrens-day-2017-south-korea-6274989803175936-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 229, "standalone_html": "", "width": 460, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Children's Day 2017 (South Korea)", "background_color": "", "id": 33789644, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2013 (Korea) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-korea", "run_date": "2013-05-05", "title": "Children's Day 2013 (Korea)", "url": "//www.google.com/logos/2013/childrens_day_2013-1444005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 543, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Children's Day 2013 (Korea)", "background_color": "", "id": 8242145, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Malaysia Elections 2013 #GoogleDoodle", "name": "malaysia-elections-2013", "run_date": "2013-05-05", "title": "Malaysia Elections 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/malaysia_elections_2013-1401005.3-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 517, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Malaysia Elections 2013", "background_color": "", "id": 8191042, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Patios Cordobeses #GoogleDoodle", "name": "patios-cordobeses", "run_date": "2010-05-05", "title": "Patios Cordobeses", "url": "//www.google.com/logos/2010/patioscordobeses10-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 123, "standalone_html": "", "width": 317, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Patios Cordobeses", "background_color": "", "id": 2522988, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 2], "height": 197, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xvd6_SV01RdUpfBl1-1wHtDgTfrNVNRMX9KdGiY-ZxTH4LA75DAmA67Qz17qJwQkSGp8tJIqLQ1VTfGjU7ZCA-1pKoryK6iKI1AnCDzs=s660", "query": "Ichiyo Higuchi's 142nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Knc_NsU8eFpLPsJ7rfNHCA0zhHefXUeWZYcL29MLLbXg1cWKRyalX18dbTGneMCPIqM_VcFdwaY4f-Kqhd38Zr35-hRL0wOjCtMS0rgF", "id": 12935248, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2014-japan", "title": "Children's Day 2014 - Japan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-japan-6048416316522496-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 5], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0d_-lmQMgz0qfPXCngRKXQUmKtxsCi9nt9qS2m5-fw9gPPfcXDB4kemQYql67XbLy6JNyizJ0A5bLyzROa-Fb_j7C0uUZoFd9tCFLmNjmQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8HGSP44_8KaamGLzTUMyMrENTd0ALCH2ewDDyf5ovOF7WwPdKvI_VrDmaxeiL6DCl46ebuNEW8uiYGHV-bs2JpPtp6vassHnp-UnDQgZ"}, "title": "Ichiyo Higuchi's 142nd Birthday", "is_dynamic": false, "width": 400, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2015", "title": "Valentine's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/valentines-day-2015-5081660856991744.5-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2015", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Valent\u012bna diena 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Valentine", "hover_text": "M\u1eebng ng\u00e0y Valentine", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129b\u121e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129b\u121e\u127d \u1240\u1295 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwezithandani", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valentin egun zoriontsua!", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": "Valentin g\u00fcn\u00fc ", "hover_text": "Valentin g\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Valentijnsdag 2015", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Valentinsdagen", "hover_text": "Valentinsdagen 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentinsdagen", "hover_text": "Valentinsdagen 2015", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e99\u0e97\u0eb2\u0e8d", "hover_text": "\u0eaa\u0eb8\u0e81\u0eaa\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e99\u0e97\u0eb2\u0e8d 2015", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092d\u094d\u092f\u093e\u0932\u0947\u0928\u094d\u091f\u093e\u0907\u0928\u094d\u0938 \u0921\u0947", "hover_text": "\u092d\u094d\u092f\u093e\u0932\u0947\u0928\u094d\u091f\u093e\u0907\u0928\u094d\u0938 \u0921\u0947 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Valentino diena 2015", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c 2558", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "D\u00eda de San Valent\u00edn 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki 2015", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0442\u044b\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0442\u044b\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d 2015", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2015", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2015.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Heute ist Valentinstag!", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jou Sen Valanten", "hover_text": "Jou Sen Valanten 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Valentinsdag 2015", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "hover_text": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Valentin nap 2015", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "2015 \ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Alla hj\u00e4rtans dag 2015", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1793\u17c3\u200b\u1780\u17d2\u178f\u17b8\u200b\u179f\u17d2\u179a\u179b\u17b6\u1789\u17cb", "hover_text": "\u17a2\u1794\u17a2\u179a\u200b\u1790\u17d2\u1784\u17c3\u200b\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1793\u17c3\u200b\u1780\u17d2\u178f\u17b8\u200b\u179f\u17d2\u179a\u179b\u17b6\u1789\u17cb \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2015 \u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Dia de S\u00e3o Valentim 2015", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine", "share_text": ""}, "sl": {"query": "valentinovo", "hover_text": "valentinovo 2015", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1001\u103b\u1005\u103a\u101e\u1030\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1001\u103b\u1005\u103a\u101e\u1030\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "siku ya wapendanao", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J8rNbsuv-hwG-LYQS2Xupi5OdvyQaEKT8EcCy_jNf1H_0xMv2T-_K-DGHkAifbgmH9dW7HDyfXI7bpUeyL1UeSwPpOu8xnfMS0cXb9O_1w=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WnKwD431v0Sf5zXmaUJqk-DJypjAr1mjrv44Pk2A3UjzJ9j0ryFW6HAGNctMvKPqnlI9rMopV2tByIXr7NcxpqGlGO2CuTvrueWEhPTJ", "query": "Valentine's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rosal\u00eda de Castro\u2019s 178th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rosalia-de-castros-178th-birthday", "title": "Rosal\u00eda de Castro\u2019s 178th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/rosalia-de-castros-178th-birthday-6524859995652096-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "Rosal\u00eda de Castro-ren jaiotegunaren 178. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00e8 aniversari del naixement de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}, "en": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "Rosal\u00eda de Castro's 178th birthday", "share_text": ""}, "es": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00ba aniversario del nacimiento de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00ba aniversario do nacemento de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F1bGymqH6L2eYgGd8XqKtyNSeVErFpAEdKLKnzFO8B1ujMTXttHT5fAIKugueUdORMO--qQ0cTEknnVBoT2nj0ZEAj3AcHFLSJYonWc=s660", "query": "Rosal\u00eda de Castro", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GqdFcx5Oftkeb234L1dX677TCxKiAAwYYkXQAcmLIZz4EfYHIZbIATyvxW3kkgnjN8bveePYq4THuIXwVwfxGAmiii01Geaps8MULq-g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Langston Hughes\u2019 113th Birthday #GoogleDoodle", "name": "langston-hughes-113th-birthday", "title": "Langston Hughes\u2019 113th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/langston-hughes-113th-birthday-5756073801678848.4-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Langston Hughes\u2019 113th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Langston Hughes\u2019 113th Birthday", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6717\u65af\u987f\u00b7\u4f11\u65af", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u8a69\u4eba\u3001\u5c0f\u8aaa\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u5c08\u6b04\u4f5c\u5bb6\u6717\u65af\u987f\u00b7\u4f11\u65af 113 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub7ad\uc2a4\ud134 \ud734\uc988", "hover_text": "\ub7ad\uc2a4\ud134 \ud734\uc988 \ud0c4\uc0dd 113\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 113 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d5\u05d6 \u05dc\u05e0\u05d2\u05e1\u05d8\u05d5\u05df", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5170\u65af\u987f\u00b7\u4f11\u65af", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u8bd7\u4eba\u3001\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u3001\u5267\u4f5c\u5bb6\u5170\u65af\u987f\u00b7\u4f11\u65af\u8bde\u8fb0 113\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Langston'o Hughes 113-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Breithl\u00e1 113\u00fa Langston Hughes", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Langston Hughes", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Langston Hughes. Kugujwa iminyaka engu-113", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R9raRoQRJwmsrheoPuXP3py7iwRb6VPW9lROAELGRFlBk9fzx4ZTf-orz6xYJSVePL7mWyVoSMUcWTsQj0MARO1JuvqIQGOSCDj_TgNN=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/br70uTh4MlFECmUgAownh0jaDPEy6gjDIbkdcckiAhtpqFx7foQfBIIQoxVHqMu15wosF5Ne-ZBy9jyJnr8WgjCHR6PM-RijCzhopyhN", "query": "Langston Hughes"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "spring-and-labor-day-russia", "title": "Spring and Labor Day - Russia", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/spring-and-labor-day-russia-4819335189102592-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 ", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UqsPSV_RB1ZLMj2jGBN-8K3aPpz6IDXVLb20ZJ6ZCdLom3MZfJ7jUkdL8oTNNZvYNtnyoiODP7bwZsnBe9Wz_QOgT9PzIfbbANzixTc=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FBdj7X3_egZYJTWiHoh1sXFWCZ0DaUWRJ34hUqkawHb8vivB59M9Vzsi5nnxqdXO7qRMS1nhZfdx5UjQMUtcEOOu7hug_rqpYsT5KcJtSA"}, "tags": ["Birthday", "Literature", "night", "moon", "rickshaw", "kimono", "trees", "blue"], "is_highlighted": false, "translations": {"ja": {"query": "\u6a0b\u53e3 \u4e00\u8449", "hover_text": "\u6a0b\u53e3 \u4e00\u8449 \u751f\u8a95 142 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ichiyo Higuchi's 142nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ichiyo-higuchis-142nd-birthday", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ichiyo-higuchis-142nd-birthday-5763386180632576-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622518, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mario Miranda\u2019s 90th birthday #GoogleDoodle", "name": "mario-mirandas-90th-birthday", "run_date": "2016-05-02", "title": "Mario Miranda\u2019s 90th birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mario-mirandas-90th-birthday-5168902390677504-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mario Miranda\u2019s 90th birthday", "background_color": "", "id": 26538521, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Hurvinek's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hurvineks-85th-birthday", "run_date": "2011-05-02", "title": "Hurvinek's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/hurvinek11-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 162, "standalone_html": "", "width": 375, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Hurvinek's 85th Birthday", "background_color": "", "id": 4150821, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Teachers' Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2005", "run_date": "2005-05-02", "title": "Teachers' Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/natl_teachers.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 124, "standalone_html": "", "width": 269, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Teachers' Day 2005", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Canada Elections 2011 #GoogleDoodle", "name": "canada-elections-2011", "run_date": "2011-05-02", "title": "Canada Elections 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/canadaelections11-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Canada Elections 2011", "background_color": "", "id": 4207659, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Israel Independence Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "israel-independence-day-2017", "run_date": "2017-05-02", "title": "Israel Independence Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/israel-independence-day-2017-5641061488656384-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 630, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Israel Independence Day 2017", "background_color": "", "id": 33793150, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2010-multiple-countries-on-various-dates", "run_date": "2010-05-02", "title": "Mother's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "url": "//www.google.com/logos/2010/mothersday10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 127, "standalone_html": "", "width": 326, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "background_color": "", "id": 2520646, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Satyajit Ray's 92nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "satyajit-rays-92nd-birthday", "run_date": "2013-05-02", "title": "Satyajit Ray's 92nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/satyajit_rays_92nd_birthday-1442005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 479, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Satyajit Ray's 92nd Birthday", "background_color": "", "id": 8242308, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Google Aliens 2000 - 2 #GoogleDoodle", "name": "google-aliens-2000-2", "run_date": "2000-05-02", "title": "Google Aliens 2000 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien2.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 130, "standalone_html": "", "width": 337, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Google Aliens 2000 - 2", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ki Hajar Dewantara\u2019s 126th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ki-hajar-dewantaras-126th-birthday", "run_date": "2015-05-02", "title": "Ki Hajar Dewantara\u2019s 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ki-hajar-dewantaras-126th-birthday-4695498065707008-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Ki Hajar Dewantara\u2019s 126th Birthday", "background_color": "", "id": 18522097, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 1], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UqsPSV_RB1ZLMj2jGBN-8K3aPpz6IDXVLb20ZJ6ZCdLom3MZfJ7jUkdL8oTNNZvYNtnyoiODP7bwZsnBe9Wz_QOgT9PzIfbbANzixTc=s660", "query": "Spring and Labor Day - Russia", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FBdj7X3_egZYJTWiHoh1sXFWCZ0DaUWRJ34hUqkawHb8vivB59M9Vzsi5nnxqdXO7qRMS1nhZfdx5UjQMUtcEOOu7hug_rqpYsT5KcJtSA", "id": 12935430, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ichiyo-higuchis-142nd-birthday", "title": "Ichiyo Higuchi's 142nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ichiyo-higuchis-142nd-birthday-5763386180632576-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 2], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u6a0b\u53e3 \u4e00\u8449", "hover_text": "\u6a0b\u53e3 \u4e00\u8449 \u751f\u8a95 142 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xvd6_SV01RdUpfBl1-1wHtDgTfrNVNRMX9KdGiY-ZxTH4LA75DAmA67Qz17qJwQkSGp8tJIqLQ1VTfGjU7ZCA-1pKoryK6iKI1AnCDzs=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Knc_NsU8eFpLPsJ7rfNHCA0zhHefXUeWZYcL29MLLbXg1cWKRyalX18dbTGneMCPIqM_VcFdwaY4f-Kqhd38Zr35-hRL0wOjCtMS0rgF"}, "title": "Spring and Labor Day - Russia", "is_dynamic": false, "width": 600, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Turkey) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-turkey", "title": "Teacher's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-turkey-4703287659986944.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 11, 24], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "\u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "\u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-turkey-4703287659986944.2-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Jpnh3dIBAlJoWre6Wi0ePHsXC5NCm65-7qM6lJUcwqLS5xj2Tw82lKwqV8727F_qkQbKi_7wt7DQtkjuG4z2WSMQJU-4SpeGwKy4IiQ", "query": "Teacher's Day 2015 (Turkey)"}, {"hires_height": 431, "share_text": "Celebrating Asmahan\u2019s 103rd Birthday! #GoogleDoodle", "name": "asmahans-103rd-birthday", "title": "Asmahan\u2019s 103rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/asmahans-103rd-birthday-5078840003002368.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 11, 25], "hires_width": 1024, "translations": {"fr": {"query": "Asmahan", "hover_text": "103e anniversaire de Asmahan", "share_text": "103e anniversaire de Asmahan ! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0531\u057d\u0574\u0561\u0570\u0561\u0576", "hover_text": "\u0531\u057d\u0574\u0561\u0570\u0561\u0576\u056b 103\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": "\u054f\u0585\u0576\u0565\u055b\u0576\u0584 \u0531\u057d\u0574\u0561\u0570\u0561\u0576\u056b 103\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Asmahan", "hover_text": "103\u00b0 anniversario della nascita di Asmahan", "share_text": "103\u00b0 anniversario della nascita di Asmahan #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0627\u0633\u0645\u0627\u06c1\u0627\u0646", "hover_text": "\u0627\u0633\u0645\u0627\u06c1\u0627\u0646 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "\u0627\u0633\u0645\u0627\u06c1\u0627\u0646 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Asmahan", "hover_text": "Asmahan\u2019s 103rd Birthday", "share_text": "Celebrating Asmahan\u2019s 103rd Birthday! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0623\u0633\u0645\u0647\u0627\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640103 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0633\u0645\u0647\u0627\u0646", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640103 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0633\u0645\u0647\u0627\u0646"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/asmahans-103rd-birthday-5078840003002368.2-hp2x.gif", "query": "Asmahan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qlIDcVE6svQWVjsyuguShudQITcSBFHkmiU321QKzOtBY8VVNB-KfWXJSqoZn0neNvSudbZmNYiTnJMD2XXXN6XVYKZXZs8h2MEDFCMghQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Inventor of the Saxophone, Adolphe Sax's 201st birthday #GoogleDoodle", "name": "adolphe-saxs-201st-birthday", "title": "Adolphe Sax\u2019s 201st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/adolphe-saxs-201st-birthday-6443879796572160.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 6], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "201 \u00ba aniversario do nacemento de Adolphe Sax", "share_text": "201\u00ba aniversario do nacemento de Adolphe Sax, inventor do saxof\u00f3n #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Adolphe Sax kimdir", "hover_text": "Adolphe Sax\u2019\u0131n 201. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Saksafonu icat eden Adolphe Sax\u2019\u0131n 201. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2d\u0e32\u0e14\u0e2d\u0e25\u0e1f\u0e4c \u0e0b\u0e31\u0e01\u0e0b\u0e4c ", "hover_text": "\u0e2d\u0e32\u0e14\u0e2d\u0e25\u0e1f\u0e4c \u0e0b\u0e31\u0e01\u0e0b\u0e4c \u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 201 \u0e1b\u0e35", "share_text": "\u0e2d\u0e32\u0e14\u0e2d\u0e25\u0e1f\u0e4c \u0e0b\u0e31\u0e01\u0e0b\u0e4c \u0e1c\u0e39\u0e49\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e14\u0e34\u0e29\u0e10\u0e4c\u0e41\u0e0b\u0e01\u0e42\u0e0b\u0e42\u0e1f\u0e19 \u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 201 \u0e1b\u0e35  #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "201. Geburtstag von Adolphe Sax", "hover_text": "201. Geburtstag von Adolphe Sax", "share_text": "201. Geburtstag von Adolphe Sax #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "Apolphe Sax' 201-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Apolphe Sax' 201-\u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "201\u00ba Anivers\u00e1rio de Adolphe Sax", "share_text": "201\u00ba Anivers\u00e1rio de Adolphe Sax #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "201\u00ba Aniversario del nacimiento de Adolphe Sax", "share_text": "201 Aniversario de Adolphe Sax #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": " \u0100dolfs Sakss", "hover_text": "\u0100dolfa Saksa 201. dzim\u0161anas diena", "share_text": "Saksafona izgudrot\u0101j\u0101 \u0100dolfa Saksa 201. dzim\u0161anas diena #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0391\u03bd\u03c4\u03cc\u03bb\u03c6 \u03a3\u03b1\u03be", "hover_text": "201\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03bd\u03c4\u03cc\u03bb\u03c6 \u03a3\u03b1\u03be", "share_text": "201\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03bd\u03c4\u03cc\u03bb\u03c6 \u03a3\u03b1\u03be #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "Adolphe Sax\u2019s 201st Birthday", "share_text": "Inventor of the Saxophone, Adolphe Sax's 201st birthday #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "Adolphe Sax-en jaiotegunaren 201. urteurrena", "share_text": " Adolphe Sax saxofoi asmatzailearen jaiotegunaren 201. urteurrena #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "201.\u00ba aniversario del nacimiento de Adolphe Sax", "share_text": "201.\u00ba aniversario del nacimiento de Adolphe Sax, inventor del saxof\u00f3n #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0421\u0430\u043a\u0441", "hover_text": "201 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0421\u0430\u043a\u0441\u0430", "share_text": "201 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0421\u0430\u043a\u0441\u0430, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0430 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0421\u0430\u043a\u0441", "hover_text": "201-\u044b \u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0421\u0430\u043a\u0441\u0430", "share_text": "201-\u044b \u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0421\u0430\u043a\u0441\u0430, \u0432\u044b\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u043d\u0456\u043a\u0430 \u0441\u0430\u043a\u0441\u0430\u0444\u043e\u043d\u0430 #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0410\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0421\u0430\u043a\u0441", "hover_text": "201 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0421\u0430\u043a\u0441", "share_text": "201 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0421\u0430\u043a\u0441 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0421\u0430\u043a\u0441", "hover_text": "201 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0421\u0430\u043a\u0441\u0430", "share_text": "201 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0421\u0430\u043a\u0441\u0430, \u0432\u0438\u043d\u0430\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0430 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "201. godi\u0161njica ro\u0111enja Adolphea Saxa", "share_text": "201. godi\u0161njica ro\u0111enja Adolphea Saxa, izumitelja saksofona #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "201\u00ba Anivers\u00e1rio de Adolphe Sax", "share_text": "Inventor do Saxofone, 201\u00ba Anivers\u00e1rio de Adolphe Sax #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "201\u00e8 aniversari del naixement d'Adolphe Sax", "share_text": "201\u00e8 aniversari del naixement d'Adolphe Sax, inventor del sax\u00f2fon #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Adolf Sax", "hover_text": "201.\u00a0v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Adolfa Saxe", "share_text": "201.\u00a0v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Adolfa Saxe, vyn\u00e1lezce saxofonu #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "Adolphe Sax'o 201-as gimtadienis", "share_text": "Adolphe Sax'o 201-as gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "Adolphe Sax - 201. rocznica urodzin", "share_text": "Adolphe Sax - 201. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0531\u0564\u0578\u056c\u0586 \u054d\u0561\u0584\u057d", "hover_text": "\u0531\u0564\u0578\u056c\u0586 \u054d\u0561\u0584\u057d\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 201\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589", "share_text": "\u0531\u0564\u0578\u056c\u0586 \u054d\u0561\u0584\u057d\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 201\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "201. godi\u0161njica ro\u0111enja Adolphea Saxa", "share_text": "201. godi\u0161njica ro\u0111enja Adolphea Saxa, izumitelja saksofona #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "201\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Adolphe Sax", "share_text": "Invant\u00e8 Saxof\u00f2n, 201\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Aldophe Sax #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Adolphe Sax ", "hover_text": "Adolphe Sax sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 201. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "A szaxofon feltal\u00e1l\u00f3ja, Adolphe Sax sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 201. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0421\u0430\u043a\u0441", "hover_text": "201 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0421\u0430\u043a\u0441", "share_text": "201 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0421\u0430\u043a\u0441, \u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u043a\u0441\u0430\u0444\u043e\u043d\u043e\u0442 #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "Adolphe Sax\u2019s 201st Birthday", "share_text": "Inventor of the Saxophone, Adolphe Sax's 201st birthday #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Adolf Saks", "hover_text": "201 godina od ro\u0111enja Adolf\u0430 Saksa", "share_text": "201 godina od ro\u0111enja Adolf\u0430 Saksa, izumitelja saksofona #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "Hari lahir Adolphe Sax ke-201", "share_text": "Hari lahir pencipta saxophone Adolphe Sax ke-201 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "\u85a9\u514b\u65af\u98a8\u767c\u660e\u4eba Adolphe Sax 201\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u85a9\u514b\u65af\u98a8\u767c\u660e\u4eba Adolphe Sax 201\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "Adolphe Sax f\u00e6ddist fyrir 200 og einu \u00e1ri s\u00ed\u00f0an", "share_text": "F\u00e6\u00f0ingadagur f\u00f6\u00f0ur sax\u00f3f\u00f3nsins #GoogleDoodle"}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "201\u00b0 anniversario della nascita di Adolphe Sax", "share_text": "201\u00b0 anniversario della nascita di Adolphe Sax #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05e1\u05e7\u05e1", "hover_text": "201 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d0\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05e1\u05e7\u05e1", "share_text": "201 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d0\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05e1\u05e7\u05e1, \u05de\u05de\u05e6\u05d9\u05d0 \u05d4\u05e1\u05e7\u05e1\u05d5\u05e4\u05d5\u05df #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "Adolphe Sax 201 \u00e5r", "share_text": "Adolphe Sax 201 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0622\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0633\u0627\u0643\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640201 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0622\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0633\u0627\u0643\u0633", "share_text": "#GoogleDoodle \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640201 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0622\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0633\u0627\u0643\u0633"}, "et": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "Adolphe Sax 201. s\u00fcnniaastap\u00e4ev", "share_text": "Saksofoni leiutaja, Adolphe Sax'i 201. s\u00fcnniaastap\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "Ulang Tahun ke-201 Adolphe Sax", "share_text": "Ulang Tahun ke-201 Adolphe Sax, Penemu Saksofon #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "201e verjaardag van Adolphe Sax", "hover_text": "201e verjaardag van Adolphe Sax", "share_text": "201e verjaardag van Adolphe Sax"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "Adolphe Sax' 201-\u00e5rsdag", "share_text": "Oppfinneren av saksofonen, Adolphe Sax, sin 201-\u00e5rsdag"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "Il y a 201 ans naissait Adolphe Sax", "share_text": "201e anniversaire d'Adolphe Sax, l'inventeur du saxophone #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "201 vuotta Adolphe Saxin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "201 vuotta Adolphe Saxin syntym\u00e4st\u00e4! #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d0\u10d3\u10dd\u10da\u10e4 \u10e1\u10d0\u10e5\u10e1\u10d8", "hover_text": "\u10d0\u10d3\u10dd\u10da\u10e4 \u10e1\u10d0\u10e5\u10e1\u10d8\u10e1 201-\u10d4 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": "\u10e1\u10d0\u10e5\u10e1\u10dd\u10e4\u10dd\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10db\u10d2\u10dd\u10dc\u10d4\u10d1\u10da\u10d8\u10e1, \u10d0\u10d3\u10dd\u10da\u10e4 \u10e1\u10d0\u10e5\u10e1\u10d8\u10e1 201-\u10d4 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0421\u0430\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0421\u0430\u043a\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 201 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u0421\u0430\u043a\u0441\u0430\u0444\u043e\u043d\u0434\u044b \u043e\u0439\u043b\u0430\u043f \u0442\u0430\u043f\u049b\u0430\u043d \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0421\u0430\u043a\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 201 \u0436\u044b\u043b #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0410\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0421\u0430\u043a\u0441", "hover_text": "201 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u0434\u043e\u043b\u0444\u0430 \u0421\u0430\u043a\u0441\u0430", "share_text": "201 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u0434\u043e\u043b\u0444\u0430 \u0421\u0430\u043a\u0441\u0430, \u0438\u0437\u0443\u043c\u0438\u0442\u0435\u0459\u0430 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0430 #GoogleDoodle "}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\ub3cc\ud504 \uc0ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\ub3cc\ud504 \uc0ad\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 201\uc8fc\ub144", "share_text": "\uc0c9\uc18c\ud3f0 \ubc1c\uba85\uac00 \uc544\ub3cc\ud504 \uc0ad\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 201\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "201. v\u00fdro\u010die narodenia Adolpha Saxa", "share_text": "201. v\u00fdro\u010die narodenia Adolpha Saxa, vyn\u00e1lezcu saxof\u00f3nu #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "201. obletnica rojstva Adolpha Saxa", "share_text": "201. obletnica rojstva Adolpha Saxa, izumitelja saksofona #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Adolphe Sax", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 201 tangu kuzaliwa kwa Adolphe Sax", "share_text": "Miaka 201 tangu kuzaliwa kwa Adolphe Sax, aliyebuni Saksafoni #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/adolphe-saxs-201st-birthday-6443879796572160-hp2x.jpg", "query": "Adolphe Sax", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jekhzi3ZpSPNnZ165tbRhgCjVVKvx4nTpDNhPw4_ZSuc3NBm8aWwu1ThTXhPP6nCMVj4DND2RGY6ND9diusTEhi78ae3qLktGwL1ASG_"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mahmoud-shokokos-102nd-birthday", "title": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mahmoud-shokokos-102nd-birthday-born-1912-6284263708164096.6-hp.gif", "run_date_array": [2014, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Mahmoud Shokoko", "hover_text": "102e anniversaire de Mahmoud Shokoko", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mahmoud Shokoko", "hover_text": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0634\u0643\u0648\u0643\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644102 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0634\u0643\u0648\u0643\u0648", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mDcGZmGmx1qgJcdCrmX7zIpMx5JWW_MSuuGhSLTLf55ZRaiC8ycZXMEwt_5JTy167y0eWm-7Eis5cXaUM3USg3FHqgplEVu91ylgm5PJsA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rU2t66xoyqtsXaFGqEvZkqy63c3sjxpM_f47oNXYR7grxLm_B348jkaTSF7ABZtczHJscfxFigFZYioy1dK5jM0LKoB5g_Mg18np62wL"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 ", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Spring and Labor Day - Russia #GoogleDoodle", "name": "spring-and-labor-day-russia", "countries": ["Russia"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/spring-and-labor-day-russia-4819335189102592-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622516, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Labour Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2011", "run_date": "2011-05-01", "title": "Labour Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/labourday11-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 157, "standalone_html": "", "width": 392, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Labour Day 2011", "background_color": "", "id": 4149839, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "mahmoud-shokokos-102nd-birthday", "run_date": "2014-05-01", "title": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mahmoud-shokokos-102nd-birthday-born-1912-6284263708164096.6-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 229, "standalone_html": "", "width": 700, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday", "background_color": "", "id": 12935432, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "160th Anniversary of the first World's Fair #GoogleDoodle", "name": "160th-anniversary-of-the-first-worlds-fair", "run_date": "2011-05-01", "title": "160th Anniversary of the first World's Fair", "url": "//www.google.com/logos/2011/worldsfair11-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 168, "standalone_html": "/logos/2011/worldsfair11-hp.html", "width": 421, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "160th Anniversary of the first World's Fair", "background_color": "", "id": 4150809, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "World Expo Opens in Shanghai #GoogleDoodle", "name": "world-expo-opens-in-shanghai", "run_date": "2010-05-01", "title": "World Expo Opens in Shanghai", "url": "//www.google.com/logos/2010/worldexpo10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 361, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "World Expo Opens in Shanghai", "background_color": "", "id": 2520510, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Labour Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2017", "run_date": "2017-05-01", "title": "Labour Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/labour-day-2017-5652471069278208-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Labour Day 2017", "background_color": "", "id": 35153711, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "First of May - Maypole 2017 #GoogleDoodle", "name": "first-of-may-maypole-2017", "run_date": "2017-05-01", "title": "First of May - Maypole 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/first-of-may-maypole-2017-5176309721333760-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 577, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "First of May - Maypole 2017", "background_color": "", "id": 33789896, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2016 (Spain, Portugal, Lithuania) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2016-spain-portugal-lithuania", "run_date": "2016-05-01", "title": "Mother's Day 2016 (Spain, Portugal, Lithuania)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mothers-day-2016-spain-portugal-lithuania-5108216146952192.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 476, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2016 (Spain, Portugal, Lithuania)", "background_color": "", "id": 26274308, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "175th anniversary of the Penny Black stamp #GoogleDoodle", "name": "175th-anniversary-of-the-penny-black-stamp", "run_date": "2015-05-01", "title": "175th anniversary of the Penny Black stamp", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/175th-anniversary-of-the-penny-black-stamp-5670453628633088-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 383, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "175th anniversary of the Penny Black stamp", "background_color": "", "id": 18518896, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Labor Day 2015 (France) #GoogleDoodle", "name": "labor-day-2015-france", "run_date": "2015-05-01", "title": "Labor Day 2015 (France)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/labor-day-2015-france-5697817402146816-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 525, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Labor Day 2015 (France)", "background_color": "", "id": 18524021, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2011 - Spain & Portugal #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2011-spain-portugal", "run_date": "2011-05-01", "title": "Mother's Day 2011 - Spain & Portugal", "url": "//www.google.com/logos/2011/mothersday11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 183, "standalone_html": "", "width": 441, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2011 - Spain & Portugal", "background_color": "", "id": 4329096, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Labour Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2018", "run_date": "2018-05-01", "title": "Labour Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/labour-day-2018-6012670590320640-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 525, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Labour Day 2018", "background_color": "", "id": 73507828, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Labour Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2016", "run_date": "2016-05-01", "title": "Labour Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/labor-day-2016-6284323620651008-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Labour Day 2016", "background_color": "", "id": 27823638, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Labor Day 2013 (France) #GoogleDoodle", "name": "labor-day-2013-france", "run_date": "2013-05-01", "title": "Labor Day 2013 (France)", "url": "//www.google.com/logos/2013/labor_day_2013_fr_only-1790005-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 172, "standalone_html": "", "width": 367, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Labor Day 2013 (France)", "background_color": "", "id": 8724121, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Google Aliens 2000 - 1 #GoogleDoodle", "name": "google-aliens-2000-1", "run_date": "2000-05-01", "title": "Google Aliens 2000 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien1.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 115, "standalone_html": "", "width": 371, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Google Aliens 2000 - 1", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ramon-y-cajal-160th-birthday", "run_date": "2012-05-01", "title": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ramon_y_cajal-2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday", "background_color": "", "id": 6171010, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Affandi\u2019s 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "affandis-110th-birthday", "run_date": "2017-05-01", "title": "Affandi\u2019s 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/affandis-110th-birthday-5143928419385344.7-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 522, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Affandi\u2019s 110th Birthday", "background_color": "", "id": 33677858, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Labour Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2015", "run_date": "2015-05-01", "title": "Labour Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/labour-day-2015-5742178450014208-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 525, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Labour Day 2015", "background_color": "", "id": 20462818, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Labor Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "labor-day-2013", "run_date": "2013-05-01", "title": "Labor Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/labor_day_2013-1410006-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 208, "standalone_html": "", "width": 459, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Labor Day 2013", "background_color": "", "id": 8202828, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Worker's Day/Labor Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "workers-daylabor-day-2012", "run_date": "2012-05-01", "title": "Worker's Day/Labor Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/laborday12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 225, "standalone_html": "", "width": 303, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Worker's Day/Labor Day 2012", "background_color": "", "id": 6171007, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Labour Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2010", "run_date": "2010-05-01", "title": "Labour Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/labourday10-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 150, "standalone_html": "", "width": 368, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Labour Day 2010", "background_color": "", "id": 2520602, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": true, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 5, 1], "height": 229, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mDcGZmGmx1qgJcdCrmX7zIpMx5JWW_MSuuGhSLTLf55ZRaiC8ycZXMEwt_5JTy167y0eWm-7Eis5cXaUM3USg3FHqgplEVu91ylgm5PJsA=s660", "query": "Mahmoud Shokoko", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rU2t66xoyqtsXaFGqEvZkqy63c3sjxpM_f47oNXYR7grxLm_B348jkaTSF7ABZtczHJscfxFigFZYioy1dK5jM0LKoB5g_Mg18np62wL", "id": 12935432, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "spring-and-labor-day-russia", "title": "Spring and Labor Day - Russia", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/spring-and-labor-day-russia-4819335189102592-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 ", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UqsPSV_RB1ZLMj2jGBN-8K3aPpz6IDXVLb20ZJ6ZCdLom3MZfJ7jUkdL8oTNNZvYNtnyoiODP7bwZsnBe9Wz_QOgT9PzIfbbANzixTc=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FBdj7X3_egZYJTWiHoh1sXFWCZ0DaUWRJ34hUqkawHb8vivB59M9Vzsi5nnxqdXO7qRMS1nhZfdx5UjQMUtcEOOu7hug_rqpYsT5KcJtSA"}, "title": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday", "is_dynamic": false, "width": 700, "related_doodles": [{"hires_height": 449, "share_text": "Happy Children's Day 2017! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2017-argentina-peru", "title": "Children's Day 2017 (Argentina, Peru)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/childrens-day-2017-argentina-peru-5708924589178880-l.png", "run_date_array": [2017, 8, 20], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": "Children's Day 2017", "hover_text": "Happy Children's Day 2017!", "share_text": "Happy Children's Day 2017! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o 2017!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o 2017! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/childrens-day-2017-argentina-peru-5708924589178880-2x.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B9CzGe7DhHTQTU6ILmFbV4ZOssBLcfDTUQtFcsabcLhOlD5DH5KT6Mx6ZuBr0UHGhJ8jJpHg-IMJc5btiN2FBL0lWeUWBMElM9xYIoFzFQ", "query": "Children's Day 2017"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Happy National Day, South Korea! #GoogleDoodle", "name": "south-korea-national-day-2017", "title": "South Korea National Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/south-korea-national-day-2017-5130982918193152.6-l.png", "run_date_array": [2017, 8, 15], "hires_width": 1150, "translations": {"en": {"query": "South Korea National Day", "hover_text": "South Korea National Day 2017", "share_text": "Happy National Day, South Korea! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808 ", "hover_text": "\uad11\ubcf5 72\uc8fc\ub144 \uae30\ub150 ", "share_text": "\uad11\ubcf5 72\uc8fc\ub144 \uae30\ub150 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/south-korea-national-day-2017-5130982918193152.7-2x.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OcNWrfdDH6MZnXWjtAYAKi4rX-tJuummeToQetu1DaFgU6Yc2jXMMZJpTFYaa2CDzuqKEcX6LL7BSIRnNqlTCc3y9qPC-IKmz97Nu8Py", "query": "South Korea National Day"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy 52nd Birthday, Singapore! #GoogleDoodle", "name": "singapore-national-day-2017", "title": "Singapore National Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/singapore-national-day-2017-5697852163489792-law.gif", "run_date_array": [2017, 8, 9], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u65b0\u52a0\u5761\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "2017 \u65b0\u52a0\u5761\u56fd\u5e86\u8282", "share_text": "52\u5c81\u751f\u65e5\u5feb\u4e50\uff0c\u65b0\u52a0\u5761\uff01 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Singapore National Day", "hover_text": "Singapore National Day 2017", "share_text": "Happy 52nd Birthday, Singapore! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Hari Kemerdekaan Singapura", "hover_text": "Hari Kemerdekaan 2017", "share_text": "Selamat Hari Merdeka ke-52, Singapura! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/singapore-national-day-2017-5697852163489792-2xa.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uwa1nQLsQaWhNZlZCM96rZJ23yt6DHEPbiSsG-ANquE57dEHAKqftWlswdlNVf68s2gfd-Mnd0HUw29dB3-j1-b69fmbWriRqYZUkaOh_Q", "query": "Singapore National Day"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "childrens-day-2014-mexico", "title": "Childrens Day 2014 - Mexico", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-mexico-5697089065451520-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ynREL8eiFm-rZIuEZMHnIF9Rg8fdkb_j570h0elZpzrEZ0PPFxGicAVRd5Y2V1U61_3tEqgcFrvvoE-pzblBv0Iqi4fExLKjNFEwpbzk=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5dQArZAk1eHUqt65PXDfeGRwOugmcavNLWoxAgCjcdMIC7qLOvCUVXgprJoTPhSkpeHBcgO2tAWjc1UnsL6-xMYdwVXnK_v204VViu7O"}, "tags": ["Birthday", "Comedian", "Entertainment", "Hat", "Dance", "Animation"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Mahmoud Shokoko", "hover_text": "102e anniversaire de Mahmoud Shokoko", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mahmoud Shokoko", "hover_text": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0634\u0643\u0648\u0643\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644102 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0634\u0643\u0648\u0643\u0648", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "is_global": false, "blog_text": "<p style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" src=\"https://lh3.googleusercontent.com/W4cohQfXyv-1jXe6FJDhEWURxfK8svHC2ySY-eMc4RAS7Wn8BROvl58o52N6alRvMq5fvW37RzQ8bZ7fCGRoe7NrWWbKpYNnpxbnj78A=s0\" style=\"height:229px; width:700px\" /></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "mahmoud-shokokos-102nd-birthday", "countries": ["Algeria", "Bahrain", "Egypt", "Iraq", "Jordan", "Kuwait", "Lebanon", "Libya", "Morocco", "Oman", "Palestine", "Qatar", "Saudi Arabia", "Tunisia", "United Arab Emirates"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mahmoud-shokokos-102nd-birthday-born-1912-6284263708164096.6-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622517, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Labour Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2011", "run_date": "2011-05-01", "title": "Labour Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/labourday11-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 157, "standalone_html": "", "width": 392, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Labour Day 2011", "background_color": "", "id": 4149839, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "160th Anniversary of the first World's Fair #GoogleDoodle", "name": "160th-anniversary-of-the-first-worlds-fair", "run_date": "2011-05-01", "title": "160th Anniversary of the first World's Fair", "url": "//www.google.com/logos/2011/worldsfair11-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 168, "standalone_html": "/logos/2011/worldsfair11-hp.html", "width": 421, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "160th Anniversary of the first World's Fair", "background_color": "", "id": 4150809, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "World Expo Opens in Shanghai #GoogleDoodle", "name": "world-expo-opens-in-shanghai", "run_date": "2010-05-01", "title": "World Expo Opens in Shanghai", "url": "//www.google.com/logos/2010/worldexpo10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 361, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "World Expo Opens in Shanghai", "background_color": "", "id": 2520510, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Labour Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2017", "run_date": "2017-05-01", "title": "Labour Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/labour-day-2017-5652471069278208-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Labour Day 2017", "background_color": "", "id": 35153711, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "First of May - Maypole 2017 #GoogleDoodle", "name": "first-of-may-maypole-2017", "run_date": "2017-05-01", "title": "First of May - Maypole 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/first-of-may-maypole-2017-5176309721333760-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 577, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "First of May - Maypole 2017", "background_color": "", "id": 33789896, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2016 (Spain, Portugal, Lithuania) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2016-spain-portugal-lithuania", "run_date": "2016-05-01", "title": "Mother's Day 2016 (Spain, Portugal, Lithuania)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/mothers-day-2016-spain-portugal-lithuania-5108216146952192.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 476, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2016 (Spain, Portugal, Lithuania)", "background_color": "", "id": 26274308, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "175th anniversary of the Penny Black stamp #GoogleDoodle", "name": "175th-anniversary-of-the-penny-black-stamp", "run_date": "2015-05-01", "title": "175th anniversary of the Penny Black stamp", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/175th-anniversary-of-the-penny-black-stamp-5670453628633088-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 383, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "175th anniversary of the Penny Black stamp", "background_color": "", "id": 18518896, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Spring and Labor Day - Russia #GoogleDoodle", "name": "spring-and-labor-day-russia", "run_date": "2014-05-01", "title": "Spring and Labor Day - Russia", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/spring-and-labor-day-russia-4819335189102592-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 600, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Spring and Labor Day - Russia", "background_color": "", "id": 12935430, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Labor Day 2015 (France) #GoogleDoodle", "name": "labor-day-2015-france", "run_date": "2015-05-01", "title": "Labor Day 2015 (France)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/labor-day-2015-france-5697817402146816-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 525, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Labor Day 2015 (France)", "background_color": "", "id": 18524021, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2011 - Spain & Portugal #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2011-spain-portugal", "run_date": "2011-05-01", "title": "Mother's Day 2011 - Spain & Portugal", "url": "//www.google.com/logos/2011/mothersday11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 183, "standalone_html": "", "width": 441, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Mother's Day 2011 - Spain & Portugal", "background_color": "", "id": 4329096, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Labour Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2018", "run_date": "2018-05-01", "title": "Labour Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/labour-day-2018-6012670590320640-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 525, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Labour Day 2018", "background_color": "", "id": 73507828, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Labour Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2016", "run_date": "2016-05-01", "title": "Labour Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/labor-day-2016-6284323620651008-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Labour Day 2016", "background_color": "", "id": 27823638, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Labor Day 2013 (France) #GoogleDoodle", "name": "labor-day-2013-france", "run_date": "2013-05-01", "title": "Labor Day 2013 (France)", "url": "//www.google.com/logos/2013/labor_day_2013_fr_only-1790005-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 172, "standalone_html": "", "width": 367, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Labor Day 2013 (France)", "background_color": "", "id": 8724121, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Google Aliens 2000 - 1 #GoogleDoodle", "name": "google-aliens-2000-1", "run_date": "2000-05-01", "title": "Google Aliens 2000 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien1.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 115, "standalone_html": "", "width": 371, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Google Aliens 2000 - 1", "background_color": "", "id": null, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ramon-y-cajal-160th-birthday", "run_date": "2012-05-01", "title": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ramon_y_cajal-2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday", "background_color": "", "id": 6171010, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Affandi\u2019s 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "affandis-110th-birthday", "run_date": "2017-05-01", "title": "Affandi\u2019s 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/affandis-110th-birthday-5143928419385344.7-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 522, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Affandi\u2019s 110th Birthday", "background_color": "", "id": 33677858, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Labour Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2015", "run_date": "2015-05-01", "title": "Labour Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/labour-day-2015-5742178450014208-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 210, "standalone_html": "", "width": 525, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Labour Day 2015", "background_color": "", "id": 20462818, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Labor Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "labor-day-2013", "run_date": "2013-05-01", "title": "Labor Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/labor_day_2013-1410006-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 208, "standalone_html": "", "width": 459, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Labor Day 2013", "background_color": "", "id": 8202828, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Worker's Day/Labor Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "workers-daylabor-day-2012", "run_date": "2012-05-01", "title": "Worker's Day/Labor Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/laborday12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 225, "standalone_html": "", "width": 303, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Worker's Day/Labor Day 2012", "background_color": "", "id": 6171007, "cta_slot_id": 7}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Labour Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2010", "run_date": "2010-05-01", "title": "Labour Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/labourday10-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 150, "standalone_html": "", "width": 368, "slot_id": 1, "youtube_id": "", "query": "Labour Day 2010", "background_color": "", "id": 2520602, "cta_slot_id": 7}], "doodle_args": []}]);
</script>

    
  </body>
</html>